[{"nom": "Thierry Bonhoure", "depart": "015", "bio": "Aurillacois, 45 ans, 2 enfants\nLa France Insoumise, suite logique de mon engagement professionnel pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans la lutte collective pour le progr\u00e8s social (syndicalisme conf\u00e9d\u00e9r\u00e9).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15", "depart_nom": "15 - Cantal", "dep": "15", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jlm2017cantal@gmail.com"}, {"nom": "Benoite Favre", "depart": "015", "bio": "Sensibilis\u00e9e depuis toujours \u00e0 la question environnementale, je poursuis cet engagement \u00e0 travers mon projet professionnel\u00a0: la cr\u00e9ation d'un jardin ethnobotanique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15", "depart_nom": "15 - Cantal", "dep": "15", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/15/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jlm2017cantal@gmail.com"}, {"nom": "Alain JOFFRE", "depart": "007", "bio": "Ard\u00e9chois, mari\u00e9, enseignant en \u00e9cole rurale ,puis animateur p\u00e9dagogique pour la coop\u00e9ration \u00e0  l'\u00e9cole, engag\u00e9 dans les luttes  contre le gaz  de schiste et le TAFTA, pour la sortie  du nucl\u00e9aire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumissud07@orange.fr"}, {"nom": "Florence Pallot", "depart": "007", "bio": "Impliqu\u00e9e dans les luttes sociales et \u00e9cologiques, mon engagement politique s'est solidifi\u00e9 au contact de la crise de confiance dans les institutions et leurs repr\u00e9sentants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumissud07@orange.fr"}, {"nom": "Maddy VARD", "depart": "006", "bio": "Ancienne Repr\u00e9sentante, retrait\u00e9e, j'ai \u00e9lev\u00e9 seule un enfant m\u00e9tis et ai connu difficult\u00e9s financi\u00e8res et racisme qu'entrainent ces situations, je milite aujourd'hui pour la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "vard.maddy@neuf.fr"}, {"nom": "Luc Buasso", "depart": "006", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "vard.maddy@neuf.fr"}, {"nom": "Denis LEBLANC", "depart": "006", "bio": "\"Emigr\u00e9\" de l'Est de la France, pisciculteur confront\u00e9 aux r\u00e9alit\u00e9s de la mondialisation d\u00e8s 1990, je suis mari\u00e9, j'ai 4 enfants et je suis \u00e0 pr\u00e9sent Ma\u00eetre d'Oeuvre sp\u00e9cialis\u00e9 en Agro-Alimentaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "FIDLCL9eme06@hotmail.com"}, {"nom": "CHRISTINE LE BOUTEILLER n\u00e9e PAWLAK   La photo qui apparait ci-dessous n'est pas ma photo mais celle de Caroline Santocchia, l'ancienne suppl\u00e9ante. J'ai choisi un fichier avec ma photo mais la photo qui s'affiche est toujours celle de l'ancienne suppl\u00e9ante.", "depart": "006", "bio": "Ancienne g\u00e9rante d'une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9dition, investie dans l\u2019action associative, divorc\u00e9e, deux enfants, domicili\u00e9e \u00e0 Saint-C\u00e9zaire sur Siagne dans les Alpes-Maritimes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "FIDLCL9eme06@hotmail.com"}, {"nom": "Philippe Carenzo", "depart": "006", "bio": "Activit\u00e9 : \u00e9ducation, formation, animation et insertion depuis plus de 25 ans, pour l'\u00c9ducation Nationale, collectivit\u00e9s locales, associations d'\u00c9ducation Populaire, avec des enfants, jeunes, adultes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "fiantibes@free.fr"}, {"nom": "Mich\u00e8le Charles", "depart": "006", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "fiantibes@free.fr"}, {"nom": "Samia HASNAOUI", "depart": "007", "bio": "Candidate, je veux porter en Ard\u00e8che et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les r\u00e9ponses de la FI aux urgences d\u00e9mocratique, sociale, \u00e9cologique et construire un avenir heureux pour nos enfants. Le Progr\u00e8s Humain d\u2019abord !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "fi2017circo2@ntymail.com"}, {"nom": "Jacques Deplace", "depart": "007", "bio": "Paysan (\u00e9levage ovin, accueil \u00e0 la ferme) et prof enseignement agricole. \nMandat \u00e9lectoral (VP Com de Com) \u2026 engagement Conf\u00e9d\u00e9ration Paysanne et associations en terroirs citoyens du monde \u2026", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "fi2017circo2@ntymail.com"}, {"nom": "Prune Helfter-Noah", "depart": "006", "bio": "Juriste, j'ai exerc\u00e9 dans le domaine des nouvelles technologies puis dans l'humanitaire. Toujours engag\u00e9e dans le secteur associatif en faveur d'un monde plus juste, je suis m\u00e8re de trois enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumiscagnesetstlaurent@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Pons", "depart": "006", "bio": "Je suis originaire de Cagnes-sur-Mer, et j'ai commenc\u00e9 \u00e0 militer lors de la campagne pr\u00e9sidentielle en fondant et en animant un groupe d'appui.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumiscagnesetstlaurent@gmail.com"}, {"nom": "Zohra Briand", "depart": "006", "bio": "Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 de nombreux jobs, j'ai pass\u00e9 le concours pour entrer dans une \u00e9cole d'infirmier \u00e0 33 ans et j'exerce maintenant depuis 2010 ce m\u00e9tier. J'ai 2 enfants de 16 et 18 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "zbriand@laposte.net"}, {"nom": "Didier PLAGNOL", "depart": "006", "bio": "M\u00e9decin Psychiatre d\u00e9fenseur de l'humanisme de ceux qui mettent en commun leurs richesses int\u00e9rieures, adversaire d'une consommation folle entretenue par la course \u00e0 l'ab\u00eeme de la finance mondiale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "zbriand@laposte.net"}, {"nom": "Philippe PELLEGRINI", "depart": "006", "bio": "J'ai 36 ans, infirmier et militant syndical, je suis le responsable du PCF \u00e0 Nice. En 2016, au c\u0153ur du fief Estrosi/Ciotti, vous m\u2019aviez permis d\u2019arriver en 3\u00b0 position pour porter l\u2019espoir populaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "laurent.giorgi@gmail.com"}, {"nom": "Christine Evain", "depart": "006", "bio": "Citoyenne retrait\u00e9e, ancienne syndicaliste, pr\u00e9sidente b\u00e9n\u00e9vole d\u2019une association de maintien \u00e0 domicile dans le haut pays, investie dans plusieurs associations (aide aux migrants, lutte contre le FN)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "laurent.giorgi@gmail.com"}, {"nom": "Bruno COULET", "depart": "006", "bio": "45 ans, Consultant en Assistance administrative. \u0152uvre pour lutter contre le handicap mental,physique et social. Pour l\u2019Ecologie et la Solidarit\u00e9. Militant France Insoumise", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Sophie BOURNOT-POULET", "depart": "006", "bio": "Ing\u00e9nieure environnement, fonctionnaire r\u00e9solument f\u00e9ministe, communiste, syndicaliste CGT, milite pour les droits des femmes : IVG, \u00e9galit\u00e9 femme-homme, contre pr\u00e9carisation et discriminations", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "El\u00e9onore Flandin", "depart": "005", "bio": "\u00c9l\u00e9onore Flandin,35 ans.Je travaille dans l'h\u00e9bergement touristique en milieu rural (accueil, cuisine dans des g\u00eetes et refuges). Titulaire d'une licence de psychologie et d'une licence d\u2019ethnologie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5", "depart_nom": "5 - Hautes Alpes", "dep": "5", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "ficirco1hautesalpes@gmail.com"}, {"nom": "R\u00e9my Bretton", "depart": "005", "bio": "R\u00e9my Bretton, 19 ans. Je suis \u00e9tudiant en science politique. J'habite \u00e0 Moydans, petite commune du d\u00e9partement des Hautes-Alpes. Egalement syndicaliste \u00e9tudiant, \u00e9lu au C.A de mon universit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5", "depart_nom": "5 - Hautes Alpes", "dep": "5", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "ficirco1hautesalpes@gmail.com"}, {"nom": "Christophe Tassaux", "depart": "005", "bio": "En col\u00e8re face aux politiques ultralib\u00e9rales de notre pays, il est temps de redonner du pouvoir au peuple. Seul le programme l'Avenir En Commun a cette ambition.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5", "depart_nom": "5 - Hautes Alpes", "dep": "5", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "tassaux.christophe@gmail.com"}, {"nom": "Audrey Vincent-Nedelec", "depart": "005", "bio": "Stop \u00e0 l'oligarchie et au lib\u00e9ralisme. Continuons ensemble \u00e0 porter l'Avenir En Commun pour faire face aux urgences d\u00e9mocratiques, sociales, \u00e9cologiques et de paix. Unissons nos forces.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5", "depart_nom": "5 - Hautes Alpes", "dep": "5", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/5/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "tassaux.christophe@gmail.com"}, {"nom": "Sophie PERRIN", "depart": "008", "bio": "M\u00e8re de famille de 2 enfants, enseignante, conseill\u00e8re syndicale, militante \u00e9cologiste, soucieuse de l'Humain avant tout et de l'avenir de notre plan\u00e8te, contre le \"tout lib\u00e9ral\", d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 agir et \u00e0 porter les valeurs de L'Avenir en Commun \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "sedan.insoumis@orange.fr"}, {"nom": "Brice Potier", "depart": "008", "bio": "38 ans, mari\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants.\nAyant cr\u00e9\u00e9 mon entreprise de mara\u00eechage, je produis et vend des l\u00e9gumes et fruits issus de l'agriculture biologique en circuit court.\nJe suis entr\u00e9 en politique en 2009 avec EELV et j'ai rejoins la France Insoumise en 2016.\nJe tire mes forces de ma famille et de la nature.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "sedan.insoumis@orange.fr"}, {"nom": "Michel Cartiaux", "depart": "008", "bio": "55ans, trois enfants. Issu en partie de l'immigration, ancien commer\u00e7ant devenu salari\u00e9. Ancien conseiller municipal, adh\u00e9rent CGT, militant du PG depuis 2011.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "mdcartiaux2017@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Corinne GILLET-DOLEZ", "depart": "008", "bio": "Mari\u00e9e 3 enfants. Engagement dans mon m\u00e9tier social ( Ed.nat, DDASS, Prot de l'enfance) et syndical. Puis politique et associatif : Parti de Gauche, Comit\u00e9 de D\u00e9fense des h\u00f4pitaux 08, LDH, StopTafta08", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "mdcartiaux2017@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Verlhac", "depart": "008", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Victorien Boizet", "depart": "008", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8", "depart_nom": "8 - Ardennes", "dep": "8", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/8/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Michel Larive", "depart": "009", "bio": "Je suis enseignant, j\u2019ai 50 ans. Je milite depuis 30 ans. Cofondateur du PG et du FDG en Ari\u00e8ge et Pr\u00e9sident d'un festival de th\u00e9\u00e2tre depuis 10 ans,  je suis aussi impliqu\u00e9 dans l\u2019action culturelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9", "depart_nom": "9 - Ari\u00e8ge", "dep": "9", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "michellarive2017@gmail.com"}, {"nom": "Ingrid Lavoine", "depart": "009", "bio": "Ingrid Lavoine, 30 ans, mari\u00e9e.\nIssue de la soci\u00e9t\u00e9 civile, je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 encart\u00e9e. La campagne pr\u00e9sidentielle de JLM constitue mon premier engagement en politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9", "depart_nom": "9 - Ari\u00e8ge", "dep": "9", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "michellarive2017@gmail.com"}, {"nom": "B\u00e9n\u00e9dicte Taurine", "depart": "009", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Lavelanet, le 18 juin 1976. Professeur SVT coll\u00e8ge Sabarth\u00e8s-Montcalm (Tarascon sur Ari\u00e8ge et Vicdessos). Syndicaliste. Candidate FDG aux r\u00e9gionales. Membre du PCF depuis 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9", "depart_nom": "9 - Ari\u00e8ge", "dep": "9", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "FI09.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Marcel Lopez", "depart": "009", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Verniolle et j\u2019habite Crampagna. Fils de r\u00e9fugi\u00e9s politiques espagnols. Syndicaliste et militant associatif. Candidat aux D\u00e9partementales. Membre du PCF depuis 1975.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9", "depart_nom": "9 - Ari\u00e8ge", "dep": "9", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/9/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "FI09.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Manon LE BRETTON", "depart": "011", "bio": "Enseignante en lettres en coll\u00e8ge \u00e0 Castelnaudary, conseill\u00e8re municipale \u00e0 Mireval Lauragais. Membre d'une SCIC pour l'agriculture paysanne bio. Co-r\u00e9dactrice du livret th\u00e9matique Ruralit\u00e9. 39 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "audeinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Didier Carr\u00e9", "depart": "011", "bio": "Investi depuis toujours contre les injustices, j'ai notamment fait voter une motion anti-tafta dans ma commune. J'ai 4 enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "audeinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Yvonne Pecoraro", "depart": "050", "bio": "Licence litt\u00e9raire fran\u00e7ais et \u00e9tudes europ\u00e9ennes.\nAyant travaill\u00e9 dans le commerce et exerc\u00e9 le m\u00e9tier de policier,  je suis aujourd'hui sans emploi apr\u00e8s m'\u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 ma famille.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "lesinsoumischerbourg@gmail.com"}, {"nom": "Andr\u00e9 JACQUES", "depart": "050", "bio": "Retrait\u00e9, j'\u00e9tais assistant social et cadre du travail social pour les familles, les assur\u00e9s sociaux et les retrait\u00e9s \u00e2g\u00e9s. Je milite pour la promotion de la sant\u00e9 et la d\u00e9fense de l'environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "lesinsoumischerbourg@gmail.com"}, {"nom": "Bernard Rebolle", "depart": "050", "bio": "59 ans, deux enfants\nElectrotechnicien dans la Marine Nationale \nTechnicien de maintenance mesures nucl\u00e9aire\nAdh\u00e9rent association Droits des Non-Fumeurs\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical\nEncart\u00e9 au parti de gauche", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "malinchon2017@gmail.com"}, {"nom": "Karin Lacroix", "depart": "050", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "malinchon2017@gmail.com"}, {"nom": "Patrick GRIMBERT", "depart": "050", "bio": "Mari\u00e9 2 enfants 60 ans \nAidant familial aupr\u00e8s de mon \u00e9pouse handicap\u00e9e (scl\u00e9rose en plaque) \nMembre du PG     \nMilitant associatif \nAncien cadre commercial", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "patrickgrimbert@laposte.net"}, {"nom": "Claudine Santier", "depart": "050", "bio": "Militante anti nucl\u00e9aire.\nMembres d'associations de d\u00e9fense de l'environnement\nSyndicaliste\nDomicili\u00e9e \u00e0 Donville-les-Bain", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "patrickgrimbert@laposte.net"}, {"nom": "Astride Mara", "depart": "987", "bio": "BTS HOTELLERIE/RESTAURATION au lyc\u00e9e H\u00f4telier du Taaone.\nNiveau Master en management au CEMHI de Paris.\nNiveau DUT en croisi\u00e8re Maritime \u00e0 la Sorbonne Paris.\nAssistante gouvernante au Sheraton Amanresort de Moorea.\nProfesseur ETC (enseignement technique culinaire) au sacr\u00e9 coeur de Taravao.\nSyndicaliste au STEC\nConseill\u00e8re municipale \u00e0 Punaauia. \nM\u00e8re c\u00e9libataire et deux enfants.\nJe suis enseignante dans le Centre d'Enseignement Territorial Adapt\u00e9 au D\u00e9veloppement (CETAD). Je suis professeur de cuisine titulaire et polyvalente.\nJ'ai toujours \u00e9volu\u00e9 dans le monde de la politique au sein d'un grand parti politique local mais \u00e0 pr\u00e9sent j'ai d\u00e9cid\u00e9 de m'investir en politique car on est \u00e0 l'aube du changement et je souhaite incarner ce changement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987", "depart_nom": "987 - Polyn\u00e9sie-Fran\u00e7aise", "dep": "987", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "electio2017@gmail.com"}, {"nom": " ", "depart": "987", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987", "depart_nom": "987 - Polyn\u00e9sie-Fran\u00e7aise", "dep": "987", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "electio2017@gmail.com"}, {"nom": "Aur\u00e9lien Marion", "depart": "050", "bio": "Ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique. Emploi, stage et \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9tranger: Allemagne, Br\u00e9sil...\n10000 km autour de l'Europe \u00e0 v\u00e9lo, \u00e9leveur laitier en conversion bio. Parle Anglais, Allemand, Portugais", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "aurelien.marion1@gmail.com"}, {"nom": "Martine Danjou", "depart": "050", "bio": "j'ai exerc\u00e9 plusieurs m\u00e9tiers dans des domaines tr\u00e8s diff\u00e9rents\u00a0: enseignante en Alg\u00e9rie, libraire, salari\u00e9e dans l'industrie. Et maintenant dans le monde agricole\u00a0", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50", "depart_nom": "50 - Manche", "dep": "50", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/50/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "aurelien.marion1@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Marie Bruneau", "depart": "987", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987", "depart_nom": "987 - Polyn\u00e9sie-Fran\u00e7aise", "dep": "987", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "987", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987", "depart_nom": "987 - Polyn\u00e9sie-Fran\u00e7aise", "dep": "987", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/987/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Line HUGUET", "depart": "001", "bio": "J\u2019ai grandi dans le milieu rural de l\u2019Ain. D\u00e9sireuse de b\u00e2tir un monde juste et respectueux de l'humanit\u00e9 et de la plan\u00e8te, je travaille dans une \u00e9cole et me forme \u00e0 l'enseignement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumis.circo4@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9dric Raffin", "depart": "001", "bio": "N\u00e9 a Villefranche sur Sa\u00f4ne, j'ai toujours v\u00e9cu entre Sa\u00f4ne et Ain.\nJe suis rotativiste \u00e0 Reyrieux depuis 10 ans et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumis.circo4@gmail.com"}, {"nom": "Bertrand Jacquier", "depart": "001", "bio": "42 ans, 3 enfants. Ing\u00e9nieur, psychologue du travail, intervient dans les entreprise pour les CHSCT dans les situations de plans sociaux, de risques s\u00e9curit\u00e9 et de souffrance au travail.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "info@bugey-insoumis.fr"}, {"nom": "Nora Kerzazi", "depart": "001", "bio": "Nora est aide-soignante dans le public", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "info@bugey-insoumis.fr"}, {"nom": "Christian JOLIE", "depart": "001", "bio": "N\u00e9 le 24 juin 1972, originaire des Hauts de France, dans le d\u00e9partement de l\u2019AIN depuis 1998, aujourd'hui \u00e0 Challex depuis 2003. Mari\u00e9 depuis 16 ans, et deux filles de 11 et 13 ans. \u00c9lu depuis 2008.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "christianjolie@circo3ainsoumise.fr"}, {"nom": "Vic Polsinelli", "depart": "001", "bio": "J\u2019ai 39 ans, je suis maman solo d\u2019un gar\u00e7on de 6 ans.\nJe suis travailleur ind\u00e9pendant \u00e0 Saint-Genis Pouilly. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 travailleur social pendant dix ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "christianjolie@circo3ainsoumise.fr"}, {"nom": "Sylviane THIEBAUT", "depart": "001", "bio": "Mari\u00e9e 3 enfants dont un encore \u00e0 charge.Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat CGT de la CPAM du Rh\u00f4ne et n\u00e9gociatrice f\u00e9d\u00e9rale. Pr\u00e9sidente du Groupement Sportif Buyatin.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "insoumis.ain2@free.fr"}, {"nom": "Dominique COLAS", "depart": "001", "bio": "Mari\u00e9 2 enfants\nConseill\u00e9 municipal depuis 2014\nActifs dans de nombreuses associations.\nA travaill\u00e9 dans de nombreuses entreprises de cette circonscription.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "insoumis.ain2@free.fr"}, {"nom": "Fabrine MARTIN ZEMLIK", "depart": "001", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Saint-Etienne (42) \nMari\u00e9e\nDeux enfants\nLicence de Philosophie\nEducation Nationale pendant 5 ans\nAssistante sociale CARSAT depuis 2012", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise01.1@gmail.com"}, {"nom": "Serge TISSOT", "depart": "001", "bio": "Chef de service technique maintenance b\u00e2timents - en retraite\nMilitant syndical et associatif\nadh\u00e9rent au Parti de Gauche\nPratique du rugby pendant 20 ans et judo pendant 16 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1", "depart_nom": "1 - Ain", "dep": "1", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/1/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise01.1@gmail.com"}, {"nom": "Omar Fenardji", "depart": "002", "bio": "Juriste de formation militant associatif responsable de formation impliqu\u00e9 et reconnu dans la cit\u00e9", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "ofenardji.candidat.jlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Isabelle Lambert", "depart": "002", "bio": "Psychologue clinicienne et th\u00e9rapeute familiale pour l'EPSMD de l'Aisne. Militante associative pour l'APAFA. Repr\u00e9sentante de parents d'\u00e9l\u00e8ves au conseil d'\u00e9cole.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "ofenardji.candidat.jlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Heyvaerts", "depart": "002", "bio": "Mari\u00e9e, 2 enfants.\nDeug de danse. Deug de droit\nCo-auteur de \"D\u00e9couvrir sa voix\" Ed. du Rocher. 2017\nMembre de ATTAC.\nA particip\u00e9 au Plan Climat de la ville de Paris", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "aisneinsoumise04@gmail.com"}, {"nom": "Philippe Abbas", "depart": "002", "bio": "Mari\u00e9, 2 enfants, j\u2019habite sur le Soissonnais depuis 17 ans. \nAdjoint des cadres au service social, repr\u00e9sentant du personnel depuis 7 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "aisneinsoumise04@gmail.com"}, {"nom": "Sarah Lempereur", "depart": "002", "bio": "Militante France Insoumise, j'ai manifest\u00e9 contre l'injustice sociale, contre le FN et j'ai particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes luttes dont celle contre la ferme des 1000 vaches pr\u00e8s d'Amiens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "lempereur.sarah02@gmail.com"}, {"nom": "Bastien Blanchart", "depart": "002", "bio": "Militant pour la France Insoumise, j'ai manifest\u00e9 contre la loi El-Khomri, contre le FN, contre l'injustice social . J'ai particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes luttes pour les droits des lyc\u00e9ens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "lempereur.sarah02@gmail.com"}, {"nom": "Alexandra Mortet", "depart": "002", "bio": "Salari\u00e9e depuis plus de 10 ans, je me suis engag\u00e9e en politique pour la premi\u00e8re fois en rejoignant La France Insoumise. J'ai particip\u00e9 \u00e0 la coordination des Caravanes pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Cl\u00e9ment Verde", "depart": "002", "bio": "\u00c9tudiant en science politique engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de JLM depuis 2011, j'ai activement particip\u00e9 \u00e0 la campagne pr\u00e9sidentielle. Pour ces l\u00e9gislatives, je souhaite que partout triomphent les jours heureux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Jean-Marc Chamblay", "depart": "002", "bio": "n\u00e9 a paris. a grandit dans l'aisne  \u00e9tudes \u00e0 laon, puis amiens, artiste auteur  depuis toujours et enseignant pendant 26 ans. pere de deux filles.Habite \u00e0 saint gobain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Laurent Castellier", "depart": "002", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2", "depart_nom": "2 - Aisne", "dep": "2", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Dupuis", "depart": "003", "bio": "Fille de paysans, secr\u00e9taire dans l'Education Nle. Personne de terrain \u00e0 l'\u00e9coute des gens. Au quotidien, je m'investis pour un vivre ensemble plus fraternel et plus de justice sociale,", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3", "depart_nom": "3 - Allier", "dep": "3", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "fi3emecirconscription03@gmail.com"}, {"nom": "Geoffrey Ortuno", "depart": "003", "bio": "N\u00e9 le 8 avril 1987 \u00e0 Clermont-Fd. J'ai grandi \u00e0 Ch\u00e2tel-Guyon.\nA travaill\u00e9 dans l'artisanat, le btp, l'industrie et la logistique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3", "depart_nom": "3 - Allier", "dep": "3", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "fi3emecirconscription03@gmail.com"}, {"nom": "Sylvain Bourdier", "depart": "003", "bio": "47 ans, mari\u00e9, trois enfants, je vis et je travaille \u00e0 Commentry.  Responsable d\u2019agence dans le secteur de l\u2019insertion. Conseiller municipal et Communautaire. Syndiqu\u00e9 et membre d\u2019associations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3", "depart_nom": "3 - Allier", "dep": "3", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "frontpopulaire2017@orange.fr"}, {"nom": "Emmanuelle Michon", "depart": "003", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Montlu\u00e7on o\u00f9 je vis depuis toujours, 42 ans, divorc\u00e9e, 2 enfants, assistante de caisse \u00e0 Carrefour Montlu\u00e7on depuis plus de 20 ans, syndicaliste  mon travail et \u00e0 l'union locale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3", "depart_nom": "3 - Allier", "dep": "3", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/3/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "frontpopulaire2017@orange.fr"}, {"nom": "L\u00e9o Walter", "depart": "004", "bio": "L\u00e9o Walter est conseiller municipal \u00e0 Niozelles. Il est militant associatif, syndicaliste et membre du PG. Il a travaill\u00e9 dans l\u2019\u00e9ducation populaire, est devenu CPE puis enseignant en classe unique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4", "depart_nom": "4 - Alpes de Haute Provence", "dep": "4", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "jlm2017.04circo02@gmail.com"}, {"nom": "Evelyne BLANC", "depart": "004", "bio": "Evelyne Blanc vit dans la vall\u00e9e du Jabron. Elle n\u2019a ni mandat \u00e9lectoral ni carte de parti, mais milite depuis longtemps pour la d\u00e9fense des services publics. Elle a rejoint la FI pour poursuivre ce combat.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4", "depart_nom": "4 - Alpes de Haute Provence", "dep": "4", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "jlm2017.04circo02@gmail.com"}, {"nom": "Emmanuelle Gaziello", "depart": "004", "bio": "56 ans, d'un quartier populaire Ni\u00e7ois, \u00e9cole normale puis professeur, quatre enfants, militante syndicale et associative (comm.\u00e9quitable, FSGT, ATTAC), anc.\u00e9lue PCF \u00e0 Nice.Agriculture, Sausses 04.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4", "depart_nom": "4 - Alpes de Haute Provence", "dep": "4", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumisdu04circo01@gmail.com"}, {"nom": "Eric Vuoso", "depart": "004", "bio": "p\u00e8re de 4 enfants , militant du quotidien dans mon environnement d\u00e9partemental (mjc,resf, fcpe, apajh, hand..) je me met a disposition du collectif pour en etre le porte voix", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4", "depart_nom": "4 - Alpes de Haute Provence", "dep": "4", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/4/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumisdu04circo01@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Hugues SILBERMAN", "depart": "011", "bio": "Droit \u00e0 l\u2019IVG, luttes contre l\u2019apartheid, pour Solidarnosc, pour le Nicaragua et le Salvador, contre Maastricht, responsabilit\u00e9s assum\u00e9es\u2026 ma vie n\u2019a de sens qu\u2019en me battant pour un monde plus juste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "narbonneinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "NADINE SANCHEZ", "depart": "011", "bio": "Dans ma carri\u00e8re  et par  mon engagement syndical, j'ai soutenu le maintien du service public. Je participe \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements citoyens d'Attac, Alternatiba et des faucheurs volontaires.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "narbonneinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Marine Toro", "depart": "011", "bio": "Parent au foyer et en situation de handicap.\nMilitante f\u00e9ministe, investie dans la lutte contre les oppressions des minoris\u00e9.e.s.\nEngag\u00e9e politiquement depuis toujours mais jamais au sein d'un parti ou d'un syndicat.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Jonathan SEGURA", "depart": "011", "bio": "J'ai 33 ans je vis en couple sans enfant. Je suis artisan d\u00e9m\u00e9nageur depuis 11 ans \u00e0 mon compte (depuis 17 ans sur chantier). Je n'ai jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un partis politique ni jamais exerc\u00e9 de mandat, la politique \u00e9tait pour moi le probl\u00e8me et non la solution. Je m'y int\u00e9resse n\u00e9anmoins depuis longtemps, et ce projet (l'Avenir en Commun) est le seul qui m'ait donn\u00e9 envie de m'engager et de militer, il est complet, traitant de toutes les urgences, il ne prend pas le citoyen pour un imb\u00e9cile, expliquant constamment les causes et les cons\u00e9quences, il est chiffr\u00e9 et \u00e9conomiquement viable, permettant \u00e0 notre pays de sortir du cercle vicieux propos\u00e9 par la finance et les multinationales. Pour moi il y a un avant et un apr\u00e8s, le film \"Demain\" m'a montr\u00e9 les solutions, le programme \"l'Avenir en Commun\" nous montre comment les mettre en application \u00e0 l'\u00e9chelle d'un pays. Les jours heureux sont \u00e0 port\u00e9e de bulletin!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11", "depart_nom": "11 - Aude", "dep": "11", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/11/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Elise GEHIN", "depart": "010", "bio": "Je suis investie dans plusieurs associations et engag\u00e9e activement dans la France insoumise afin d\u2019agir pour un monde plus respectueux de l\u2019avenir de l\u2019humain et de son environnement .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "aubeinsoumise.circo2@gmail.com"}, {"nom": "Andr\u00e9 Smolarz", "depart": "010", "bio": "Mari\u00e9, 2 enfants. Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019UTT. Membre du PG10, animateur du collectif STOP-TAFTA Aube. Initiateur de l\u2019association L\u00c9clairCit et membre du collectif de soutien au peuple grec-Aube.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "aubeinsoumise.circo2@gmail.com"}, {"nom": "Yves BOUTEILLER", "depart": "010", "bio": "Conseiller municipal de Romilly sur Seine pendant 13 ans, Pr\u00e9sident d'un club omnisports, et de diverses associations, militant politique pendant 30 ans.\nMari\u00e9, 2 enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "aubeinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Janny Borca", "depart": "010", "bio": "63 ans Retrait\u00e9e textile-m\u00e9tallurgie, militante CGT, B\u00e9n\u00e9vole, sportive, c\u00e9libataire, un enfant.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "aubeinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "MICHEL BACH", "depart": "010", "bio": "Mari\u00e9, trois enfants. Co-secr\u00e9taire du Parti de Gauche. Militant syndical et associatif. Vid\u00e9aste amateur, je travaille sur la m\u00e9moire ouvri\u00e8re, et sur l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019image.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "aubeinsoumise.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Julie Lapeyre", "depart": "010", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Toulouse (31), passionn\u00e9e d'histoire et de livre. Etudiante en patrimoine, la culture me tient particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur, et je veux me battre pour elle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10", "depart_nom": "10 - Aube", "dep": "10", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/10/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "aubeinsoumise.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Catherine LAUR", "depart": "012", "bio": "3 enfants, grand-m\u00e8re\nsituation de handicap\nconseill\u00e8re municipale, S\u00e9v\u00e9rac\nb\u00e9n\u00e9vole : culture-cin\u00e9ma \u00e0 Campagnac, social-ADMR S\u00e9v\u00e9rac, r\u00e9seau g\u00e9rontologique F\u00e9d\u00e9ration des Grands Causses \u00e0  Millau", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "phi12circo3@gmail.com"}, {"nom": "Th\u00e9o Ollivier-Triquet", "depart": "012", "bio": "Je suis titulaire d'un Master en robotique. J'ai effectu\u00e9 plusieurs stages \u00e0 l'\u00e9tranger durant mes \u00e9tudes, en Irlande et en Espagne. Je souhaite devenir professeur de math\u00e9matiques dans le secondaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "phi12circo3@gmail.com"}, {"nom": "Pascal Mazet", "depart": "012", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9line Hebeisen", "depart": "012", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Pierre-Arnaud Defontaines", "depart": "012", "bio": "Je suis m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Sainte-Marie. Avant de commencer mes  \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 35 ans, j\u2019ai travaill\u00e9 en usine, ensuite chez un \u00e9leveur de bovins, puis comme ma\u00e7on mais aussi en imprimerie comme conducteur d\u2019offset.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jlm2017rodez@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Robert", "depart": "012", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12", "depart_nom": "12 - Aveyron", "dep": "12", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/12/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jlm2017rodez@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9rard GERON", "depart": "013", "bio": "Militant politique \"Ensemble\" et associatif \"colibris\".\nAncien premier adjoint de la ville de Miramas et Vice Pr\u00e9sident de l'intercommunalit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/16/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/16", "role": "Titulaire", "circo": 16, "mail": "gerard.geron@univ-amu.fr"}, {"nom": "Malika TRIA", "depart": "013", "bio": "\u00c9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e.Parcours professionnel en milieu ouvert dont 12 ans en Outre-mer (Mayotte, R\u00e9union). Actuellement en Protection de Enfance. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndical ( DP/CE)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/16/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/16", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 16, "mail": "gerard.geron@univ-amu.fr"}, {"nom": "Mich\u00e8le JUNG", "depart": "013", "bio": "Je forme les fonctionnaires en droit public. Je repr\u00e9sente en France une ONG internationale de protection animale. Je suis \u00e9lue d'opposition \u00e0 La Roque d'Anth\u00e9ron.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/15/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/15", "role": "Titulaire", "circo": 15, "mail": ""}, {"nom": "Salim El BOUKILI (suppl\u00e9ant)", "depart": "013", "bio": "Dipl\u00f4m\u00e9 de l'agriculture, je m'investis \u00e9galement dans le sport en tant qu'animateur socio-culturel. \"L'avenir en commun\" traite de valeurs qui me sont ch\u00e8res et pour lesquelles je veux m'engager.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/15/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/15", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 15, "mail": ""}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Le Cacheux", "depart": "013", "bio": "Soutien de toutes les luttes, pr\u00e9sente aux c\u00f4t\u00e9s des salari\u00e9s et voyant l\u2019essoufflement des institutions, j\u2019ai rejoint la France Insoumise avec la volont\u00e9 de cr\u00e9er une 6\u00e8me R\u00e9publique, plus humaine.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/14/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/14", "role": "Titulaire", "circo": 14, "mail": "contact-14@franceinsoumise-bdr.org"}, {"nom": "Jean-Yves Salvat", "depart": "013", "bio": "Militant syndical et politique, il a \u00e9t\u00e9 conseiller municipal \u00e0 Venelles. Engag\u00e9 dans le monde associatif il a \u00e9t\u00e9 joueur et arbitre de basket", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/14/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/14", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 14, "mail": "contact-14@franceinsoumise-bdr.org"}, {"nom": "Damien Merono", "depart": "013", "bio": "Jeune vitrollais n\u00e9 \u00e0 Marignane, l'engagement que j'ai pris au pr\u00e8s de la France insoumise est mon tout premier engagement. Je suis aussi rugbyman au Club du CO Berre XV.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "merono.damien@gmail.com"}, {"nom": "Nathalie CHABRAND", "depart": "013", "bio": "Ag\u00e9e de 47 ans,  salari\u00e9e dans une banque depuis 27 ans, en tant que conseiller client\u00e8le professionnelle.  \nElue CE / CHST et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale  CFDT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "merono.damien@gmail.com"}, {"nom": "Jacques CHARTON", "depart": "013", "bio": "Engag\u00e9 politiquement depuis 1967 (PSU et PRG, puis Les Verts, ND et FI) je me suis port\u00e9 candidat pour incarner les valeurs du programme L'Avenir en Commun et contribuer \u00e0 voir celui ci devenir r\u00e9alit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "fi.legislatives.1013@gmail.com"}, {"nom": "Michelle Blanchard", "depart": "013", "bio": "Engag\u00e9e politiquement depuis toujours (Famille, puis CGT et PCF) je me suis port\u00e9e candidate pour incarner les valeurs du programme L'Avenir en Commun et contribuer \u00e0 voir nos id\u00e9aux devenir r\u00e9alit\u00e9..", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "fi.legislatives.1013@gmail.com"}, {"nom": "Claudie HUBERT", "depart": "013", "bio": "N\u00e9e en 1951 \u00e0 Nice de p\u00e8re instituteur et de m\u00e8re couturi\u00e8re, je suis avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du travail \u00e0 Aix en Provence depuis 1979, et milite depuis 35 ans pour la d\u00e9fense des droits humains.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "france.insoumise.bdr.11@gmail.com"}, {"nom": "Guillaume DALLA COSTA", "depart": "013", "bio": "N\u00e9 en 1985 de p\u00e8re chauffeur-livreur et de m\u00e8re animatrice, mon engagement commence contre la r\u00e9forme des retraites en 2010. Insoumis, je milite pour la diffusion des pens\u00e9es \u00e9conomiques alternatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "france.insoumise.bdr.11@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Pille-Lesou", "depart": "013", "bio": "Ag\u00e9e de 64 ans, m\u00e8re de trois filles. Agr\u00e9g\u00e9e d'histoire/g\u00e9ographie retrait\u00e9e. Militante  f\u00e9ministe, la\u00efque, engag\u00e9e dans une association d'\u00e9ducation populaire, non encart\u00e9e dans un parti politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "ficirco139@gmail.com"}, {"nom": "Eric Remen", "depart": "013", "bio": "N\u00e9 le 13/03/1963 \u00e0 Aubervilliers (93).\nEn concubinage 3 enfants 26, 22 et 9\nEtudes Sup\u00e9rieures en Gestion d'entreprise et Informatique\nDirigeant dans le domaine de l'import-export d'\u00e9lectrom\u00e9nager.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "ficirco139@gmail.com"}, {"nom": "Nadia GRAINDORGE", "depart": "013", "bio": "Je suis enseignante en zone d'\u00e9ducation prioritaire depuis 15 ans. Je me consacre \u00e0 l'\u00e9ducation populaire pour un monde plus tol\u00e9rant, plus juste et plus \u00e9cologique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "8bdrinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Marc Segay", "depart": "013", "bio": "J-M Segay est n\u00e9 en 1952. Il est actuellement artiste peintre, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 technicien dans la fonction publique. Il milite depuis longtemps dans son syndicat et les associations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "8bdrinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Ouali BRINIS", "depart": "013", "bio": "Il a dirig\u00e9 une association d'insertion,  et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur en ing\u00e9nierie sociale, impliqu\u00e9 dans les milieux associatifs, le militantisme a toujours fait sens pour cet ex-enfant des cit\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "Ficirco7marseille@gmail.com"}, {"nom": "Armelle Rioualen Chevassu", "depart": "013", "bio": "Prof de fran\u00e7ais dans les quartiers nord de Marseille, cette Marseillaise d'origine bretonne s'est engag\u00e9e en politique en 2005 lors de la bataille contre le TCE. Elle a milit\u00e9 au RESF.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "Ficirco7marseille@gmail.com"}, {"nom": "Annie Gal", "depart": "013", "bio": "Retrait\u00e9e de l'\u00e9ducation nationale, habitant Marseille depuis 2010, au PG depuis 2011, j'ai particip\u00e9 aux \u00e9lections de 2012 et 2015 pour le FdG et cr\u00e9\u00e9 en 2017 le groupe d'insoumis:\"Osons JLM 2017\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "franceinsoumise.bdr6@gmail.com"}, {"nom": "Mika\u00ebl Balmont", "depart": "013", "bio": "Professeur des \u00e9coles \u00e0 Marseille, j'ai adh\u00e9r\u00e9 au PG en 2014 et j'ai \u00e9t\u00e9 candidat suppl\u00e9ant FdG aux d\u00e9partementales de 2015. Je fais campagne au sein du groupe d'insoumis \"Osons JLM2017\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "franceinsoumise.bdr6@gmail.com"}, {"nom": "Hendrik Davi", "depart": "013", "bio": "Chercheur en \u00e9cologie, j\u2019\u00e9tudie l\u2019effet du changement climatique sur nos for\u00eats. Je suis aussi syndicaliste (CGT), militant altermondialiste (ATTAC) et politique (FDG) depuis 1995.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "hdavi77@gmail.com"}, {"nom": "Anne Mandine", "depart": "013", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Paris d'un p\u00e8re Marseillais et d'une m\u00e8re Parisienne. M\u00e8re d'un fils de 26 ans\nJ'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9gisseuse lumi\u00e8re, pendant 10 ans.\nGrande voyageuse.\nReconverti en gestionnaire de paie depuis 2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "hdavi77@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Luc M\u00e9lenchon", "depart": "013", "bio": "Fondateur de la France insoumise, ma candidature avec notre programme L'Avenir en commun ont obtenu 7 millions de voix \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. En t\u00eate \u00e0 Marseille, je vous propose d\u2019en faire la capitale de l\u2019insoumission.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "1304@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Sophie Camard", "depart": "013", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "1304@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "SARAH SOILIHI", "depart": "013", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Olivier Agullo", "depart": "013", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Ariane Gil", "depart": "013", "bio": "M\u00e8re de 2 enfants Master de tourisme durable et Capitaine 200\nMilitante de l'humanitaire et de la mixit\u00e9 sociale, je pr\u00e9side une association qui initie des jeunes \u00e0 la voile traditionnelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "arianegil.insoumise2017@gmail.com"}, {"nom": "michel rabill\u00e9", "depart": "013", "bio": "Retrait\u00e9 de l'arsenal de Toulon, technicien sup\u00e9rieur de l'\u00e9lectronique des transmissions, milite pour la sauvegarde des vieilles barques marseillaises.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "arianegil.insoumise2017@gmail.com"}, {"nom": "Bernard Borgialli", "depart": "013", "bio": "Mari\u00e9, p\u00e8re de 2 fils. Ouvrier Usineur \u00e0 16 ans, puis cheminot, engag\u00e9 syndicalement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "marseille.insoumise.premiere@gmail.com"}, {"nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne RICE", "depart": "013", "bio": "Militante de gauche, active en associations telles que L214 et ALARM, vegane, lectrice, amatrice de polars et de musique classique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13", "depart_nom": "13 - Bouches du Rh\u00f4ne", "dep": "13", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/13/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "marseille.insoumise.premiere@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Poussier", "depart": "014", "bio": "St\u00e9phane Poussier\u00a0: N\u00e9 \u00e0 Paris en 1957, \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la ferme en Seine et Marne, j\u2019ai 60 ans. Je demeure \u00e0 Dives sur Mer depuis 1993. Suis divorc\u00e9, j\u2019ai un enfant de 26 ans. J\u2019ai effectu\u00e9 ma scolarit\u00e9 jusqu\u2019en 3ieme. \nAu plan professionnel, j\u2019ai longtemps travaill\u00e9 dans le b\u00e2timent et comme cadre commercial chez Alcatel. Je suis actuellement \u00e9lectricien du b\u00e2timent, priv\u00e9 d\u2019emploi sous le statut RQTH et suis allocataire du RSA.\nAu plan politique, j\u2019ai effectu\u00e9 ma formation sur le terrain avec le PCF, le NPA puis le PG.\nNous nous d\u00e9finissons comme marxiste, pour l\u2019\u00e9mancipation des peuples et des individus, pour la justice \u00e9conomique, la protection de la faune et de la flore. \nNous nous engageons \u00e0 faire campagne avec tout notre c\u0153ur et toute notre \u00e9nergie. Nous sommes 100% disponible pour la r\u00e9ussite de notre projet de soci\u00e9t\u00e9 FI.Notre priorit\u00e9, notre obsession, est l\u2019\u00e9radication de la pauvret\u00e9 et l\u2019\u00e9panouissement de la conscience civique de nos concitoyens de tous \u00e2ges.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "stephanephipoussier@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Roussel", "depart": "014", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "stephanephipoussier@gmail.com"}, {"nom": "Didier CANU", "depart": "014", "bio": "Je suis enseignant sp\u00e9cialis\u00e9 en RASED sur la circonscription. Lors de mes d\u00e9placements, je me rends compte au quotidien de la d\u00e9gradation des conditions de vie de nombres de concitoyens, des changements qui s'op\u00e8rent dans le paysage, du nombre grandissant de camions circulant sur les routes....Toutes ces constatations m'ont amen\u00e9 \u00e0 m'engager dans la France Insoumise afin d'agir pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Catherine Pret", "depart": "014", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Paul Demeilliers", "depart": "014", "bio": "Je suis titulaire d'un baccalaur\u00e9at professionnel cuisine, originaire de la petit commune d'Avenay de me suis investit tr\u00e8s t\u00f4t au sein du mouvement de la France Insoumise pour faire entendre la voix du peuple a l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et d\u00e9sormais aux \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "franceinsoumise.cal6@gmail.com"}, {"nom": "Annie Lepinette", "depart": "014", "bio": "Je suis retrait\u00e9e de l'ANPE ,o\u00f9 j'ai exerc\u00e9 en tant que conseiller professionnel. \nJ'ai accompagn\u00e9 les licenci\u00e9s pour raison \u00e9conomique ,dans le cadre de la convention de conversion. Dans les ann\u00e9es 1970 ,j'ai milit\u00e9 dans une association engag\u00e9e dans la lutte contre les m\u00e9faits de l'amiante et contre le nucl\u00e9aire. J'ai rejoint la France insoumise d\u00e8s sa cr\u00e9ation. Je me porte candidate suppl\u00e9ante de Paul Demeilliers pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "franceinsoumise.cal6@gmail.com"}, {"nom": "ETIENNE BRASSELET", "depart": "014", "bio": "Membre du PG\nCandidat t\u00eate de liste PG aux municipales en 2014 \u00e0 Lisieux (14) et en 1995 (MDC - liste citoyenne)\nEngagements associatifs ant\u00e9rieurs: MJC - Th\u00e9\u00e2tre - Chorale\nEmplois ant\u00e9rieurs: Instituteur - Permanent FRANCAS - Inspecteur JS - Directeur CFA", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "brasselet-villy.ficaen2@laposte.net"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Villy", "depart": "014", "bio": "M\u00e8re de 5 enfants \nSalari\u00e9e d industrie \nConseiller du salari\u00e9 cgt \nMilitante cgt", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "brasselet-villy.ficaen2@laposte.net"}, {"nom": "Karinne GUALBERT", "depart": "014", "bio": "Je suis psychologue de l\u2019\u00c9ducation nationale apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 enseignante, directrice d'une \u00e9cole et enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e au sein d'un RASED.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise.caen1@gmail.com"}, {"nom": "Alexandre Besselievre", "depart": "014", "bio": "Originaire de Cherbourg, je suis \u00e9tudiant en Master avec pour objectif de devenir enseignant en Sciences Economiques et Sociales et assistant d'\u00e9ducation dans un coll\u00e8ge de l'agglom\u00e9ration Caennaise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14", "depart_nom": "14 - Calvados", "dep": "14", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/14/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise.caen1@gmail.com"}, {"nom": "Sonia Naffati", "depart": "006", "bio": "Passionnee et engagee. Je milite pour France Insoumise et soutient ce mouvement citoyen.\nJe porte cette dynamique avec fierte.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Emmanuelle Somer", "depart": "006", "bio": "Militante depuis toujours, j'ai grandi dans un milieu europ\u00e9en et \u00e9cologiste. Je porterai la voix des Insoumis et de l'Avenir en Commun avec d\u00e9termination.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Robert INJEY", "depart": "006", "bio": "Conseiller municipal\u00a0communiste\u00a0de Nice de 2001 \u00e0 2014. Membre de la direction nationale du PCF", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Liliane Dotta", "depart": "006", "bio": "Divorc\u00e9e, 3 enfants et 3 petits-enfants\nRetrait\u00e9e du CHU de Nice, o\u00f9 j'ai exerc\u00e9 comme Assistante Sociale et militante syndicale.\nActuellement , militante associative (Ecologie, Insertion, Culture)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6", "depart_nom": "6 - Alpes Maritimes", "dep": "6", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/6/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Luisa Sanchez", "depart": "007", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Paris de parents r\u00e9fugi\u00e9s politiques espagnols.\nMetteur en sc\u00e8ne, directrice de compagnie depuis 30 ans \nDirectrice artistique d\u2019\u00e9v\u00e9nementiels et de festivals en milieu rural. \nFormatrice", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis1ardeche@gmx.fr"}, {"nom": "Raoul Paul", "depart": "007", "bio": "N/A", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7", "depart_nom": "7 - Ard\u00e8che", "dep": "7", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/7/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis1ardeche@gmx.fr"}, {"nom": "Perceval GAILLARD", "depart": "974", "bio": "Ancien man\u0153uvre et manutentionnaire, je suis \u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9. Militant associatif et syndical, je suis porte-parole de La R\u00e9union insoumise. J'ai particip\u00e9 au Livret th\u00e9matique Outre-mer.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "saintleu.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Sandra Gence", "depart": "974", "bio": "Auxiliaire de vie sociale et b\u00e9n\u00e9vole dans une association d\u00e9fendant les femmes victimes de violence, je lutte au quotidien contre les injustices \u00e0 travers mes engagements professionnels et associatifs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "saintleu.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Paul Persdam", "depart": "973", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973", "depart_nom": "973 - Guyane", "dep": "973", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Christophe Pierre", "depart": "973", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973", "depart_nom": "973 - Guyane", "dep": "973", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Claire Albanesi", "depart": "973", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973", "depart_nom": "973 - Guyane", "dep": "973", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "St\u00e9phane Christophe", "depart": "973", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973", "depart_nom": "973 - Guyane", "dep": "973", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/973/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Pascal Hoareau", "depart": "974", "bio": "N\u00e9 \u00e0 la R\u00e9union le 22 Aout 1971.\nActuellement Chef de projet informatique \u00e0 Orange.\nJ'ai fait plusieurs mandats syndicaux (DP, CE, DS, conseill\u00e9 prudhommal).\nActuellement Secr\u00e9taire du syndicat Sud Telecom R\u00e9union.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "pascal_hoareau@orange.fr"}, {"nom": "Marie-Josiane Lagrange", "depart": "974", "bio": "Enseignante j'ai milit\u00e9 toute ma vie au SNEP, j'y ais \u00e9t\u00e9  longtemps responsable. D\u00e9s  2011 j'ai adh\u00e9r\u00e9  au PG et men\u00e9  la campagne de M\u00e9lenchon avec le groupe  de la r\u00e9union en 2012. Puis j'ai particip\u00e9 \u00e0  la coordination  du PG sur l'\u00eele, j'ai adh\u00e9r\u00e9  aux insoumis sit\u00f4t  la cr\u00e9ation  du mouvement,  et \u00e9tait  responsable d'un groupe  d'appui dans ma ville.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "pascal_hoareau@orange.fr"}, {"nom": "Corine B\u00e9dier", "depart": "974", "bio": "Corine B\u00e9dier n\u00e9e \u00e0 Sainte-Clotilde en 1961. Maitresse Artisane Esth\u00e9ticienne, g\u00e9rante d'un Institut de Beaut\u00e9. Install\u00e9e \u00e0 Saint-Pierre en 1993.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "corinebedier@orange.fr"}, {"nom": "Didier Migneau", "depart": "974", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans en 1959, Didier Migneau est Conseiller \u00e0 l\u2019Emploi depuis 2006 \u00e0 St Joseph. Il est fortement impliqu\u00e9 dans le milieu syndical et associatif r\u00e9unionnais dans le secteur du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9conomie solidaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "corinebedier@orange.fr"}, {"nom": "Virginie Grondin", "depart": "974", "bio": "48 ans , mari\u00e9e , m\u00e8re de deux enfants de 8 et 13 ans . Je travaille depuis 20 ans en pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, en internat, dans une MECS puis un CER .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "djeeny.33@hotmail.fr"}, {"nom": "Pascal Basse", "depart": "974", "bio": "49 ans, p\u00e8re de 3 enfants, enseignant en lyc\u00e9e, membre du Parti de Gauche depuis 2010, charg\u00e9 des relations unitaires au PG 974.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "djeeny.33@hotmail.fr"}, {"nom": "Huguette Bello", "depart": "974", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "974", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Julie Pontalba", "depart": "974", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "974", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974", "depart_nom": "974 - R\u00e9union", "dep": "974", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/974/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Nicolas Lasgi", "depart": "092", "bio": "Ing\u00e9nieur en g\u00e9nie civil de 26 ans, tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par l'\u00e9cologie, le respect de la biodiversit\u00e9 et du bien-\u00eatre humain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/13/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/13", "role": "Titulaire", "circo": 13, "mail": "contact01@jlm2017robinson92.fr"}, {"nom": "Julie Cazalet", "depart": "092", "bio": "Infirmi\u00e8re de 23 ans, j\u2019ai toujours eu \u00e0 c\u0153ur, en tant que militante, de d\u00e9fendre la justice sociale par le partage des richesses et des services publics valoris\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/13/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/13", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 13, "mail": "contact01@jlm2017robinson92.fr"}, {"nom": "Charlotte Girard", "depart": "091", "bio": "Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences de droit public, Charlotte Girard est membre fondatrice du Parti de Gauche et co-responsable du programme l'Avenir en Commun. Elle n'a aucun mandat politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "essonne10@essonneinsoumise.fr"}, {"nom": "Krimau Belkacemi", "depart": "091", "bio": "Krimau 32 ans, sans emploi, je suis G\u00e9nov\u00e9fain depuis 30 ans, mari\u00e9, un enfant. Ancien colistier de la liste place au peuple men\u00e9e par Fran\u00e7ois Delapierre aux municipales 2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "essonne10@essonneinsoumise.fr"}, {"nom": "ANNE JOURNEL", "depart": "091", "bio": "Anne Journel - Draveil\n54 ans - 2 enfants\nCadre commercial\nConseill\u00e8re municipale de l'opposition \u00e0 Draveil de 2011 \u00e0 2014", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "franceinsoumise.91.9@gmail.com"}, {"nom": "MATIAS RODRIGUEZ", "depart": "091", "bio": "Matias Rodriguez 41 ans. Cadre administratif. \n1er Maire-Adjoint d'Epinay Sous S\u00e9nart de 2008 \u00e0 2014.\nMilitant syndical et associatif. Repr\u00e9sentant de parents d'\u00e9l\u00e8ves.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "franceinsoumise.91.9@gmail.com"}, {"nom": "Jerome FLAMENT", "depart": "091", "bio": "Architecte des syst\u00e8mes d\u2019information, form\u00e9 en psychologie sociale et fervent d\u00e9fenseur du droit du travail, il se pr\u00e9occupe \u00e9troitement des conditions de travail et plus particuli\u00e8rement de la souffrance au travail qui touche des milliers de salari\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "fi9108@ecomail.fr"}, {"nom": "Emilie CHAZETTE-BERNARD", "depart": "091", "bio": "36 ans, enseignante de fran\u00e7ais en coll\u00e8ge, passionn\u00e9e par les questions sur l'Education et convaincue des urgences d\u00e9mocratique, sociale et \u00e9cologique, elle s'engage pour l'Avenir en Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "fi9108@ecomail.fr"}, {"nom": "Mounia Benaili", "depart": "091", "bio": "Conseill\u00e8re municipale d'opposition juvisy sur orge", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Vivien Rebi\u00e8re", "depart": "091", "bio": "D\u00e9fenseur de l\u2019\u00e9ducation populaire et du droit \u00e0 l'eau, Vivien, 25 ans,  s\u2019implique dans diff\u00e9rents collectifs. Il a \u00e9crit un livre sur le TAFTA, Les territoires face au Grand march\u00e9 transatlantique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Philippe Juraver", "depart": "091", "bio": "secr\u00e9taire National du Parti de Gauche , Porte parole National de jean luc M\u00e9lenchon, ex syndicaliste RATP .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9cile MUNCH", "depart": "091", "bio": "44 ans, massicoise, petite fille d'immigr\u00e9s, enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e, responsable d'un centre social, des parents d'\u00e9l\u00e8ves, dans un club sportif, dans un syndicat, f\u00e9ministe, ...", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Sylv\u00e8re Cala", "depart": "091", "bio": "\u00c9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9, je travaille au quotidien pour l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e0 leurs droits. J\u2019anime un collectif national de promotion des m\u00e9tiers du social, o\u00f9 j\u2019\u0153uvre pour une protection sociale renforc\u00e9e et \u00e9tendue.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "fi.91.5eme@gmail.com"}, {"nom": "Fr\u00e9d\u00e9rique Dumont", "depart": "091", "bio": "Responsable d'une SCOP au service des associations et des entreprises de l'\u00e9conomie sociale et solidaire, militante d\u2019\u00e9ducation populaire, engag\u00e9e dans plusieurs collectifs citoyens du territoire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "fi.91.5eme@gmail.com"}, {"nom": "Bernard Terris", "depart": "091", "bio": "Mari\u00e9, p\u00e8re de 3 enfants.  \u00c9lu local \u00e0 Forges les Bains en charge du D\u00e9veloppement Durable. Militant associatif en solidarit\u00e9 internationale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "TerrisFranceInsoumise@outlook.com"}, {"nom": "Christine Duval", "depart": "091", "bio": "Mari\u00e9e, m\u00e8re d\u2019un enfant. 46 ans. Responsable de formation adjointe. \u00c9lue locale \u00e0 Briis sous Forges en charge de la coh\u00e9sion sociale. Militante syndicale pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "TerrisFranceInsoumise@outlook.com"}, {"nom": "Patricia Massis Callet", "depart": "083", "bio": "Retrait\u00e9e de la Fonction Publique Territoriale (Service de l'Aide Sociale \u00e0 l'Enfance), Active pendant plus de 40 ans dans le milieu associatif sportif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "web@soipp.com"}, {"nom": "Jean-Pascal, Thierry ROBLIN", "depart": "083", "bio": "Employ\u00e9 de banque, Militant CGT depuis 17 ans, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Syndical, Secr\u00e9taire de Syndicat, Secr\u00e9taire de CE, Musicien, auteur et compositeur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "web@soipp.com"}, {"nom": "Jill Caziconstantinos", "depart": "083", "bio": "J'ai 37 ans, en couple, formation BTS transport logistique et Commerce International multimodal, dipl\u00f4m\u00e9e par la FFF en tant qu'entraineur de football f\u00e9minin et le BAFA.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumis6@gmail.com"}, {"nom": "Denis Joly", "depart": "083", "bio": "Syndicaliste forestier sapeur", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumis6@gmail.com"}, {"nom": "Laurent Richard", "depart": "083", "bio": "Je suis co-secr\u00e9taire du PG pour l'aire Toulonnaise, d\u00e9j\u00e0 candidats aux Municipales 2014, en tant que t\u00eate de liste FdG \u00e0 la Seyne/mer, et 3\u00e8me de liste (EELV+FdG) pour le Var aux R\u00e9gionales 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "ricardololo@hotmail.fr"}, {"nom": "Marion Canavera", "depart": "083", "bio": "Je pr\u00e9sente ma candidature aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en tant que suppl\u00e9ante (avec Laurent Richard comme titulaire) sur la 7\u00e8me circonscription du Var.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "ricardololo@hotmail.fr"}, {"nom": "Catherine Aubry", "depart": "083", "bio": "Journaliste pendant 37 ans (reporter) \u00e0 Var matin, j'ai quitt\u00e9 l'entreprise pour permettre aux salari\u00e9s de la reprendre. Investie, depuis, dans l'aide aux sans abri.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "cathy.aubry1@gmail.com"}, {"nom": "Julien Poussin", "depart": "083", "bio": "Engag\u00e9 \u00e0 gauche depuis toujours j'ai fais les campagnes municipales, d\u00e9partementales et r\u00e9gionales pour des listes de gauche,  avant de m'engager pleinement dans La France Insoumise y a un an !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "cathy.aubry1@gmail.com"}, {"nom": "Eric Habouzit", "depart": "083", "bio": "Originaire d'Aix-en-Provence\nTitulaire d'un Bac ES (2006)\nObtention d'une licence d'\u00e9conomie (2009)\nProfesseur de SES depuis 2012 (Marseille, Roubaix et aujourd\u2019hui dans le Golfe de St-Tropez)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "erichabouzit@hotmail.com"}, {"nom": "Isabelle Lehembre", "depart": "083", "bio": "Varoise par choix, je suis n\u00e9e \u00e0 Roubaix et ai \u00e9tudi\u00e9 & travaill\u00e9 \u00e0 Lille. Licenci\u00e9e en M\u00e9diation Culturelle & d\u00e9tentrice d'un BPREA Aquaculture sp\u00e9cialit\u00e9 Spiruline.\nLibertaire engag\u00e9e, antisp\u00e9ciste, jamais encart\u00e9e, j'ai vu dans LFI et l'Avenir En Commun un champ des possibles pour vivre mes id\u00e9es...", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "erichabouzit@hotmail.com"}, {"nom": "Danielle Lapierre", "depart": "083", "bio": "Formatrice d'Adultes en entreprise, altermondialiste (ATTAC). Maire-adjoint en Seine-Saint-Denis. Auparavant, h\u00f4tesse navigante \u00e0 Air France.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "danielle.lap01@gmail.com"}, {"nom": "Yannick Perrot", "depart": "083", "bio": "mari\u00e9, 1 enfant", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "danielle.lap01@gmail.com"}, {"nom": "Luc L\u00e9andri", "depart": "083", "bio": "Ancien Conseiller R\u00e9gional PACA Front de Gauche / Parti de Gauche", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Laura Golygowski", "depart": "083", "bio": "Laura Golygowski, jeune citoyenne insoumise originaire d'Orl\u00e9ans. Soucieuse d'\u00eatre actrice de la vie de mon pays, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9senter ma candidature aux l\u00e9gislatives dans le Var.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Michel Lagr\u00e9ca", "depart": "083", "bio": "Infographiste de 43 ans, issu des quartiers populaires de Toulon. Militant de la France Insoumise depuis 1 an, jamais encart\u00e9. J'ai vot\u00e9 Jean Luc M\u00e9lenchon en 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Odile bozane", "depart": "083", "bio": "Militante \u00e9cologique et associative depuis mon adolescence.Adh\u00e9rente au Parti de Gauche d\u00e8s sa cr\u00e9ation .Engag\u00e9e \u00e0 la FI d\u00e8s son d\u00e9but", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83", "depart_nom": "83 - Var", "dep": "83", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/83/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "St\u00e9phane CHOTARD", "depart": "084", "bio": "Electronicien de formation, j\u2019exerce le m\u00e9tier de technicien en t\u00e9l\u00e9communications.Mari\u00e9 et p\u00e8re de 3 enfants.Je suis \u00e9galement militant pour la d\u00e9fense des droits humains.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "legislatives5vaucluse@gmail.com"}, {"nom": "Annie Roiron", "depart": "084", "bio": "n\u00e9e Lyon  \u00e9tudes  pr\u00e9paratrice en phie -mari\u00e9e 2 enfants  cr\u00e9ation magasin bio diet\u00e9tique -int\u00e8gre Amnesty International -1989 -Paris 1989-1999- Vaucluse decide + rejoins FI septembre 2016", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "legislatives5vaucluse@gmail.com"}, {"nom": "Farid Faryssy", "depart": "084", "bio": "Avocat de 38 ans, je suis un homme engag\u00e9 dans La d\u00e9fense des droits des plus fragiles et cela depuis de nombreuses ann\u00e9es . Cet engagement a trouv\u00e9 une issue aupr\u00e8s de la France Insoumise .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "vaucluseinsoumis4@gmail.com"}, {"nom": "Isabelle Bruet", "depart": "084", "bio": "Humaniste et progressiste, comptable de formation : je souhaite m'engager pour le peuple.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "vaucluseinsoumis4@gmail.com"}, {"nom": "Laurence Cermolacce-Boissier", "depart": "084", "bio": "47 ans, 2 enfants, Pr\u00e9paratrice en pharmacie\nMilitante associative et politique\nConseill\u00e8re municipale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "laurence.cermolacce2017@gmail.com"}, {"nom": "Jos\u00e9 Robert", "depart": "084", "bio": "Militant du Parti de Gauche et de la France insoumise. Technicien sup\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9conomie agricole - militant et \u00e9lu syndical FSU - adh\u00e9rent de l'Union des Familles La\u00efques - 58 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "laurence.cermolacce2017@gmail.com"}, {"nom": "Laurent Th\u00e9rond", "depart": "084", "bio": "Porte parole de la conf\u00e9d\u00e9ration paysanne, vice pr\u00e9sident du magasin de producteur de coustellet, fortement engag\u00e9 dans l'installation des jeunes agriculteurs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "islesurlasorgue.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Aur\u00e9lia MARIE-SAINTE", "depart": "084", "bio": "Ancienne abstentionniste revendiqu\u00e9e, m\u00e8re  militante associative aupr\u00e8s des migrants et nouveaux arrivants, engag\u00e9e dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s et toute forme de discrimination.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "islesurlasorgue.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Amandine Laugier", "depart": "084", "bio": "37 ans, maman de 3 enfants et militante contre les politiques d aust\u00e9rit\u00e9.\n\u00c9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 l'Aide Sociale \u00e0 l'Enfance, travaille aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables de la circonscription.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "campagne@amandinelaugier.fr"}, {"nom": "Vincent Delahaye", "depart": "084", "bio": "46 ans, 2 enfants. Militant de l'\u00e9cosocialisme, de l'action coop\u00e9rative \u2013 secteurs logement adapt\u00e9 / insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique -. Membre du Parti de Gauche. \u00c9lu municipal \u00e0 Avignon 84.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84", "depart_nom": "84 - Vaucluse", "dep": "84", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/84/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "campagne@amandinelaugier.fr"}, {"nom": "Pierre Cotron", "depart": "085", "bio": "paysan pendant 40 ans dans le Marais Poitevin, syndicaliste  \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration paysanne, enga g\u00e9 dans le d\u00e9veloppement culturel, la protection du territoire (eau, \u00e9cologie, patrimoine vivant), la d\u00e9fense des services publics.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "la.france.insoumise.sudvendee@framalistes.org"}, {"nom": "Blandine Defebvre", "depart": "085", "bio": "Professeur des \u00e9coles, j'ai \u00e9galement donn\u00e9 des cours par correspondance \u00e0 des d\u00e9tenus en milieu associatif. Maman d'une petite fille, je milite pour le programme qui lui offrira un monde meilleur !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "la.france.insoumise.sudvendee@framalistes.org"}, {"nom": "Anita LAVERGNE", "depart": "085", "bio": "Je me pr\u00e9sente Anita LAVERGNE, 54 ans habitant \u00e0 St Hilaire de Loulay. Je suis m\u00e8re de 2 enfants de 27 et 24 ans. Divorc\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumishautbocagevendeen@gmail.com"}, {"nom": "Arnaud Perherin", "depart": "085", "bio": "Arnaud Perherin, 26 ans, ing\u00e9nieur en conception m\u00e9canique. Je me suis install\u00e9 \u00e0 Montaigu il y a plus d'un an pour le travail. Pendant mon temps libre, je m\u2019investis dans l'associatif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumishautbocagevendeen@gmail.com"}, {"nom": "Alain DARMEY", "depart": "085", "bio": "Syndicaliste engag\u00e9 \u00e0 un niveau national, \u00eatre candidat autour du projet l'avenir en commun m'a sembl\u00e9 \u00eatre une \u00e9vidence et dans la continuit\u00e9 de mon engagement pour la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Magali Rault", "depart": "085", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Dominique Chevolleau", "depart": "085", "bio": "57 ans, mari\u00e9 deux enfants. Professeur agr\u00e9g\u00e9 d\u2019arts plastiques au lyc\u00e9e Mend\u00e8s France de la Roche sur Yon. Engagement syndical au Snes depuis 1992. Eleveur bio d\u2019\u00e9quid\u00e9s \u00e0 titre secondaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "dchevolleau@sfr.fr"}, {"nom": "Anne-Lise Redais", "depart": "085", "bio": "36 ans, c\u00e9libataire, un enfant. Je suis com\u00e9dienne et enseignante de th\u00e9\u00e2tre au conservatoire de la Roche sur Yon. J\u2019ai rejoins la France Insoumise depuis f\u00e9vrier 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "dchevolleau@sfr.fr"}, {"nom": "Aur\u00e9lie SAULNIER", "depart": "086", "bio": "Citoyenne active, impliqu\u00e9e depuis 20 ans dans la vie locale, militante et associative\nSyndicaliste, DP \nMembre de la Coordination nationale Pas Sans Nous\nNon encart\u00e9e", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "aurelie@kazart.net"}, {"nom": "Nicolas Gu\u00e9rin", "depart": "086", "bio": "Impliqu\u00e9 dans le secteur culturel public et associatif depuis 15 ans, en \u00eele de France et d\u00e9sormais dans la Vienne, j'ai toujours d\u00e9fendu et organis\u00e9 des projets visant \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous, la solidarit\u00e9 entre les peuples, et la protection de l'environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "aurelie@kazart.net"}, {"nom": "Gwena\u00eblle Grietens", "depart": "085", "bio": "Je suis mari\u00e9e, j'ai trois enfants.\nJe forme les \u00e9tudiants Professeurs des \u00e9coles.\nJe suis militante au syndicat SNESUP-FSU, ainsi que membre d'ANTICOR et de Greenpeace.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "ggrietens@gmail.com"}, {"nom": "Jacques Reboulleau", "depart": "085", "bio": "Je suis mari\u00e9, j'ai 4 enfants.\nJ'ai travaill\u00e9 dans le domaine de l'\u00e9clairage industriel et public.\nJe suis passionn\u00e9 de plong\u00e9e sous-marine et de moto, et j'aime avant tout \u00e9changer avec les gens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85", "depart_nom": "85 - Vend\u00e9e", "dep": "85", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/85/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "ggrietens@gmail.com"}, {"nom": "Marie-jos\u00e9 Cellot", "depart": "086", "bio": "Je suis titulaire d'un DEUG de psychologie.\nJ'ai travaill\u00e9 17 ans \u00e0 la Poste en tant que factrice.\nJe fais actuellement des remplacements d'aides \u00e0 domicile pour une association locale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise.vienne.3@gmail.com"}, {"nom": "Rodolphe CACAULT", "depart": "086", "bio": "Biographie: page facebook", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise.vienne.3@gmail.com"}, {"nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Abrachkoff", "depart": "086", "bio": "Com\u00e9dien, humoriste, chroniqueur, auteur de chansons et de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, je suis un acteur de la vie culturelle poitevine depuis de longues ann\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "abrachkoff.fi2017.86circo2@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9cile Poupart", "depart": "086", "bio": "Accompagnatrice socio professionnelle depuis 26 ans, je veux proposer des solutions pour que chacun trouve sa place au sein de notre soci\u00e9t\u00e9. Je suis persuad\u00e9e qu\u2019un autre monde est possible.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "abrachkoff.fi2017.86circo2@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9line Cuvillier", "depart": "086", "bio": "Install\u00e9e depuis 20 ans \u00e0 Poitiers apr\u00e8s avoir grandi en r\u00e9gion parisienne, autonome, entreprenante, je m\u00e8ne de front le d\u00e9veloppement de mon activit\u00e9 professionnelle et mon r\u00f4le de soutien de famille", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "fi86.1legislatives@free.fr"}, {"nom": "Thomas SAHABI", "depart": "086", "bio": "Thomas SAHABI, 29 ans, entrepreneur (\u00e9tudes techniques en assainissement non collectif), habite \u00e0 Poitiers et travaille sur tout le d\u00e9partement en zone rurale, comme urbaine.  Militant depuis 2011.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86", "depart_nom": "86 - Vienne", "dep": "86", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/86/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "fi86.1legislatives@free.fr"}, {"nom": "Pierre-Edouard Pialat", "depart": "087", "bio": "\u00c0 26 ans, Pierre-Edouard se bat depuis 10 ans pour les causes qui lui semblent justes. Il rejoint la France Insoumise d\u00e8s le d\u00e9but, s\u00e9duit par l\u2019\u00e9nergie et l\u2019honn\u00eatet\u00e9 du programme l\u2019Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "legislativespepialat@gmail.com"}, {"nom": "Patricia MARCOUX LESTIEUX", "depart": "087", "bio": "Patricia, enseignante, deux enfants, ne cesse de militer pour une soci\u00e9t\u00e9 plus humaine, plus juste et contre les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 au travers de ses diff\u00e9rents engagements \u00e9lectoraux ou associatifs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "legislativespepialat@gmail.com"}, {"nom": "Hubert Hurard", "depart": "087", "bio": "42 ans. 2 enfants. Parents retrait\u00e9s fonctionnaire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical et caissi\u00e8re en grande surface. Petit fils de r\u00e9sistant. Ma femme est institutrice, fille de m\u00e9decin et petite fille d\u2019agriculteurs", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "hurard.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Campion", "depart": "087", "bio": "Sylvie Campion, 49 ans, mari\u00e9e, deux enfants. \nJe r\u00e9side \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Limoges, conseill\u00e8re municipale depuis 3 ans. \nJe suis dessinateur/m\u00e9treur dans la maison individuelle chez un constructeur de la r\u00e9gion.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "hurard.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Danielle Soury", "depart": "087", "bio": "Agr\u00e9g\u00e9e de sciences \u00e9conomiques et sociales, j'enseigne au lyc\u00e9e de Saint-L\u00e9onard. Conseill\u00e8re municipale Limoges Terre de Gauche, je pr\u00e9side la commission des finances au titre de la charte  Anticor.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "D.Soury-R.Cholat@danielle-soury.fr"}, {"nom": "R\u00e9my Cholat", "depart": "087", "bio": "Habitant d'Eymoutiers, je suis salari\u00e9 coop\u00e9rateur dans une entreprise autog\u00e9r\u00e9e de la fili\u00e8re bois.\nJe ne suis membre d'aucun parti et me pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87", "depart_nom": "87 - Haute Vienne", "dep": "87", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/87/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "D.Soury-R.Cholat@danielle-soury.fr"}, {"nom": "Christine Bourbon-Schmitt", "depart": "088", "bio": "51 ans ,mari\u00e9e 2 enfants\nTravaille depuis l'\u00e2ge de 18 ans , infirmi\u00e8re puis cadre de sant\u00e9 \nNon encart\u00e9e\nSyndicaliste CGT", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "kiki.bourbon@wanadoo.fr"}, {"nom": " ", "depart": "088", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "kiki.bourbon@wanadoo.fr"}, {"nom": "Ren\u00e9e Lise Rothiot", "depart": "088", "bio": "M\u00e9decin de sant\u00e9 publique au Maghreb, aux Antilles puis dans plusieurs r\u00e9gions en France, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t au r\u00f4le d\u00e9terminant de l\u2019environnement sur la sant\u00e9 des populations. Aujourd\u2019hui \u00e0 la retraite professionnelle (63 ans), je participe aux luttes pour la justice climatique, contre le nucl\u00e9aire, pour la d\u00e9fense des biens communs : l\u2019air, l\u2019eau, le vivant\u2026 C\u2019est donc tout naturellement que j\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 le mouvement France Insoumise autour de Jean Luc M\u00e9lenchon et du programme L\u2019Avenir en commun ! Consciente que l'\u00e9cologie est aussi un enjeu pour l\u2019emploi et  la jeunesse, je suis particuli\u00e8rement heureuse de partager cette candidature avec l\u2019Ami Steven Martin !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "legislative4ecircovosges@gmail.com"}, {"nom": "Steven Martin", "depart": "088", "bio": "32 ans , Animateur socio-culturel, militant de l\u2019\u00e9ducation populaire et de la jeunesse, b\u00e9n\u00e9vole associatif, b\u00e9n\u00e9vole de service public, je d\u00e9fends les droits des enfants et de tous  \u00e0 jouir de loisirs culturels permettant l\u2019\u00e9panouissement de chacun et la protection du vivant. C\u2019est donc tout naturellement que j\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 le mouvement La France Insoumise autour du programme L\u2019Avenir en commun ! Conscient que les enjeux de la jeunesse, de l\u2019\u00e9ducation populaire sont aussi ceux de l\u2019emploi, de l\u2019\u00e9cologie et de la d\u00e9mocratie, je suis particuli\u00e8rement heureux de partager cette candidature avec l\u2019amie Ren\u00e9e-Lise au service de nos valeurs communes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "legislative4ecircovosges@gmail.com"}, {"nom": "Sylvain CALBRIX", "depart": "088", "bio": "Mari\u00e9, deux enfants, retrait\u00e9.Tr\u00e9sorier de l'APP de Corcieux, de Sud PTT et de Solidaires. Apiculteur amateur. Insoumis.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "sylvain.calbrix@gmail.com"}, {"nom": "Isabelle Arnould", "depart": "088", "bio": "Professeur de math\u00e9matiques, et militante associative. \nLa pr\u00e9servation de la nature et la solidarit\u00e9 sont mes pr\u00e9occupations principales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "sylvain.calbrix@gmail.com"}, {"nom": "Laurent Soler", "depart": "090", "bio": "Passionn\u00e9 par la cause environnementale depuis toujours, je suis sp\u00e9cialis\u00e9 dans la transition \u00e9cologique, l'autonomie alimentaire et \u00e9nerg\u00e9tique ainsi que l'\u00e9conomie solidaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90", "depart_nom": "90 - Territoire de Belfort", "dep": "90", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "soler2017.france.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Anastasia Sivan", "depart": "090", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90", "depart_nom": "90 - Territoire de Belfort", "dep": "90", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "soler2017.france.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Fabrice Pisias", "depart": "088", "bio": "Au Parti de Gauche depuis 2012, militant actif, candidat d\u00e9partementales en 2015, 12% canton,\n14% sur Epinal (bon r\u00e9sultat). Secr\u00e9taire d\u00e9partemental PG en d\u00e9cembre 2016. Candidat l\u00e9gislatives", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "fabrice.pisias@sfr.fr"}, {"nom": "Virginie Gerardin", "depart": "088", "bio": "36 ans, 2 enfants, agent de guipage en 3x8, syndicaliste.\nVirginie s'engage \u00e0 d\u00e9fendre les valeurs de l'humain d'abord et de l'avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88", "depart_nom": "88 - Vosges", "dep": "88", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/88/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "fabrice.pisias@sfr.fr"}, {"nom": "Isabelle Michaud", "depart": "089", "bio": "Conseill\u00e8re municipale \u00e0 Joigny. Conseill\u00e8re communautaire. Syndicaliste. CA de Attac. Pr\u00e9sidente de l'amapp de Joigny. \nMembre du comit\u00e9 de soutien aux migrants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "isabellemichaud89@outlook.fr"}, {"nom": "Yoann Toupet", "depart": "089", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Sens, je connais les probl\u00e9matiques de notre territoire.Je souhaite porter les grands projets de notre si\u00e8cle \u00e0 l'assembl\u00e9e Nationale\nJe travail au contact d'un public fragilis\u00e9 \u00e0 Joigny", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "isabellemichaud89@outlook.fr"}, {"nom": "Ana\u00efs Beltran", "depart": "090", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Belfort. Dipl\u00f4m\u00e9e de sciences politiques. Mes voyages en Inde et en Palestine ont chang\u00e9 ma vie. Maman, pr\u00e9sidente de 2 associations dans l'\u00e9cologie, l'alimentation, la sant\u00e9, la cause animale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90", "depart_nom": "90 - Territoire de Belfort", "dep": "90", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Emmanuel PETITJEAN", "depart": "090", "bio": "Conseiller principal d'\u00e9ducation.\nMilitant au Parti de Gauche.\nCandidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012 pour le projet de Jean-Luc M\u00e9lenchon.\nCe monde n'est pas l'h\u00e9ritage que je souhaite l\u00e9guer aux g\u00e9n\u00e9rations futures. \nRien de ce qui nous arrive n'est fatalit\u00e9, mais r\u00e9sulte de choix politiques plus ou moins dissimul\u00e9s; l'individualisme forcen\u00e9, la recherche du profit,  la comp\u00e9tition entre les individus appartiennent \u00e0 un vieux monde que nous devons, certes, assumer mais ne jamais accepter. \nIl est de notre responsabilit\u00e9 collective de nous engager dans la construction d'un avenir en commun port\u00e9 par les valeurs de respect, d'humanit\u00e9, de coop\u00e9ration et de solidarit\u00e9 pour relever les d\u00e9fis d\u00e9mocratiques, \u00e9cologiques et sociaux de notre temps.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90", "depart_nom": "90 - Territoire de Belfort", "dep": "90", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/90/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Philippe Collin", "depart": "089", "bio": "Je suis paysan bio dans l'Yonne, vice-Pr\u00e9sident de ma coop\u00e9rative de c\u00e9r\u00e9ales, ancien porte parole de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "collinpasco2017@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Pasco", "depart": "089", "bio": "J\u2019ai 53 ans et j\u2019habite Sauvigny-Le-Bois. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 professeur des \u00e9coles pendant 30 ans. J\u2019ai toujours contribu\u00e9 \u00e0 la justice sociale dans le cadre de mon activit\u00e9 professionnelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "collinpasco2017@gmail.com"}, {"nom": "Mathieu De Burghrave", "depart": "089", "bio": "Mathieu Deburghrave a 32 ans. Natif de Lindry, ce professeur des \u00e9coles reviendra apr\u00e8s ses \u00e9tudes s'installer dans l'Aillantais.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis.icaunais@gmail.com"}, {"nom": "Pascale Kaim", "depart": "089", "bio": "Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 dans l'agriculture biologique puis dans l'humanitaire, Pascale, infirmi\u00e8re lib\u00e9rale, s'installe dans l'Yonne o\u00f9 elle militera dans le monde associatif et politique. Elle a r\u00e9cemment rejoint Ensemble!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89", "depart_nom": "89 - Yonne", "dep": "89", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/89/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis.icaunais@gmail.com"}, {"nom": "Virginie Araujo", "depart": "091", "bio": "Ma m\u00e8re, ouvri\u00e8re syndiqu\u00e9e, et mon p\u00e8re, immigr\u00e9 portugais, m\u2019ont inspir\u00e9 mon engagement. En tant que kin\u00e9sith\u00e9rapeute, je suis indign\u00e9e par l\u2019injustice sociale \u00e0 laquelle je fais face chaque jour !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "contact@araujo2017.fr"}, {"nom": "Vincent Vergeron", "depart": "091", "bio": "Militant aux c\u00f4t\u00e9s de Jean Luc M\u00e9lenchon depuis 2008 et la cr\u00e9ation de Parti de Gauche, j\u2019ai poursuivi mon engagement en initiant le groupe d'appui de la France insoumise, de Marolles en Hurepoix.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "contact@araujo2017.fr"}, {"nom": "Micha\u00ebl Goasdou\u00e9", "depart": "091", "bio": "Salari\u00e9 du priv\u00e9, sans \u00e9tiquette politique, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de m\u2019engager pour la r\u00e9volution citoyenne. \u00c0 l'heure du chacun pour soi, je veux d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.sudessonne@gmail.com"}, {"nom": "Ma\u00eble Vincensini", "depart": "091", "bio": "\u00c0 presque 30 ans, je suis mari\u00e9e et j\u2019ai une petite fille de 4 ans. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 danseuse contemporaine, com\u00e9dienne, et salari\u00e9e dans le secteur de l\u2019\u00e9dition. Aujourd\u2019hui, je suis graphiste ind\u00e9pendante.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.sudessonne@gmail.com"}, {"nom": "Farida Amrani", "depart": "091", "bio": "Responsable syndicale dans ma collectivit\u00e9, je suis \u00e9galement parent d \u00e9l\u00e8ves \u00e9lue.\nEn 2014 je me suis pr\u00e9sent\u00e9e t\u00eate de liste fdg contre Valls \u00e0 Evry", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Ulysse Rabat\u00e9", "depart": "091", "bio": "Conseiller municipal d'opposition \u00e0 Corbeil-Essonnes, j'y combats depuis des ann\u00e9es le syst\u00e8me Dassault. Militant politique et associatif, j'\u00e9tais candidat du Front de Gauche en 2012 contre Valls.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91", "depart_nom": "91 - Essonne", "dep": "91", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/91/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "MADELEINE BAHLOUL", "depart": "092", "bio": "48 ans. Documentaliste dans une collectivit\u00e9 territoriale. Je n'appartiens \u00e0 aucun parti politique. De nombreuses causes me sont ch\u00e8res, mais ma priorit\u00e9 sera d\u2019\u0153uvrer pour plus de justice sociale, d'intervenir sur la question du mal-logement et lutter pour la pr\u00e9servation de la plan\u00e8te.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "insoumis92.12@gmail.com"}, {"nom": "Joffrey Robert", "depart": "092", "bio": "29 ans. Salari\u00e9 dans le secteur priv\u00e9. Syndicaliste \u00e0 SUD-Solidaires depuis 5 ans, je milite au quotidien pour faire respecter le droit des salari\u00e9s.\nEn 2016, j\u2019ai adh\u00e9r\u00e9 AU PG et au mouvement la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "insoumis92.12@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9rald Dahan", "depart": "092", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Nathalie Lecompte", "depart": "092", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Yasmine Boudjenah", "depart": "092", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "Aur\u00e9lien Saintoul", "depart": "092", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "CHRISTEL MILHAVET", "depart": "092", "bio": "Maitrise de philosophie\nEnseignante (contractuelle)\nFormatrice\nAttach\u00e9e de presse\nAuteur\nEn reprise d'\u00e9tudes en psychologie", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Gregory Fran\u00e7ois", "depart": "092", "bio": "Partage et respect sont mes mots d'ordre. J'ai particip\u00e9 \u00e0 la campagne en tractant sur Boulogne Billancourt et posant des affiches. J'ai fait de mon mieux pour convaincre. Mon combat continue.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Nelly Pasquelin", "depart": "092", "bio": "Militante associative \u00e0 Meudon\nMilitante de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "contact@insoumis928.fr"}, {"nom": "Monique Couteaux", "depart": "092", "bio": "Syndicaliste, militante d\u2019Ensemble ! Mouvement pour une alternative de gauche \u00e9cologiste et Solidaire.\nConseill\u00e8re municipale \u00e0 Chaville (92)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "contact@insoumis928.fr"}, {"nom": "Olfa M'ZOUGHI", "depart": "092", "bio": "J'ai 50 ans et je suis maman d'un gar\u00e7on de 10 ans. Financi\u00e8re de formation, j'ai occup\u00e9 plusieurs fonctions (Consultante/formatrice, contr\u00f4leuse de gestion, charg\u00e9e de relations client\u00e8le, directrice qualit\u00e9, directrice organisation, DRH) dans des entreprises du secteur priv\u00e9 et je me suis sp\u00e9cialis\u00e9e depuis 2011 dans l'accompagnement des transitions personnelles et professionnelles.\nConcern\u00e9e par les d\u00e9sastres \u00e9cologiques et humains et inqui\u00e8te de la concentration croissante des pouvoirs financiers, politiques et m\u00e9diatiques, je me suis engag\u00e9e dans des activit\u00e9s associatives et j'ai rejoint le mouvement de la France Insoumise au nom duquel je me pr\u00e9sente en tant que candidate aux l\u00e9gislatives 2017 pour la 7e circonscription des Hauts de Seine.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Patrick Indjian", "depart": "092", "bio": "Militant engag\u00e9 politiquement depuis 20 ans sur la ville de Rueil Malmaison, ayant eu egalement des responsabilit\u00e9s locales dans une f\u00e9d\u00e9ration de parent d'\u00e9l\u00e8ves.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Samuel Florin", "depart": "092", "bio": "29 ans, professeur d'anglais dans le secondaire", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Esther Debargue", "depart": "092", "bio": "Jeune ing\u00e9nieure de 24 ans dans le domaine \u00e9nerg\u00e9tique, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par le programme de la France Insoumise d\u2019abord par son accent sur l\u2019\u00e9cologie, th\u00e8me qui m\u2019a toujours passionn\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Aissa Terchi", "depart": "092", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Clichy j'ai 38 ans mari\u00e9 titulaire d'une licence STAPS j'ai fais mes \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre J'ai commenc\u00e9 mon engagement \u00e0 17 ans \u00e9lu de 2008 \u00e0 2015 \u00e0 Clichy.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis5e92@gmail.com"}, {"nom": "Sophie Hermange", "depart": "092", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 29 ans, je suis conseill\u00e8re commerciale dans une entreprise du secteur touristique. J'aimerais notamment d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie participative dans nos institutions et les droits des femmes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis5e92@gmail.com"}, {"nom": "Rossana Morain", "depart": "092", "bio": "Ayant fui la dictature du Chili en 76 avec sa famille, son premier engagement est \u00e0 la LDH et pour la Palestine avec l'AFPS. Puis elle cr\u00e9e un centre social \u00e0 Nanterre, o\u00f9 elle est Maire adjointe.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumis.circonscription4@gmail.com"}, {"nom": "Mhamed Kaki", "depart": "092", "bio": "N\u00e9 en Alg\u00e9rie, ayant grandi dans un bidonville, dipl\u00f4m\u00e9 en sociologie, M'hamed Kaki a fond\u00e9 l'association d'\u00c9ducation Populaire Les Oranges. Il milite pour la reconnaissance des crimes coloniaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumis.circonscription4@gmail.com"}, {"nom": "Virginie Kenler", "depart": "092", "bio": "53 ans, responsable de la communication dans le secteur public de l'arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "france.insoumise.92.3@gmail.com"}, {"nom": "Bertrand Perrotte", "depart": "092", "bio": "52 ans, ing\u00e9nieur informaticien. Militant politique depuis 2012 avec Jean-Luc M\u00e9lenchon, j\u2019ai men\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle avec la caravane insoumise du Sud-Ouest de la France.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "france.insoumise.92.3@gmail.com"}, {"nom": "Nino Schillaci", "depart": "092", "bio": "De tous les combats contres les politiques successives d'aust\u00e9rit\u00e9. Je veux prolonger ces combats \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale pour y porter la parole du peuple.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "V\u00e9ronique Haab", "depart": "092", "bio": "je m'appelle V\u00e9ronique Haab, 59 ans, j'habite \u00e0 Colombes depuis 2007.je travaille depuis 2003 dans une banque coop\u00e9rative et mutualiste.Syndicaliste. Pr\u00e9sidente et secr\u00e9taire dans des associations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "AbdelNasser Lajili", "depart": "092", "bio": "35 ans mari\u00e9, p\u00e8re d'un enfant, militant associatif depuis 17 ans, Conseiller Municipal de Gennevilliers depuis 2008\n\nwww.lajili2017.fr", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "nasserlajili2017@gmail.com"}, {"nom": "Dani\u00e8le Vannoni", "depart": "092", "bio": "Ancienne inspectrice des imp\u00f4ts.\nMilitante associative \u00e0 Colombes depuis 15 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92", "depart_nom": "92 - Hauts de Seine", "dep": "92", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/92/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "nasserlajili2017@gmail.com"}, {"nom": "Juan Branco", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": ""}, {"nom": "Naiwelle Mezi", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": ""}, {"nom": "Ambre Froment", "depart": "093", "bio": "23 ans. Etudiante en philosophie et en sciences politiques, militante f\u00e9ministe et dans les luttes \u00e9mancipatrices.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "insoumis9310@gmail.com"}, {"nom": "Joseph Pace", "depart": "093", "bio": "69 ANS. Ing\u00e9nieur. Jeunesse communiste. Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 D\u00e9partemental de l\u2019Essonne des Sports de Glace. Je rejoins la \" France insoumise\". Candidat aux l\u00e9gislatives en tant que suppl\u00e9ant.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "insoumis9310@gmail.com"}, {"nom": "Cl\u00e9mentine Autain", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "Fran\u00e7ois Asensi", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "Sabine Rubin", "depart": "093", "bio": "Aux Lilas depuis 2000. M\u00e8re d'une fille de 21 ans. Engagement dans diverses actions et luttes :  ouverture d'un local et lancement de journaux de quartier ; campagnes locales, nationales et internationales ; candidate aux Municipales sur la liste \"Les Lilas Autrement\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "sabinerubin.fi@gmail.com"}, {"nom": "Charles Alonso", "depart": "093", "bio": "P\u00e8re pompiste, m\u00e8re secr\u00e9taire. Aux Lilas depuis 2010. Militant NPA ( 2010-2012). Animateur Nuit-Debout Lilas, membre Amis de la Commune de Paris, Monnaie locale La P\u00e8che.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "sabinerubin.fi@gmail.com"}, {"nom": "Maxence Albespy", "depart": "093", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Rosny-sous-bois, le 11 mai 1995. J'ai toujours v\u00e9cu \u00e0 Gagny. Actuellement charg\u00e9 de communication en alternance \u00e0 la MACSF, et en 3\u00e8me ann\u00e9e de communication.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "fi.grv93@gmail.com"}, {"nom": "MAGALI TURLURE", "depart": "093", "bio": "Salari\u00e9e dans le secteur priv\u00e9, m\u00e8re de 3 enfants, engag\u00e9e dans la vie associative depuis de nombreuses ann\u00e9es, conseill\u00e8re municipale de la ville de Rosny-sous-bois depuis novembre 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "fi.grv93@gmail.com"}, {"nom": "Alexis Corbi\u00e8re", "depart": "093", "bio": "Professeur d'Histoire, militant engag\u00e9 dans la vie associative et syndicale depuis pr\u00e8s de 30 ans, Alexis Corbi\u00e8re est porte parole de Jean-Luc M\u00e9lenchon.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "alexiscorbiere2017@gmail.com"}, {"nom": "Corinne Benabdallah", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "alexiscorbiere2017@gmail.com"}, {"nom": "Bastien Lachaud", "depart": "093", "bio": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "9306@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Samia Sadat", "depart": "093", "bio": "Salari\u00e9e dans le milieu de la sant\u00e9 sociale, charg\u00e9e de famille, et militante.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "9306@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Ugo Portier", "depart": "093", "bio": "Dranc\u00e9en et militant politique.\nCharg\u00e9 de missions Politique de la Ville au D\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis.\nDoctorant en \u00c9tudes politiques \u00e0 l\u2019\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "drancy.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Rozenn Gueguen Caruso", "depart": "093", "bio": "Ancienne repr\u00e9sentante des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves (ex\u00e9cutif et tr\u00e9sori\u00e8re). Membre d'Amnesty International. Mon objectif  : faire de la politique autrement, aux c\u00f4t\u00e9s des citoyens et de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "drancy.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Dominique Delaunay", "depart": "093", "bio": "J'ai enseign\u00e9 dans le 93, mari\u00e9e, 3 enfants. Engag\u00e9e dans le mouvement associatif (culturel et solidaire). Dans toutes les actions syndicales et citoyennes.Premi\u00e8re candidature \u00e0 un mandat.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise93.3@gmail.com"}, {"nom": "Mathieu Vallet", "depart": "093", "bio": "Je n'ai jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un parti politique, mais engag\u00e9 depuis toujours dans le milieu associatif puis syndical. Je participe depuis 2014 \u00e0 construire une alternative citoyenne \u00e0 Neuilly-Plaisance.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise93.3@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Peu", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "093", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Eric Coquerel", "depart": "093", "bio": "Engag\u00e9 d\u00e8s 14 ans   \nA la LCR (81/98) puis SN du MRC jusqu'en 2003\nPr\u00e9sident du MARS, porte-parole de la campagne contre le TCE \nCo-fondateur du PG fin 2008\nCo-Coordinateur politique du PG", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Manon Monmirel", "depart": "093", "bio": "Jeune militante de 25 ans, j\u2019ai rejoint le mouvement France Insoumise car convaincue par la d\u00e9marche et le discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, je ne m\u2019int\u00e9ressais \u00e0 aucune \u00e9lection parce que je ne me sentais concern\u00e9e par aucune parole politique. Cette ann\u00e9e, je me suis inscrite sur les listes \u00e9lectorales pour la premi\u00e8re fois parce que je me suis reconnue dans un programme : celui de l\u2019Avenir en Commun. D\u00e9sormais, pr\u00e9occup\u00e9e par l\u2019avenir politique de mon pays, je souhaite voir les id\u00e9es,de la France Insoumise triomph\u00e9es, et je t\u00e9moigne qu\u2019il est possible de convaincre des jeunes de s\u2019impliquer dans la vie politique lorsque les politiques choisissent de s\u2019adresser \u00e0 eux. C\u2019est dans cette dynamique que j\u2019ai accept\u00e9 de me joindre \u00e0 la candidature d\u2019\u00c9ric Coquerel aux l\u00e9gislatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93", "depart_nom": "93 - Seine Saint Denis", "dep": "93", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/93/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Mathilde Panot", "depart": "094", "bio": "Coordinatrice des groupes d'appui de la FI - engagements associatifs", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Mourad Tagzout", "depart": "094", "bio": "Je suis p\u00e8re de 2 enfants et ivryen depuis 20 ans. Militant du PG, \u00e9lu municipal en charge de la vie associative, je suis engag\u00e9 dans plusieurs associations (familles la\u00efques, franco-berb\u00e8res).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Djamel Arrouche", "depart": "094", "bio": "44 ans, enseignant et p\u00e8re de quatre enfants. Militant politique et associatif. Enfant d\u2019ouvrier-immigr\u00e9, pur produit de la m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine, j\u2019ai toujours v\u00e9cu dans un quartier populaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "jlm2017.arrouche94@gmail.com"}, {"nom": "Soulef Bergougnoux", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "jlm2017.arrouche94@gmail.com"}, {"nom": "Martine Lachaud", "depart": "094", "bio": "A enseign\u00e9 16 ans en Lyc\u00e9e professionnel dans notre d\u00e9partement. Est aujourd\u2019hui enseignante-chercheuse \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Une candidate pour affirmer notre Avenir en commun, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "martine.lachaud2017@gmail.com"}, {"nom": "Noella Mylondo", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "martine.lachaud2017@gmail.com"}, {"nom": "Renaud P\u00e9quignot", "depart": "094", "bio": "M\u00e9decin des H\u00f4pitaux de Saint-Maurice, \u00e9poux et p\u00e8re, habitant de Maisons-Alfort,  vainqueur du proc\u00e8s que m'a intent\u00e9 mon directeur pour m'emp\u00eacher de d\u00e9noncer ses d\u00e9tournements de fonds publics!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "rpequignot@yahoo.fr"}, {"nom": "Am\u00e9lie Bellaud", "depart": "094", "bio": "32 ans. Infographiste dans un cabinet d'architecture. Habite \u00e0 St Maurice. Int\u00e9ress\u00e9e par l'\u00e9cologie, l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, la fraternit\u00e9 entre tous.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "rpequignot@yahoo.fr"}, {"nom": "Nora Lamraoui-Boudon", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Kevin  Dalla Francesca", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "St\u00e9phanie Michel", "depart": "094", "bio": "Militante associative. Parent d'\u00e9l\u00e8ve \u00e9lue, engag\u00e9e dans les luttes f\u00e9ministes et pour la reconnaissance de la citoyennet\u00e9 des personnes en situation de handicap. Je sors de 2 ans de ch\u00f4mage.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumis94.circo6@gmail.com"}, {"nom": "Vianney Orjebin", "depart": "094", "bio": "Jeune professeur d'histoire-g\u00e9o, il s'est engag\u00e9 aupr\u00e8s de J.-L. M\u00e9lenchon d\u00e8s 2012. Il est aussi artiste (lecteur-interpr\u00e8te). Il est investi au sein d'associations de solidarit\u00e9 internationale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumis94.circo6@gmail.com"}, {"nom": "Rapha\u00eblle Martinez", "depart": "094", "bio": "Rapha\u00eblle travaille au sein d'une start-up sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'\u00e9ducation. Elle est \u00e9galement \u00e0 la t\u00eate d'une agence de communication digitale, qu'elle a fond\u00e9e \u00e0 17 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "J\u00e9r\u00e9my Boucher", "depart": "094", "bio": "Je suis un franco-am\u00e9ricain de 26 ans ayant \u00e9tudi\u00e9 la sociologie. Je suis charg\u00e9 d'insertion \u00e0 France terre d'asile, et candidat suppl\u00e9ant aux l\u00e9gislatives dans la 5\u00e8me circonscription du 94.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Nathalie Lemaire", "depart": "094", "bio": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du personnel P\u00f4le emploi, membre d'une association d'achats  en circuit-court et conseill\u00e8re municipale Front de Gauche, non encart\u00e9e. Ma philosophie politique, celle du mieux \u00eatre partag\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "mirabelle.lemaire.fi@gmail.com"}, {"nom": "Martial Prouheze", "depart": "094", "bio": "M\u00e9decin responsable d'un centre d'addictologie\nConseiller municipal de la queue en brie.\nEngagement associatif pour l'acc\u00e8s aux soins et l'h\u00e9bergement des plus d\u00e9munis", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "mirabelle.lemaire.fi@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Cocq", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Florence A\u00eft-Salah-Lecervoisier", "depart": "094", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Nicolas Georges", "depart": "094", "bio": "47 ans, mari\u00e9 et 2 enfants de 8 ans et 11 ans. Consultant \u00e9ditorial et strat\u00e9gique. Militant engag\u00e9 au sein d\u2019une association humanitaire depuis 15 ans. https://georges2017.com/", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "nicolasgeorges2017@gmail.com"}, {"nom": "Jocelyne Pigr\u00e9e", "depart": "094", "bio": "Enseignante en coll\u00e8ge. 1er Maire adjoint, \u00e0 Limeil Br\u00e9vannes durant 3 mandats. T\u00eate de liste Front de Gauche aux Municipales de 2014. Engag\u00e9e dans l'\u00c9ducation Populaire en 94.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "nicolasgeorges2017@gmail.com"}, {"nom": "Thierry N'kaoua", "depart": "094", "bio": "57 ans, mari\u00e9, 2 enfants.\nPass\u00e9 professionnel vari\u00e9, de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur \u00e0 la direction de PME, salari\u00e9 du public et du priv\u00e9.\nJamais encart\u00e9, Insoumis depuis mi 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "thierry@thierrynkaoua.fr"}, {"nom": "Claire Giardelli", "depart": "094", "bio": "Fille d'instituteurs, j'ai partag\u00e9 ma carri\u00e8re de musicienne entre la sc\u00e8ne et l'enseignement.\nMembre du Parti de Gauche, j'ai rejoint la France Insoumise en 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94", "depart_nom": "94 - Val de Marne", "dep": "94", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/94/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "thierry@thierrynkaoua.fr"}, {"nom": "Katia Noin Ledanois", "depart": "095", "bio": "Humaniste 59 ans, enfance au Maroc, est artiste, a mont\u00e9 expos en Europe et Asie, milite pour Egalit\u00e9 femmes hommes, cultive biologique, membre de L214, engag\u00e9e dans le soutien programme FI JLM2017", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "fi.95.10ecirco@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9rard Januario", "depart": "095", "bio": "Enseignant de 53 ans,  militant et repr\u00e9sentant syndical SNES/FSU\nEngag\u00e9 dans les campagnes politiques du Front de gauche et dans la France Insoumise pour d\u00e9fendre le programme de l\u2019Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "fi.95.10ecirco@gmail.com"}, {"nom": "V\u00e9ronique Danet-Dupuis", "depart": "095", "bio": "Cadre bancaire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du personnel CGT \nM\u00e8re c\u00e9libataire de deux enfants \nDepuis l'\u00e2ge de 20 ans je combats la mis\u00e8re par des actions sur le terrain.\nJe suis engag\u00e9e contre le racisme, les discriminations, et toutes formes de x\u00e9nophobie.\nJe me bats pour la conservation et l'extension de nos droits sociaux et l application de la r\u00e9gle  verte.\nJe souhaite contribuer \u00e0 l'am\u00e9lioration de la soci\u00e9t\u00e9 pour nos jeunes et nos personnes \u00e2g\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "danetveronique@gmail.com"}, {"nom": "Thomas Saint", "depart": "095", "bio": "Je suis musicien, intermittent du spectacle. Je me suis engag\u00e9 en 2003 avec la  CGT-spectacle pour d\u00e9noncer les accords voulus par le MEDEF. \nGr\u00e2ce \u00e0 mon travail qui me permet de sillonner les routes de France, je suis all\u00e9 \u00e0 la rencontre de la population dans toute sa diversit\u00e9 et j'ai constat\u00e9 le ras le bol des gens concernant nos dirigeants actuels.\nJe milite pour une 6 \u00e9me r\u00e9publique permettant au peuple de s'exprimer pleinement. Je combats tout type de x\u00e9nophobie et lutte contre la souffrance animale et pour l'environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "danetveronique@gmail.com"}, {"nom": "Pamela Hocini", "depart": "095", "bio": "m\u00e8re engag\u00e9e,repr\u00e9sentante parents d'\u00e9l\u00e8ves. Engag\u00e9e dans une association aidant les lyc\u00e9ens. Juriste, je travaille dans l'aide aux victimes. J'ai toujours v\u00e9cu sur la circonscription.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "gargesinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Elis\u00e9e Fernandez", "depart": "095", "bio": "J'ai fait parti d'une association caritative pendant de nombreuses ann\u00e9es et j'ai vu l'appauvrissement de la soci\u00e9t\u00e9 \nC'est pourquoi j'adh\u00e8re au programme de la France Insoumise", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "gargesinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Serge Grossvak", "depart": "095", "bio": "Toujours r\u00e9sister, ainsi a \u00e9t\u00e9 la devise familiale et mon \u00e9ducation. Resister \u00e0 l'injustice et rever \u00e0 un monde plus humain, plus digne. Ainsi ai je \u00e9t\u00e9 de nombreux engagements, trop nombreux pour \u00eatre list\u00e9s tous. De la d\u00e9fense de la sant\u00e9 \u00e0 l'engagement pour la Paix, face \u00e0 la loi El Khomry comme localement face aux m\u00e9pris des citoyens lors des d\u00e9cisions autour du BIP, autour de la fermeture du passage \u00e0 niveau sans compensation, des carri\u00e8res de Sannois, d'Europa city.... Un citoyen debout ! Voila ce que je revendique. \nEt voila ce que j'entends faire r\u00e9sonner \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale : des Lois de Dignit\u00e9 Citoyennes, des lois pour que nos paroles de gens simples prennent force de loi.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumis95@gmail.com"}, {"nom": "Johanne Labelle", "depart": "095", "bio": "Apr\u00e8s des \u00e9tudes en biologie cellulaire et pharmacochimie, j\u2019ai travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019INSERM, entre autres. Depuis 8 ans, j\u2019exerce en Cabinet de conseil et aujourd\u2019hui, comme Consultante en Financement de l\u2019Innovation. J\u2019interviens aupr\u00e8s des grands groupes pour le Cr\u00e9dit d\u2019Imp\u00f4t Recherche et comme conseil en gestion et strat\u00e9gie de l\u2019innovation. \nCela m\u2019a amen\u00e9e \u00e0 rencontrer de nombreuses personnalit\u00e9s, \u00e0 animer des r\u00e9unions de plus de 50 participants. Cela signifie savoir poser sa voix, choisir le vocabulaire employ\u00e9 et s\u2019adapter. Le plus important \u00e9tant l\u2019\u00e9coute de l\u2019homme derri\u00e8re le professionnel. \nJe suis intimement convaincue que son programme est notre avenir et notre espoir.  Je souhaite porter le programme de l\u2019avenir en Commun pour concr\u00e9tiser, les espoirs et les r\u00eaves de millions de gens.\nJe veux contribuer \u00e0 r\u00e9former une soci\u00e9t\u00e9 malade,  \u00e0 apporter la dignit\u00e9 aux hommes et aux femmes. Je souhaite concourir \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un nouveau syst\u00e8me o\u00f9 les gens auront le choix de leur vie, la possibilit\u00e9 r\u00e9elle de s\u2019\u00e9panouir dans leur activit\u00e9 personnelle et professionnelle.\nL\u2019avenir en commun ouvre une nouvelle voie des possibles. Une voie qui claironne le vrai sens de la d\u00e9mocratie o\u00f9 enfin et \u00e0 nouveau les mots Libert\u00e9, Fraternit\u00e9 et Egalit\u00e9 reprennent leur sens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumis95@gmail.com"}, {"nom": "Gilles Monsillon", "depart": "095", "bio": "Engag\u00e9 sur le terrain des luttes sociales, \u00e9cologiques et d\u00e9mocratique, en particulier dans le comit\u00e9 NDDL et contre \"Europacity\" sur le 95. Candidat du FdG aux \u00e9lections d\u00e9partementales en 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "lesinsoumisduvaldoise7eme@gmail.com"}, {"nom": "Marie Laure Jo\u00eblle Olmeta", "depart": "095", "bio": "J'ai un compagnon depuis 38 ans, 3 enfants, je vis depuis 1989 \u00e0 Domont (95330). J'ai fait toute ma carri\u00e8re dans une association du nom de \u00e0 l'AGOSPAP. En parall\u00e8le j'ai eu une carri\u00e8re syndicale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "lesinsoumisduvaldoise7eme@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Stiegler", "depart": "095", "bio": "Ma\u00eetrise de Lettres, concours de biblioth\u00e9caire. Biblioth\u00e9caire, puis directrice en Seine-Saint-Denis, direction des m\u00e9diath\u00e8ques \u00e0 Argenteuil. DGA \u00e0 Saint-Ouen. Retrait\u00e9e. Front de gauche en 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "francoise.pacha-stiegler@orange.fr"}, {"nom": "St\u00e9phane Steunou", "depart": "095", "bio": "Auto\u2011entrepreneur dans le secteur b\u00e2timent. Longtemps membre de l'association argenteuillaise, du COMA Cyclisme. Membre/secr\u00e9taire de l'association Union pour le respect des droits des handicap\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "francoise.pacha-stiegler@orange.fr"}, {"nom": "Cathy Pinheiro", "depart": "095", "bio": "M\u00e8re de 4 enfants \nTitulaire d'une licence GEA-RH\nGestionnaire et formatrice en fran\u00e7ais et math \nActiviste avec Greenpeace Attac et R\u00e9seau Sortir Du Nucl\u00e9aire\nMembre du PG", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumis4circo95@gmail.com"}, {"nom": "Brice Errandonea", "depart": "095", "bio": "Ermontois (les Ch\u00eanes), \u00e9lu au Conseil acad\u00e9mique de l'Universit\u00e9 de Cergy, militant altermondialiste, je participe, avec \"Energie Citoyenne Ermont\", \u00e0 la pr\u00e9paration des conseils municipaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumis4circo95@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Geoffroy-Martin", "depart": "095", "bio": "j'ai 56 ans et 2 enfants . Je suis engag\u00e9e contre toutes les agressions sociales et \u00e9cologiques. Ayant exerc\u00e9 comme infirmi\u00e8re pendant 10 ans J'ai \u00e9t\u00e9 syndiqu\u00e9e   puis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du personnel.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "legis95.2@gmail.com"}, {"nom": "Elliott Bareau", "depart": "095", "bio": "J'ai 22 ans et suis \u00e9tudiant en droit \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre. Engag\u00e9 en politique depuis 2009, je milite activement depuis la mobilisation contre la loi Travail et dans la continuit\u00e9 avec la campagne pr\u00e9sidentielle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "legis95.2@gmail.com"}, {"nom": "S\u00e9bastien Davignon", "depart": "095", "bio": "Infirmier dipl\u00f4m\u00e9 depuis 1999, j'ai toujours exerc\u00e9 en psychiatrie.\nJ'ai eu un mandat de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel et de membre du C.E.\nElu, le si\u00e9gerai \u00e0 la commission des affaires sociales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "sebdavignon33@gmail.com"}, {"nom": "Maryline Lavabre", "depart": "095", "bio": "M\u00e8re de quatre enfants\nTitulaire du Dipl\u00f4me d'Etat de Psychologue Scolaire\nAdh\u00e9rente \u00e0 plusieurs associations et \u00e0 un syndicat d'enseignants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "sebdavignon33@gmail.com"}, {"nom": "Le\u00efla Sa\u00efb", "depart": "095", "bio": "Leila SAIB, 38 ans, professeure des \u00e9coles, mari\u00e9e et m\u00e8re de 2 enfants. \nJe suis persanaise depuis 9 ans et Val d'Oisienne depuis toujours. \nTitulaire d'un DEUG interventions sociales et \u00e9ducatives ainsi que d'une licence en sciences de l'\u00e9ducation, j'ai exerc\u00e9 au coeur des quartiers populaires en tant qu'animatrice puis directrice au sein d'un centre socioculturel. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue d\u00e9mocratiquement par une assembl\u00e9e citoyenne afin de repr\u00e9senter la France insoumise aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Xavier Renou", "depart": "095", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95", "depart_nom": "95 - Val d'Oise", "dep": "95", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/95/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Dimitri Sawosik", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "Marie Jarlan", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": ""}, {"nom": "Patrice Finel", "depart": "099", "bio": "65a\nmari\u00e9, 4 enfants\ncharg\u00e9 des questions africaines pour la campagne pr\u00e9sidentielle de jean luc Melenchon\nancien Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'essonne charg\u00e9 de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e et de la francophonie\nDirecteur  d'Office de logements sociaux", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Sophie Herv\u00e9", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "William Gueraiche", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Sandrine Marchand", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne PANOUSSIS", "depart": "099", "bio": "Franco-grecque, architecte-urbaniste. Membre du C.A.D.T.M. France, et membre de la commission pour la v\u00e9rit\u00e9 sur la dette grecque. Militante quotidienne dans des actions solidaires en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "legislatives.fife8@gmail.com"}, {"nom": "Antoine Dolcerocca", "depart": "099", "bio": "Mari\u00e9, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, enseignant-chercheur en sociologie de 32 ans, j\u2019ai grandi \u00e0 Massy, en r\u00e9gion parisienne. Je vis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour mes \u00e9tudes de mani\u00e8re quasi-ininterrompue depuis 2006\u00a0: \u00e0 Francfort, \u00e0 Istanbul, \u00e0 New York, avant de revenir m\u2019installer \u00e0 Istanbul en 2015. Mon engagement politique et intellectuel pour le progr\u00e8s social date de ma majorit\u00e9, et s\u2019est traduit par une participation actives aux luttes \u00e9tudiantes en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, par mes recherches universitaires sur les propri\u00e9t\u00e9s communes, puis par mon implication dans la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "legislatives.fife8@gmail.com"}, {"nom": "Francois-Jerome Lallemand", "depart": "099", "bio": "Mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants bi-nationaux, architecte de profession, j'ai 39 ans et je suis n\u00e9 \u00e0 Niamey, au Niger. J'ai v\u00e9cu dans les DOM-TOM avant de revenir en France m\u00e9tropolitaine pour \u00e9tudier, d'abord la Philosophie, puis l'Architecture, pour ensuite repartir vers la Hongrie et engin l'Allemagne, \u00e0 Berlin, Duesseldorf et Hambourg, o\u00f9 je j'habite depuis 2010.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Katia, claudie Fuchey", "depart": "099", "bio": "J'ai 37 ans, je suis mari\u00e9e, m\u00e8re de deux enfants de 2 ans et demi et 4 ans et demi, je vis en Hongrie depuis presque 11 ans. Je suis d'origine Hongroise, et j'ai quitt\u00e9 la France pour retrouver mes racines et trouver un travail. Je travaille en tant que responsable connaissance et documentation pour une grande entreprise qui fournit du support informatique depuis 10 ans. \nJ'ai depuis pr\u00e8s de 20 un CV charg\u00e9 en action militantes. Militantisme syndical (\u00e9tudiant et salari\u00e9), militantisme f\u00e9ministe (au sein surtout du planning familial), militantisme pour les r\u00e9fugi\u00e9s et les sans papiers (en France comme en Hongrie), et bien d'autres avec des participations r\u00e9guli\u00e8res a des forums sociaux, des mouvements sociaux ect. C'est tout naturellement que je me suis retrouv\u00e9e dans le mouvement de la France Insoumise qui porte un programme qui correspond a tout ce pourquoi j'ai toujours milit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Emmanuelle Boudet", "depart": "099", "bio": "30 ans, observatrice et exploratrice, 9 ans d'enseignement du fran\u00e7ais aux \u00e9trangers adultes et ado dans le monde, 10 ans de cr\u00e9ation de bonnets tricot\u00e9s main, compositrice-interpr\u00e8te guitare voix.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "manumarmotte@gmail.com"}, {"nom": "Ga\u00ebtan Jeantet", "depart": "099", "bio": "Je suis \u00e9tudiant en philosophie et en litt\u00e9rature \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lausanne (master). Depuis plusieurs ann\u00e9es, dans mes travaux en philosophie, je m\u2019int\u00e9resse aux questions de progr\u00e8s humain, d\u2019argent et du travail en soci\u00e9t\u00e9. \n\nJ\u2019ai aussi la chance de conna\u00eetre le monde du travail. Je travaille depuis 8 ans \u00e0 30%-40% dans un magasin de chaussures et j\u2019ai fait de nombreuses saisons en tant que serveur dans une pizzeria.  J\u2019ai pu ressentir la violence et l\u2019ali\u00e9nation possible de ce monde. \n\nJe joue et monte des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre depuis 10 ans. J'\u00e9crits de la po\u00e9sie. J'ai aussi une formation de pianiste.  \n\nJ\u2019ai cr\u00e9\u00e9 le groupe Insoumis Lausanne, il y a maintenant une ann\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "manumarmotte@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Ralle-Andreoli", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Cl\u00e9mentine Langlois", "depart": "099", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 44 ans, Cl\u00e9mentine Langlois est une entrepreneure du num\u00e9rique et une militante\nde la France Insoumise, vivant \u00e0 Ottawa avec son mari et leurs enfants. R\u00e9solument humaniste, elle souhaite d\u00e9fendre nos valeurs r\u00e9publicaines et promouvoir nos id\u00e9es au sein d\u2019une majorit\u00e9 parlementaire sociale et \u00e9cologiste.\nEn candidatant, Cl\u00e9mentine s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 l\u2019exemplarit\u00e9 morale et civique via les chartes de la France Insoumise et de l\u2019association Anticor.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "clangloisfi@gmail.com"}, {"nom": "Nicolas Michel Yannick Andr\u00e9", "depart": "099", "bio": "Breton de 31 ans, amoureux des gens, ouvert sur le monde, passionn\u00e9 de sport, militant d\u2019un Avenir en Commun, je vis au New Jersey, USA, avec ma famille apr\u00e8s dix ans \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en Europe et en Inde", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "clangloisfi@gmail.com"}, {"nom": "Sophie RAUSZER", "depart": "099", "bio": "Sophie a habit\u00e9 dans plusieurs pays du monde et est conseill\u00e8re au parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles. Elle contribue sur les questions europ\u00e9ennes et le Plan B au sein de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "finsoumise.belgique@gmail.com"}, {"nom": "Pierre-Yves Lav\u00e9ant", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "finsoumise.belgique@gmail.com"}, {"nom": "Sergio Coronado", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Olivier Tonneau", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Anne Philippe", "depart": "099", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99", "depart_nom": "99 - Circonscriptions des Francais de l'\u00e9tranger", "dep": "99", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/99/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Guilhem SALTEL", "depart": "971", "bio": "Mari\u00e9, 3 enfants \nDirecteur r\u00e9g. Jeunesse et Sports\nMilitant de l\u2019Educ. Pop. \nResp FCPE du Sud Basse Terre\nSec nal EPA-FSU\nMilitant asso. contre les violences faites aux femmes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumisdegwadloup@orange.fr"}, {"nom": "Rolande Tayal\u00e9", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumisdegwadloup@orange.fr"}, {"nom": "C\u00e9line Dechelette", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Laurent Palmont", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Michel Tola", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "fi-guadeloupe@gmx.com"}, {"nom": "Christ\u00e8le Roussel", "depart": "971", "bio": "Accompagne depuis 15 ans les repr\u00e9sentants du personnel (CHSCT) sur les questions de conditions et de sant\u00e9 au travail. Ex-conseill\u00e8re municipale de Meaux (FdG).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "fi-guadeloupe@gmx.com"}, {"nom": "Nad\u00e8ge Montout", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Michel Ange Yerbe", "depart": "971", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971", "depart_nom": "971 - Guadeloupe", "dep": "971", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/971/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Ernest Kilo", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Marie-Laure Comte", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Thierry Renard", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Marie-Nathalie Ravin ", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Adrien Theilleux", "depart": "976", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976", "depart_nom": "976 - Mayotte", "dep": "976", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Fatima Saindou", "depart": "976", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976", "depart_nom": "976 - Mayotte", "dep": "976", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Karine Varrase", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Phil'dy Belcou", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "G\u00e9raldine de Thor\u00e9", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Jordan Delamotte", "depart": "972", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972", "depart_nom": "972 - Martinique", "dep": "972", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/972/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Robert Langlois", "depart": "975", "bio": "D\u00e9veloppeur informatique dans une mutuelle sant\u00e9, b\u00e9n\u00e9vole dans le milieu associatif (protection des milieux aquatiques), Parti de Gauche depuis 2013", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975", "depart_nom": "975 - Saint Pierre et Miquelon", "dep": "975", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Rachel PARK", "depart": "975", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975", "depart_nom": "975 - Saint Pierre et Miquelon", "dep": "975", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/975/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Christine Raharijaona", "depart": "976", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976", "depart_nom": "976 - Mayotte", "dep": "976", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Nicolas Bergougnoux", "depart": "976", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976", "depart_nom": "976 - Mayotte", "dep": "976", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/976/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Louis Manta", "depart": "988", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988", "depart_nom": "988 - Nouvelle-Cal\u00e9donie", "dep": "988", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Francine Bauman", "depart": "988", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988", "depart_nom": "988 - Nouvelle-Cal\u00e9donie", "dep": "988", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/988/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Maud Forgeot", "depart": "081", "bio": "Militante associative et politique. J'ai pris part aux luttes \u00e9cologiques et sociales. Consciente des urgences, je ne me r\u00e9signe pas et prends ma part de travail pour faire avancer notre projet.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "maudforgeot2017@yahoo.com"}, {"nom": "No\u00ebl Mira", "depart": "081", "bio": "Electricien de formation , No\u00ebl Mira militant associatif contre la pr\u00e9carit\u00e9 rejoint le mouvement citoyens La France Insoumise en 2016 adh\u00e8re au projet l'humain d'abord  porteur d'avenir , d'\u00e9galit\u00e9 .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "maudforgeot2017@yahoo.com"}, {"nom": "Thomas Domenech", "depart": "081", "bio": "Syndicaliste, Elu municipal \u00e0 Gaillac. Membre des collectifs oppos\u00e9s au barrage du Testet, du compteur Linky, pour une r\u00e9gie municipale des eaux. Animateur des luttes pour les droits des ch\u00f4meurs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "legislative.circo2.tarn2017@gmail.com"}, {"nom": "Roxana Farina Concha", "depart": "081", "bio": "Militante communiste sous Pinochet. R\u00e9fugi\u00e9e politique en France. Milmitante au PCF: candidate aux l\u00e9gislatives 2007, municipales (Albi) 2008. Je suis fonctionnaire territoriale et militante CGT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "legislative.circo2.tarn2017@gmail.com"}, {"nom": "Daniel Allioux", "depart": "077", "bio": "1990 coop.dev. Mauritanie/Roumanie \n\u00c9lu 10 000h urbanisme,DD(AG21)\n2 asso(Alternatiba.DDNA)\nOuvrier cat\u00e9nairiste 3x8(7ans)nuit(24ans)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "senartlemee@gmail.com"}, {"nom": "Magali Delevingne", "depart": "077", "bio": "N\u00e9e dans la Vienne, issue d'un environnement ouvrier, mes convictions se tournent pour une soci\u00e9t\u00e9 humaniste. J'ai trouv\u00e9 dans la France Insoumise, l'\u00e9lan qui me permet enfin, de suivre cette voie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "senartlemee@gmail.com"}, {"nom": "Antoine Baro", "depart": "078", "bio": "Antoine BARO, 3 enfants, cadre retrait\u00e9, Maire Adjoint de M\u00e9dan de 2001 \u00e0 2006, engag\u00e9 dans l\u2019action sociale et contre la corruption.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "yvelines12insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Sabrina Assraoui", "depart": "078", "bio": "A 33 ans, je suis une jeune femme active professionnellement. Je travaille sur les d\u00e9ploiements de r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication (Plan France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "yvelines12insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Anne Lecoq-Cherblanc", "depart": "076", "bio": "travaille \u00e0 P\u00f4le emploi depuis 1994 Issue d'une famille modeste de sensibilit\u00e9 communiste militante syndicale \u00e0 la FSU Responsable nationale pendant 10ans Militante f\u00e9ministe", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "lecoqcherblanc@gmail.com"}, {"nom": "Norbert Tangy", "depart": "076", "bio": "J'analyse et combats les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat et abus de pouvoir dans les grandes\nentreprises. Je conseille et d\u00e9fends les lanceurs d'alertes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "lecoqcherblanc@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Brianceau", "depart": "074", "bio": "En 2017 ,J'ai avec conviction adopt\u00e9 le programme \"l'avenir en commun\" de Jean-Luc M\u00e9lenchon    ;  propos\u00e9e candidate aux  l\u00e9gislatives  par les insoumis pour porter la voix  \"des jours heureux\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "brianceaujy@wanadoo.fr"}, {"nom": "Thierry B\u00e9n\u00e9", "depart": "074", "bio": "n\u00e9 en alg\u00e9rie, arriv\u00e9 en france en 1962\nv\u00e9cu en auvergne puis \u00e0 Paris et actuellement en haute savoie\nmilitant des causes \u00e9cologiques et toujours insoumis", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "brianceaujy@wanadoo.fr"}, {"nom": "Tiphaine Ducharne", "depart": "073", "bio": "41 ans, militante de l'\u00e9ducation populaire et de l'anti-gaspi. Conf\u00e9renci\u00e8re gesticulante \"D\u00e9chets et des Hommes\" et \"qu'est-ce qu'on attend pour \u00eatre heureux ? vive la r\u00e9volution citoyenne\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "contactfi73.4@gmail.com"}, {"nom": "Hugues Grimberg", "depart": "073", "bio": "\u00c2g\u00e9 de 28 ans, assistant d'\u00e9ducation et paysagiste de formation. Passionn\u00e9 de montagne et de musique, je me suis engag\u00e9 en politique via la France Insoumise en cr\u00e9ant un groupe d'appui fin 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "contactfi73.4@gmail.com"}, {"nom": "Marin Dauriat", "depart": "074", "bio": "Je m\u2019engage pour soutenir et d\u00e9fendre toutes les initiatives citoyennes et propositions de lois qui vont dans le sens d\u2019un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 plus respectueux de l\u2019humain et de notre environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "france.insoumise.chablais@gmail.com"}, {"nom": "Isabelle Na\u00efm Christin", "depart": "074", "bio": "J'ai rejoint le FDG  en 2012 puis la FI :pour la m\u00eame raison:: pour que la d\u00e9mocratie prenne tout son sens, je pense que le seul moyen est que les citoyens se ressaisissent de la politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "france.insoumise.chablais@gmail.com"}, {"nom": "Viviane NOGUES", "depart": "073", "bio": "59 ans, m\u00e8re de trois enfants, je suis infirmi\u00e8re retrait\u00e9e depuis peu.\nMilitante pour la sauvegarde des services publics de proximit\u00e9, en particulier celui de l'h\u00f4pital de Mo\u00fbtiers.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "fi.albertvillecirco@gmail.com"}, {"nom": "YAMEN ADISSA", "depart": "073", "bio": "C\u00e9libataire de 38 ans, j\u2019enseigne les m\u00e9tiers de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Originaire de Reims ma ville de naissance, d\u2019une  famille tr\u00e8s modeste, mon \u00e9ducation a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur le partage et le vivre ensemble.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "fi.albertvillecirco@gmail.com"}, {"nom": "Alexandre Roux", "depart": "073", "bio": "47 ans, p\u00e8re de 3 enfants, je travaille au Conseil D\u00e9partemental de la Savoie en tant que Technicien en  informatique. Durant 20 ans, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 professionnellement dans l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019air, o\u00f9 j\u2019ai exerc\u00e9 mon m\u00e9tier dans les transmissions et l\u2019informatique. C\u2019est en Savoie, que j\u2019ai d\u00e9but\u00e9 mon activit\u00e9 syndicale. Adh\u00e9rent au Parti de Gauche j\u2019ai cr\u00e9\u00e9 le groupe d\u2019appui des Insoumis de Montm\u00e9lian pour participer activement \u00e0 la campagne de la France Insoumise. Je propose ma candidature aux L\u00e9gislatives afin de continuer \u00e0 porter les id\u00e9es de notre programme l\u2019Avenir en Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Colette Dinahet", "depart": "073", "bio": "militante associative tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par les probl\u00e8mes environnementaux et les in\u00e9galit\u00e9s", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Thierry Bonnamour", "depart": "073", "bio": "Jeune p\u00e8re, je tiens une ferme en mara\u00eechage biologique \u00e0 Dullin et vends tout localement. Lanceur d\u2019alerte sur la ferme-usine des 1000 vaches, l\u2019agriculture paysanne sera mon domaine d\u2019expertise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "bonnamour2017@laposte.net"}, {"nom": "Sophie J\u00e9gonday", "depart": "073", "bio": "Educatrice, j'ai exerc\u00e9 18 ans aupr\u00e8s d'enfants souffrants de troubles du comportement. Soucieuse du d\u00e9labrement de la qualit\u00e9 de vie des plus d\u00e9munis, j'ai rejoins FI afin de m'y engager activement", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73", "depart_nom": "73 - Savoie", "dep": "73", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/73/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "bonnamour2017@laposte.net"}, {"nom": "Eric Riboulet", "depart": "071", "bio": "Eric RIBOULET, candidat, 55 ans, issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile, rejoint le mouvement de la F.I. en 2016, convaincu par le programme. Sensibilis\u00e9 par l'urgence  \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique, il s\u2019engage dans la campagne de la F. I. avec d\u00e9termination et conviction. Rugbyman, il a l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis71-5ecirco@outlook.fr"}, {"nom": "Laura L\u00e9ger", "depart": "071", "bio": "Laura LEGER, suppl\u00e9ante, 20 ans, effectue un service civique \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire de la Citadelle \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne. Elle pr\u00e9sente sa candidature aux prochaines l\u00e9gislatives sur la 5\u00e8me circonscription de Sa\u00f4ne-et-Loire. Il s\u2019agit de son premier engagement au sein du monde politique et elle s\u2019engage \u00e0 incarner l\u2019esprit citoyen et populaire du mouvement \u00ab Il m\u2019a paru \u00e9vident de m\u2019engager pour d\u00e9fendre ce programme \"L'AVENIR EN COMMUN\" de la France Insoumise car il r\u00e9pond fondamentalement aux urgences sociales, \u00e9cologiques et d\u00e9mocratiques \u00bb. L'un des atouts majeurs de sa candidature est qu'elle n'est pas une professionnelle de la politique, elle est \u00e0 l'\u00e9coute et comprend v\u00e9ritablement les probl\u00e8mes des personnes nous entourent. Laura a une vision concr\u00e8te et r\u00e9aliste de l'un des probl\u00e8mes de notre soci\u00e9t\u00e9 en ce qui concerne le probl\u00e8me du ch\u00f4mage chez les jeunes par exemple.\n\u00ab L'humain est c\u0153ur de ce programme, c'est quelque chose d'essentiel \u00e0 mes yeux et surtout \u00e0 l'heure actuelle. \u00bb\nLes th\u00e8mes concernant notre soci\u00e9t\u00e9, l'\u00e9cologie, l'\u00e9galit\u00e9 homme/femme, l'\u00e9ducation, l'ind\u00e9pendance de la France sont des sujets majeurs qu'elle affectionne particuli\u00e8rement.\nDe plus, son travail aupr\u00e8s des enfants enrichit son regard et ses connaissances envers le sujet de l'\u00e9ducation. Elle envisage d'ailleurs une possible reconversion aupr\u00e8s des m\u00e9tiers de l'enseignement. \nLa solidarit\u00e9, l'\u00e9galit\u00e9 sont des valeurs qui lui tiennent \u00e0 c\u0153ur, en effet, elle est donneuse de sang \u00e0 \"L'Amicale du don du sang de Chalon-sur-Sa\u00f4ne\" depuis l'\u00e2ge de 18 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis71-5ecirco@outlook.fr"}, {"nom": "Charles Rocheteau", "depart": "065", "bio": "J'ai 63 ans et je r\u00e9side dans une petite commune de 330 habitants -BAZILLAC 65140-dont je suis le maire depuis 2008. Pendant 41 ans j'ai travaill\u00e9 \u00e0 la DGCCRF o\u00f9 j'\u00e9tais adh\u00e9rent \u00e0 la CGT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65", "depart_nom": "65 - Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "dep": "65", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Marie-jos\u00e9 Cr\u00e9mades Sanchez", "depart": "065", "bio": "Adh\u00e9rente au PG depuis 2013, je milite \u00e0 la cgt\net dans les collectifs locaux stop tafta 65 et NDDL 65\ncandidate aux d\u00e9partementales sur le canton 3.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65", "depart_nom": "65 - Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "dep": "65", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Sylvie FERRER", "depart": "065", "bio": "J'habite \u00e0 Antist.J'ai 49 ans, mari\u00e9e et une fille de 20 ans.Engag\u00e9e dans une association altermondialiste depuis plusieurs ann\u00e9es et secr\u00e9taire du comit\u00e9 local des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es pendant 3 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65", "depart_nom": "65 - Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "dep": "65", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "sylvie.ferrer2017@gmail.com"}, {"nom": "Manuel MOUTOUSSAMY", "depart": "065", "bio": "ancien de cadre  du commerce. \u00c9tude conservatoire. Issue de la jeunesse communiste r\u00e9volutionnaire, du PCI et du parti des travailleurs, ancien syndicaliste CNT-AIT et parti de gauche de puis 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65", "depart_nom": "65 - Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es", "dep": "65", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/65/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "sylvie.ferrer2017@gmail.com"}, {"nom": "Dominique Guerin", "depart": "066", "bio": "Humaniste, attach\u00e9e \u00e0 la personne et \u00e0 sa dignit\u00e9 \nEngag\u00e9e dans  l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme-femme, la d\u00e9fense du service public et des terres agricoles \nMembre du Parti de gauche  depuis 2012", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "minique66@wanadoo.fr"}, {"nom": "J\u00e9r\u00f4me Pous", "depart": "066", "bio": "militant \u00e9cologiste et syndical, je d\u00e9fends les droits fondamentaux et les biens communs contre la privatisation.La  S\u00e9curit\u00e9 Sociale Int\u00e9grale pour tous et la R\u00e8gle Verte sont vitales pour l'avenir.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "minique66@wanadoo.fr"}, {"nom": "Philippe Assens", "depart": "066", "bio": "Agronome et docteur en \u00e9conomie, il est engag\u00e9 dans plusieurs associations de protection de la biodiversit\u00e9. Adjoint au maire et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical, il est actif pour l'avenir de son territoire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "passens@wanadoo.fr"}, {"nom": "Zo\u00e9 Salmeron", "depart": "066", "bio": "Ancienne ouvri\u00e8re agricole, je suis devenue travailleur social (Conseill\u00e8re en Economie Sociale et Familiale). J\u2019enseigne  les sciences et techniques sanitaires et sociales en lyc\u00e9e technologique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "passens@wanadoo.fr"}, {"nom": "Catherine DAVID", "depart": "066", "bio": "J\u2019ai exerc\u00e9  une activit\u00e9 fermi\u00e8re \u00ab canards gras \u00bb. Au PG depuis 2012,  active au sein d\u2019associations \u00e9cologiques et de la Conf\u00e9d\u00e9ration Paysanne, mon 1\u00b0 combat est la d\u00e9fense du foncier agricole.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "catherine.david24@sfr.fr"}, {"nom": "Jean-No\u00ebl Clanet", "depart": "066", "bio": "artisan pendant 15 ans, je suis actuellement professeur d'\u00e9b\u00e9nisterie et insoumis pour l'avenir de nos enfants pour un futur plus vert, respectueux de la personne", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "catherine.david24@sfr.fr"}, {"nom": "Alain Mih", "depart": "066", "bio": "N\u00e9 \u00e0 METZ, p\u00e2tissier-confiseur-glacier durant 40 ans; 20 ans ouvrier et 20 ans artisan (TPE); formateur pour apprenti(e)s et adultes (CFA). Animateur du RCP 66, syndicaliste. choriste.\n.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "mihalain@outlook.fr"}, {"nom": "Carole Gohier", "depart": "066", "bio": "Dipl\u00f4m\u00e9e en EPS, j'enseigne 5 ans \u00e0 Paris. Apr\u00e8s 3 ans \u00e0 Osaka, je vis \u00e0 Dublin. 2004, apr\u00e8s 5 ans de th\u00e9\u00e2tre et 2 enfants, d\u00e9part pour la NZ.\n2005 retour en France, Perpignan depuis 3 ans comme AVS.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66", "depart_nom": "66 - Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "dep": "66", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/66/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "mihalain@outlook.fr"}, {"nom": "Manuel M\u00e9n\u00e9trier", "depart": "067", "bio": "Agr\u00e9gatif de philo (2013), suis prof. des \u00e9coles et d'\u00e9checs (grand-ma\u00eetre p.c.), 48 ans, mari\u00e9, 2 enfants, anime associations multi-sportives et culturelles.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "insoumise.france@laposte.net"}, {"nom": "Sandrine Finck", "depart": "067", "bio": "pr\u00e9paratrice en pharmacie 43 ans,mari\u00e9e 2 enfants 7 et 12 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "insoumise.france@laposte.net"}, {"nom": "Leilla Witzmann", "depart": "067", "bio": "M\u00e8re de trois enfants, je suis conseill\u00e8re municipale de la ville de Haguenau.\nJ'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 mon compte, directrice en haute joaillerie et aujourd'hui du consulting.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "leillawitzmann.fi2017@gmail.com"}, {"nom": "Maxime Hirsinger", "depart": "067", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "leillawitzmann.fi2017@gmail.com"}, {"nom": "Cl\u00e9ment Bujarrabal", "depart": "061", "bio": "Etude d\u2019agronomie et d'\u00e9conomie. 5 ans ouvrier agricole avec une ann\u00e9e de licence en \u00c9conomie, Gestion et Droit. Actuellement employ\u00e9 dans soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9 hydraulique \u00e0 Athis de l'Orne .\nConseiller municipal depuis 2014, \u00e9lu au SDE local et SIVOS.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "clementbuja@gmail.com"}, {"nom": "Martine Monteggia", "depart": "061", "bio": "adh\u00e9rente \u00e0 Ensemble!\nmilitante ecologique\nassociation locale  bio sur orne\nassociation  alternatiba", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "clementbuja@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Claude MARIE", "depart": "061", "bio": "Milite depuis 1972. Etudes d'Histoire et Sciences de l'Education. Professionnel de l'Education Populaire depuis 1981.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "jeanclaudemarie2@wanadoo.fr"}, {"nom": "Sylvie Quinton-Barbeau", "depart": "061", "bio": "Engag\u00e9e en politique depuis toujours, je m'int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux questions \u00e9cologiques. Je suis professeur des \u00e9coles en maternelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "jeanclaudemarie2@wanadoo.fr"}, {"nom": "Martine Hamel", "depart": "061", "bio": "Infirmi\u00e8re de secteur psychiatrique, en EPHAD priv\u00e9, et enfin directrice de maison de retraite CCAS, infirmi\u00e8re m\u00e9dico-sociale pour enfants.\nMilitante syndicale et militante associative.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Patrick Berrier", "depart": "061", "bio": "Ouvrier. Responsable logistique dans la restauration collective.Syndicaliste. Anti.nucleaire. Ecologiste.Pour l'agriculture bio.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61", "depart_nom": "61 - Orne", "dep": "61", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/61/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Gr\u00e9gory Frackowiak", "depart": "062", "bio": "46 ans, pacs\u00e9, p\u00e8re de 2 enfants, enseignant, militant syndical. J\u2019ai toujours habit\u00e9 et travaill\u00e9 dans le bassin minier et n\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 membre d'un parti avant de rejoindre la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "insoumis6212@gmail.com"}, {"nom": "Marine Chandelier", "depart": "062", "bio": "Maman de 3 enfants, je suis conseill\u00e8re en \u00c9volution Professionnelle depuis 2009. La col\u00e8re des gens, je la c\u00f4toie au quotidien et je la comprends. D\u00e9\u00e7ue par le PS, pour lequel j ai longtemps vot\u00e9, j ai retrouv\u00e9 dans la France Insoumise et l Avenir en Commun les valeurs de la gauche qui nous manquait tant. Il faut remettre l Humain au coeur du syst\u00e8me.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "insoumis6212@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Pierre CARPENTIER", "depart": "062", "bio": "Architecte d\u00e8s 1974 dans le bassin minier NPDC, jusqu\u2019en 2012 en politique de la ville et r\u00e9novation urbaine de cit\u00e9s d\u00e9class\u00e9es. J\u2019ai exerc\u00e9 3 mandats d\u2019adjoint et conseiller de communaut\u00e9 urbaine", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "jpcarpen@yahoo.fr"}, {"nom": "Marie-Fran\u00e7oise Gonzalez", "depart": "062", "bio": "Commer\u00e7ante dans le centre d'H\u00e9nin-Beaumont, petite fille d'un r\u00e9fugi\u00e9 espagnol je m'oppose activement aux id\u00e9es r\u00e9trogrades de discrimination et d'exclusion des autres dans ma ville.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "jpcarpen@yahoo.fr"}, {"nom": "Anne-Sophie Ligniert", "depart": "062", "bio": "Enseignante en Lettres Modernes, maman de 2 enfants, je suis guid\u00e9e par le progr\u00e8s \u00c9cologique et Social. Je me bats pour un monde de partage, respectueux de l'Homme et de son environnement. Aider mon prochain est dans ma nature.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise-calais@outlook.fr"}, {"nom": "Gr\u00e9gory LEFEBVRE", "depart": "062", "bio": "D\u00e9panneur informatique depuis 5 ans, sp\u00e9cialis\u00e9 en logiciels libres.\nP\u00e8re de deux enfants.\nPassionn\u00e9 de sciences et de technologies depuis mon enfance, \nj'aspire \u00e0 r\u00e9concilier l'Humain et la Nature.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise-calais@outlook.fr"}, {"nom": "CASIMIR LETELLIER", "depart": "062", "bio": "Audomarois d'adoption, j'ai grandi dans les cit\u00e9s HLM de Marseille.\nIng\u00e9nieur dans le service public, 56 ans, je suis maire adjoint depuis 2014 et conseiller municipal depuis 2008 sans \u00e9tiquette politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "franceinsoumise6208@gmail.com"}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Roche", "depart": "062", "bio": "Native de L'audomarois, je suis une militante non cart\u00e9e depuis 2012 et je m'engage pour faire vivre \"l'Avenir en commun\" sur ma circonscription.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "franceinsoumise6208@gmail.com"}, {"nom": "Gauthier Jankowski", "depart": "062", "bio": "J'ai 32 ans. Je vis en couple. J'ai une petite fille.\nFormation aux Arts et M\u00e9tiers. Informaticien actuellement en reconversion professionnelle.\nAu sein de mon entreprise, j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel.\nJe veux mettre un terme \u00e0 l'injustice sociale qui r\u00e8gne dans notre pays et plus particuli\u00e8rement dans les villes de ma circonscription.\nAujourd'hui je me pr\u00e9sente devant les \u00e9lecteurs pour obtenir leur suffrage et ainsi changer la politique de notre pays et b\u00e2tir un avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "legislative.fi6210@gmail.com"}, {"nom": "Catherine Picot", "depart": "062", "bio": "Retrait\u00e9e depuis 2015 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 professeur de sciences \u00e9conomiques et sociales en lyc\u00e9e, l'essentiel de ma carri\u00e8re a eu lieu en tant que cadre de la fonction publique territoriale aupr\u00e8s de Conseils r\u00e9gionaux,  principalement dans le Nord-Pas-de-Calais.  Je suis  engag\u00e9e depuis de longues ann\u00e9es pour l'\u00e9cologie et la d\u00e9fense des droits sociaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "legislative.fi6210@gmail.com"}, {"nom": "Bruno Dubout", "depart": "062", "bio": "59 ans, 3 enfants, avocat depuis 1978, j'ai toujours milit\u00e9 pour les valeurs de la Gauche dans mes activit\u00e9s politiques, professionnelles, associatives et syndicales\n\nAncien adjoint au maire, j'ai cr\u00e9\u00e9 un festival de th\u00e9atre de rue, malheureusement \"tu\u00e9\" par la municipalit\u00e9 actuelle, mais aussi particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un lieu d'accueil pour les personnes sans logement\nMembre de diverses associations d'aide au logement ou de soutien aux migrants, et membre du Syndicat des Avocats de France, qui milite pour une Justice plus \u00e9galitaire et plus accessible, et est intervenu r\u00e9cemment pour l'aide aux manifestants...", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Cathy Maes", "depart": "062", "bio": "J ai 2 enfants.\nJ'ai \u00e9t\u00e9 conseill\u00e8re municipale aux affaires sociales de 2008 \u00e0 2014 pour la ville de gonnehem.\nJe me suis tr\u00e8s souvent engag\u00e9e aupr\u00e8s des plus d\u00e9munis.\nJe suis une humaniste qui veut construire un futur plus juste et plus coh\u00e9rent", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Nadine Demarey", "depart": "062", "bio": "Fille du nord, mes grands parents \u00e9taient agriculteurs et mes parents ouvriers. Tout d'abord institutrice, je choisis de devenir com\u00e9dienne puis formatrice et enfin, conteuse.\nJ'ai trois enfants, quatre petits-enfants et, aujourd'hui, le programme l'Avenir en commun de la France Insoumise est pour moi la seule voie possible pour leur offrir l'espoir d'un monde plus juste et dans lequel il fera bon vivre. \nQue viennent les jours heureux !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Aur\u00e9lien Dommanget", "depart": "062", "bio": "Professeur dans le secondaire, apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 un temps dans la grande distribution, mari\u00e9, un enfant, je d\u00e9fends l'Avenir en commun comme le seul programme en mesure d'ouvrir un avenir heureux pour tous.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Ana\u00efs Alliot", "depart": "062", "bio": "Ex-employ\u00e9e dans une soci\u00e9t\u00e9 apportant du confort aux personnes hospitalis\u00e9es, j\u2019ai 30 ans, suis en cong\u00e9 parental et m\u00e8re de 2 enfants.  Mon objectif : d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la population locale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "alliot.anais@gmail.com"}, {"nom": "Fabien Pronnier", "depart": "062", "bio": "J'ai 40 ans, jeune papa, formateur dans les nouvelles technologies depuis 8 ans aupr\u00e8s des artisans et commer\u00e7ants de la r\u00e9gion. Mon objectif : repr\u00e9senter au mieux les int\u00e9r\u00eats des citoyens face aux travers et aux exc\u00e8s du capitalisme.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "alliot.anais@gmail.com"}, {"nom": "Alain Berthault", "depart": "062", "bio": "Ing\u00e9nieur G\u00e9nie Civil,  \nMilitant CGT: d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical \u00e0 la BN, co-secr\u00e9taire U.D. 85 de 89 \u00e0 93\nVice-pr\u00e9sident d\u00e9partemental FCPE\nDGST de plusieurs villes en r\u00e9gion parisienne", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "boulonnaismelenchon@gmail.com"}, {"nom": "Christine Merlin", "depart": "062", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "boulonnaismelenchon@gmail.com"}, {"nom": "Djordje Kuzmanovic", "depart": "062", "bio": "Mari\u00e9, 2 enfants\nActuellement cadre sup\u00e9rieur en entreprise (\u00e0 Ubisoft).\nAnalyste g\u00e9opolitique.\nAncien enseignant des Universit\u00e9s.\nAncien officier de l'Arm\u00e9e Fran\u00e7aise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "djordje.kuzmanovic@jlm2017.fr"}, {"nom": "Lynda Kebbas", "depart": "062", "bio": "Vice-pr\u00e9sidente de Harnes \u00f4 citoyen,\u00e9lue au conseil de quartier en 2014 et au conseil citoyen en 2015,co-secr\u00e9taire PG du pdc,j'ai particip\u00e9 aux municipales en 2014 et aux r\u00e9gionales de 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "djordje.kuzmanovic@jlm2017.fr"}, {"nom": "Caroline Delplace", "depart": "062", "bio": "Sophrologue et militante \u00e9cologiste, c'est mon premier engagement en politique pour ce beau programme qui replace la Paix, l'Humain et la Nature au centre de nos pr\u00e9occupations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Philippe Audegond", "depart": "062", "bio": "Ancien commercial. Membre d'ATTAC et du PG. Citoyen humaniste, \u00e9cologiste engag\u00e9 contre l'accroissement des in\u00e9galit\u00e9s et les trait\u00e9s transatlantiques.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "CATHERINE MOLLET", "depart": "063", "bio": "Fille de mineur et d'institutrice,j ai 53 ans et 3 enfants.Je suis formatrice pour adultes \u00e0 Clermont Fd,Syndicaliste UL CGT Issoire. De celles qui luttent pour le bien commun et des  convictions", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "cmollet2017legislatives@gmail.com"}, {"nom": "Laurent B\u00e9al", "depart": "063", "bio": "je vis \u00e0 issoire depuis 11 ans, j'ai 47 ans, Mari\u00e9 et deux enfants, je suis artisan (service \u00e0 la personne).syndiqu\u00e9 \u00e0 la cgt. monteur raccordeur en t\u00e9l\u00e9comunication pendant dix ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "cmollet2017legislatives@gmail.com"}, {"nom": "Sara Perret", "depart": "063", "bio": "Sara Perret, 42 ans\nDirectrice de centre de loisirs accompagnant les enfants des quartiers populaires, mon engagement politique na\u00eet d\u2019une indignation : comment se fait-il que tous nos enfants ne soient pas \u00e9gaux dans la vie contrairement \u00e0 ce que leur promet l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique ? Pourquoi ne sommes-nous pas partout et en toute circonstance ma\u00eetres de nos destins, pli\u00e9s sous le joug de l\u2019argent et des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s ?", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis2017-circo6305@gmx.fr"}, {"nom": "Arthur Nesnidal", "depart": "063", "bio": "\u00c9tudiant, handicap\u00e9, journaliste, et militant sans carte, c\u2019est mon engagement aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s et des services publics locaux qui m\u2019a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 prendre part \u00e0 la campagne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis2017-circo6305@gmx.fr"}, {"nom": "Gabriel Bertein", "depart": "062", "bio": "mari\u00e9 , papa de 2 enfants \ncadre chez Renault depuis 1983\npassionn\u00e9 par tous les sujets en lien avec la nature\nc'est mon premier engagement dans un mouvement politique, la France Insoumise .\ndepuis 2007, fortement impliqu\u00e9 et actif dans des associations et collectifs comme \"Rivi\u00e8re Nature et Patrimoine\" que je pr\u00e9side, \"Eau Secours\" , avec \u00e0 notre actif de beaux succ\u00e8s d'actions collectives citoyennes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "gabrielbertein2017@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9line Lejeune", "depart": "062", "bio": "36 ans\nmaman de 2 enfants\nje suis \u00e9ducatrice jeunes enfants de formation\nj ai \u0153uvre quelques ann\u00e9es dans le domaine du social (CMPP, ADAE...) et j'ai int\u00e9gr\u00e9 la communaut\u00e9 de communes du Sud-Artois en 2014, en qualit\u00e9 de coordinatrice du relais d'assistants maternels.\nvisiteuse de prison au centre de d\u00e9tention de Bapaume\ntr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par l'avenir des nos enfants et de la plan\u00e8te, je rejoins les groupes qui oeuvrent et s investissent pour construire ensemble un avenir meilleur en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62", "depart_nom": "62 - Pas de Calais", "dep": "62", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/62/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "gabrielbertein2017@gmail.com"}, {"nom": "Marc Chovin", "depart": "063", "bio": "Mari\u00e9, deux enfants, n\u00e9 le 15 juillet 1953.\nProfesseur d\u2019\u00e9conomie, militant altermondialiste.\nJ\u2019ai rejoint le Parti de Gauche d\u00e8s sa cr\u00e9ation, SD, je milite activement pour la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "mchovinlegislatives2017@orange.fr"}, {"nom": "St\u00e9phanie Burias", "depart": "063", "bio": "M\u00e8re de deux enfants, je me suis investie dans le Parti de Gauche, par soutien aux id\u00e9es de Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "mchovinlegislatives2017@orange.fr"}, {"nom": "Alain Laffont", "depart": "063", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Na\u00efs Sabatier", "depart": "063", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Pascal Estier", "depart": "063", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Amandine Villain", "depart": "063", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63", "depart_nom": "63 - Puy de D\u00f4me", "dep": "63", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/63/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Christine Labrousse", "depart": "064", "bio": "Mari\u00e9e\nMaman de 2 grands enfants\nEnseignante en h\u00f4tellerie restauration\nR\u00e9f\u00e9rent \u00ab \u00e9cologie \u00bb au lyc\u00e9e\nSyndiqu\u00e9e FO\nEngag\u00e9e en politique depuis 1991\nMembre d'1 AMAP, d'1 association produits bio", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "m.accoh@yahoo.fr"}, {"nom": "Benito ZUBELDIA", "depart": "064", "bio": "Mes activit\u00e9s syndicales locales, nationales durant ma carri\u00e8re, mon exp\u00e9rience d'\u00e9lu  municipal \u00e0 Hendaye, m'ont conduit \u00e0 d\u00e9fendre notre programme, pour un monde solidaire, durable et d\u00e9mocratique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "m.accoh@yahoo.fr"}, {"nom": "J\u00e9r\u00e9my Farge", "depart": "064", "bio": "Militant associatif et M6R, dipl\u00f4m\u00e9 en d\u00e9veloppement \u00e9conomique et coop\u00e9ration internationale, d\u00e9fenseur de la la\u00efcit\u00e9, la culture, la planification \u00e9cologique et des coop\u00e9rations altermondialistes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "farge.jeremy@gmail.com"}, {"nom": "Patricia Leuenberger", "depart": "064", "bio": "Vie professionnelle dans la sant\u00e9, engagement pour l'\u00e9ducation populaire et la d\u00e9fense de l'environnement me m\u00e8nent naturellement vers \"l'Avenir en commun\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "farge.jeremy@gmail.com"}, {"nom": "Didier Bayens", "depart": "064", "bio": "n\u00e9 le 24 12 1964 en vall\u00e9e d'aspe dans les Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques . Artisan  Adjoint au maire de borce Militant des luttes environnementales et Ex Nuit debout", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "jlm2017hautbearn@gmail.com"}, {"nom": "Marie Agras", "depart": "064", "bio": "29 ans, 2 enfants, en formation dans le secteur de l'informatique, ancienne centriste, passionn\u00e9e de montagne et d'escalade.  Je porte des valeurs humanitaire, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "jlm2017hautbearn@gmail.com"}, {"nom": "Thierry Moutou", "depart": "064", "bio": "Militant depuis le 2005 au c\u00f4t\u00e9s de Jean-Luc M\u00e9lenchon, j\u2019ai acquis la profonde compr\u00e9hension que la seule politique \u00e9conomique qui soit r\u00e9aliste est celle qui permet \u00e0 tous d\u2019avoir une vie digne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.64.circo2@gmail.com"}, {"nom": "Magali Leroy", "depart": "064", "bio": "Native de Pontacq dans les Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques, j'ai v\u00e9cu toute mon enfance dans la r\u00e9gion et en milieu rural.\nJ'ai quitt\u00e9 la r\u00e9gion pendant 2 ans pour aller \u00e0 Nancy faire des \u00e9tudes de communication.\nRevenu au Pays, j'ai eu un parcours professionnel chaotique, alternant p\u00e9riodes de chomage, contrats courts, ...\nDeux exp\u00e9riences cons\u00e9cutives dans l'insertion professionnelle m'ont confort\u00e9 dans l'id\u00e9e qu'un choix politique de d\u00e9shumanisation de l'\u00eatre humain \u00e9tait en marche avec une marchandisation de l'\u00eatre humain. \nMon statut de pr\u00e9caire aujourd'hui confirme ce constat et je souhaite nourrir une autre soci\u00e9t\u00e9, plus juste, plus humaine.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.64.circo2@gmail.com"}, {"nom": "Eric Lytwyn", "depart": "064", "bio": "En couple depuis 1990, 3 enfants\nsapeur pompier depuis 1984\nsecr\u00e9taire d\u00e9partemental adjoint du syndicat autonome des sapeurs pompiers professionnel du 64", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "eric.julie.3eme.circo.fi.2017@gmail.com"}, {"nom": "Julie Ledem\u00e9", "depart": "064", "bio": "23 ans, titulaire d'un Master Communication, 2 grandes soeurs. Nombreux d\u00e9m\u00e9nagements, globe trotteur, Erasmus. Ouverte d'esprit. L\u2019\u00e9cologie comme socle. Devise : humains donc \u00e9gaux!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "eric.julie.3eme.circo.fi.2017@gmail.com"}, {"nom": "S\u00e9verine Ghedjati", "depart": "064", "bio": "Fille de parents issus de l'immigration et des classes populaires,  femme engag\u00e9e et fi\u00e8re de son m\u00e9tier, je veux oeuvrer pour le bien commun !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "sev.ghedjati2017@gmail.com"}, {"nom": "Maxime Blancey", "depart": "064", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64", "depart_nom": "64 - Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques", "dep": "64", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/64/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "sev.ghedjati2017@gmail.com"}, {"nom": "Janig TERRIER", "depart": "067", "bio": "Professeur de fran\u00e7ais depuis 2007.\nSyndicaliste au SNES depuis 2008.\nMembre du GENEPI (maison d'arr\u00eat de Strasbourg) 2003 \u00e0 2006.\nApicultrice depuis 2009.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "janterrier@yahoo.fr"}, {"nom": "Olivier Raoulx", "depart": "067", "bio": "62 ans, 2 enfants, artisan tourneur sur bois retrait\u00e9 depuis peu, ancien menuisier, j'ai \u00e9galement \u00e9t\u00e9 technico-commercial pendant de nombreuses ann\u00e9es. \nApiculteur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "janterrier@yahoo.fr"}, {"nom": "Peter Andersen", "depart": "067", "bio": "IL MANQUE NOTRE PROFESSION DE FOI", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "peterandersen2@hotmail.com"}, {"nom": "Christine Strande", "depart": "067", "bio": "maitrise en ALLEMAND\nCOMPTABLE", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "peterandersen2@hotmail.com"}, {"nom": "Denis Gadot", "depart": "067", "bio": "Cadre informaticien au CHU de Strasbourg pendant 18 ans puis dans l'infog\u00e9rance informatique pour des missions en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Pompier volontaire (25 ans). Apiculteur. Membre d\u2019associations", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "denis.gadot@wanadoo.fr"}, {"nom": "Christelle Gleitz", "depart": "067", "bio": "Photographe-vid\u00e9aste ind\u00e9pendante, je suis \u00e9galement guide de randonn\u00e9e pour une association locale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "denis.gadot@wanadoo.fr"}, {"nom": "Albert Schwartz", "depart": "067", "bio": "je viens de l'industrie pharmaceutique Syndicaliste J'ai n\u00e9gocier comme D.S les 35h etle rachat du site \u00e0 quatre reprises conseiller du salari\u00e9 et d\u00e9fenseur syndical  connaissance du code du travail", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "albertschwartz1956@gmail.com"}, {"nom": "Ma\u00eblle Beck", "depart": "067", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "albertschwartz1956@gmail.com"}, {"nom": "Floriane DUPRE", "depart": "067", "bio": "Militante associative dans l'environnement et pour la fermeture de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim. Une des pionni\u00e8res de la France Insoumise en Alsace. Travaille dans une association environnementale de promotion des arbres et de protection de la biodiversit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "florianedupre.fi@gmail.com"}, {"nom": "S\u00e9bastien MAS", "depart": "067", "bio": "Militant syndical et associatif, mobilis\u00e9 pour la d\u00e9fense de la La\u00efcit\u00e9, de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique et des droits des parents divorc\u00e9s d\u2019enfants franco-allemands. Le lien social est \u00e0 reconstruire pour un projet humaniste, \u00e9cologique et solidaire. Libert\u00e9 \u00c9galit\u00e9 Fraternit\u00e9", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "florianedupre.fi@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Marie Brom", "depart": "067", "bio": "Coordinateur du programme Energie de la France Insoumise\nMilitant de la premi\u00e8re heure pour la sortie du nucl\u00e9aire\nFondateur des Verts en Alsace\nAncien conseiller municipal de Strasbourg", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jmbrommkremmel@gmail.com"}, {"nom": "Martine Kremmel", "depart": "067", "bio": "Assistante sociale, m\u00e8re de 3 enfants, impliqu\u00e9e dans la vie associative, Strasbourgeoise, je crois en des valeurs de respect et de justice que je d\u00e9fends dans mon m\u00e9tier aux c\u00f4t\u00e9s des plus fragiles.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jmbrommkremmel@gmail.com"}, {"nom": "Christine KAIDI", "depart": "067", "bio": "Cadre fonctionnaire Orange ayant exerc\u00e9 9 m\u00e9tiers diff\u00e9rents. B\u00e9n\u00e9vole Ares FLE et Alphab\u00e9tisation pour r\u00e9fugi\u00e9s. Militante antinucl\u00e9aire et \u00e9cologique. 2 enfants famille monoparentale. wwwchristinekaidifi.fr", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "ck.fi.strasbourg2017@gmail.com"}, {"nom": "Jimmy Brunet", "depart": "067", "bio": "Professeur de physique chimie en coll\u00e8ge lyc\u00e9e de 24 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67", "depart_nom": "67 - Bas Rhin", "dep": "67", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/67/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "ck.fi.strasbourg2017@gmail.com"}, {"nom": "Philippe DUFFAU", "depart": "068", "bio": "Adjoint au Maire de WITTENHEIM de 1989 \u00e0 2001, Conseiller municipal de 2001 \u00e0 aujourd'hui, Conseiller communautaire depuis 2008, directeur d\u2019\u00e9cole retrait\u00e9, je suis attach\u00e9 \u00e0 la justice sociale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "duffau.philippe@orange.fr"}, {"nom": "Elena Andrioli", "depart": "068", "bio": "N\u00e9e en Uruguay d'une famille ouvri\u00e8re, h\u00e9ritant d mes parents les valeurs humaines q me m'ont conduit \u00e0 rejoindre sans h\u00e9siter l cause des Insoumis.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "duffau.philippe@orange.fr"}, {"nom": "Genevi\u00e8ve ENGGASSER", "depart": "068", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Mulhouse (1943) mari\u00e9e 2 enfants. Retrait\u00e9e Fonction Publique, Aide-soignante, Dipl\u00f4me Universitaire en Soins Palliatifs, militante syndicale depuis toujours.  Adjointe au Maire de Flaxlanden.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "enggasser.val@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Claude VAL", "depart": "068", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Constantine en 1950, mari\u00e9, 2 enfants. Professeur, engag\u00e9 dans le mouvement social (ATTAC) et syndical de longue date, j'ai conduit en 2014 la liste municipale \"A Strasbourg l'humain d'abord\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "enggasser.val@gmail.com"}, {"nom": "Marianne Ber\u00e7ot", "depart": "068", "bio": "Altkirchoise, passionn\u00e9e par le vivant et l'expression plastique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "lfi.legislative2017.3c68@gmail.com"}, {"nom": "Patrice Weigel", "depart": "068", "bio": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie au coll\u00e8ge. Mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants, militant associatif (\"Article 3\",  pour la promotion du r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyenne)\n.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "lfi.legislative2017.3c68@gmail.com"}, {"nom": "Gabriel WEISSER", "depart": "068", "bio": "P\u00e8re de famille, j\u2019habite pr\u00e8s de Fessenheim.Tr\u00e8s engag\u00e9 dans le milieu associatif au plan \u00e9ducatif et environnemental, j'ai initi\u00e9 dans mon travail de CPE le premier \u00ab\u00a0lyc\u00e9e fran\u00e7ais en transition\u00a0\u00bb.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "circo4.insoumis68@gmail.com"}, {"nom": "Fabienne Braun", "depart": "068", "bio": "M\u00e8re de deux enfants et enseignante \u00e2g\u00e9e de 55 ans, les valeurs de la France Insoumise sont pour moi le prolongement de celles que je d\u00e9fends chaque jour et depuis de nombreuses ann\u00e9es dans ma vie et dans mon m\u00e9tier.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "circo4.insoumis68@gmail.com"}, {"nom": "Christelle Millet", "depart": "068", "bio": "Permanente syndicale depuis de nombreuses ann\u00e9es d\u00e9fenseur syndical je me suis investi pour l \u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec le groupe des insoumis de Colmar. Je souhaite apporter toutes mon exp\u00e9rience et mes comp\u00e9tences au service de la France Insoumise dans le cadre des \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "superzitoune@hotmail.fr"}, {"nom": "Olivier Goepfert", "depart": "068", "bio": "Anti- nucl\u00e9aire\nR\u00e8gle verte\n\u00c9cologie", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "superzitoune@hotmail.fr"}, {"nom": "Didier OTTERMANN", "depart": "068", "bio": "Mari\u00e9 2 enfants, Militant CGT depuis 2001, je suis actuellement le secr\u00e9taire du syndicat BUTACHIMIE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical et secr\u00e9taire du comit\u00e9 d'entreprise. 16 ans de militantisme qui trouvent leur sens dans les insoumis. Je serai force de proposition pour d\u00e9fendre notre avenir en commun. \n\nTous ensemble dans la 1\u00e8re circonscription du Haut-Rhin.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "circo1.insoumis68@gmail.com"}, {"nom": "Anne-Marie Salomon", "depart": "068", "bio": "Je suis retrait\u00e9e de l'\u00c9ducation Nationale, tout au long de ma vie j'ai \u00e9t\u00e9 active au sein d'associations de loisirs  et d'associations reconnues d'utilit\u00e9 publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68", "depart_nom": "68 - Haut Rhin", "dep": "68", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/68/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "circo1.insoumis68@gmail.com"}, {"nom": "Benjamin Nivard", "depart": "069", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/14/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/14", "role": "Titulaire", "circo": 14, "mail": ""}, {"nom": "L\u00e9a Leverd", "depart": "069", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/14/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/14", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 14, "mail": ""}, {"nom": "ROLAND PACAUD", "depart": "069", "bio": "EDUCATEUR DE PERSONNE HANDICAPEE, HABITE AU QUARTIER DES PLANTEES DE MEYZIEU, MILITANT SYNDICAL DEPUIS 15 ANS A SUD SANTE SOCIAUX DU RHONE ET A SOLIDAIRES, ANIMATEUR FORMATIONS SYNDICALES NATIONALES.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/13/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/13", "role": "Titulaire", "circo": 13, "mail": "insoumis6913@gmail.com"}, {"nom": "Laure Lebaron", "depart": "069", "bio": "D\u00e9cinoise, 41 ans, 1 enfant, enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e en SEGPA pour les adolescents en difficult\u00e9", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/13/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/13", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 13, "mail": "insoumis6913@gmail.com"}, {"nom": "Eloi Navarro", "depart": "069", "bio": "Eloi Navarro est ing\u00e9nieur centralien et dipl\u00f4m\u00e9 de sciences politiques. Il est engag\u00e9 pour la transition \u00e9cologique, pour la solidarit\u00e9 dans son quartier et dans les mouvements sociaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "circonscription12@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Brigitte Gillet Chanel", "depart": "069", "bio": "Brigitte Chanel-Gillet est retrait\u00e9e du Centre National de la Recherche Scientifique. Elle  milite depuis plus de quinze ans avec des syndicats et des collectifs d'usagers des services publics.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "circonscription12@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Christine Valentin", "depart": "069", "bio": "Fille d'agriculteur, divorc\u00e9e, 2 enfants de 30 ans et de 27ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "france.insoumise.onzieme.rhone@gmail.com"}, {"nom": "Fabrice NOTO", "depart": "069", "bio": "S\u00e9par\u00e9 1 enfant de 17 ans, syndicaliste \u00e0 la CGT depuis 10 ans membre du CHSCT du Conseil d\u00e9partemental du Rh\u00f4ne, 10 ans de r\u00e9serve de la gendarmerie nationale..", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "france.insoumise.onzieme.rhone@gmail.com"}, {"nom": "Olivier Daud\u00e9", "depart": "069", "bio": "Je termine une th\u00e8se sur les entreprises d'assurances. J'ai enseign\u00e9 dans les domaines du handicap, de la d\u00e9pendance et de la sant\u00e9. J'ai form\u00e9 des cadres des secteurs sanitaire et social.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "circonscription10@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Brigitte Bonnetain", "depart": "069", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "circonscription10@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Teresa Caci", "depart": "069", "bio": "Teresa CACI 49 ans Educatrice de Jeunes Enfants. Engag\u00e9e pour l'accueil de tous les enfants (cr\u00e8che - \u00e9cole - \u00e9tablissements publics...) et D\u00e9fense des Droits de l'Enfant. Issue du mouvement de l'Education Populaire qui vise le progr\u00e8s social par l'\u00e9mancipation, la conscientisation, le d\u00e9veloppement du pouvoir d'agir et la transformation sociale : chacun a la volont\u00e9 et la capacit\u00e9 de progresser, de se d\u00e9velopper, \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie. Elle ne se limite pas \u00e0 la culture acad\u00e9mique, elle reconnait aussi la culture populaire : d\u00e9velopper les capacit\u00e9s de chacun \u00e0 vivre ensemble, \u00e0 confronter nos id\u00e9es, \u00e0 partager une vie de groupe, \u00e0 s'exprimer en public etc. Mon engagement la France Insoumise afin que nous retrouvions notre place au sein du politique avec la Force du peuple.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "teresa.caci@hotmail.fr"}, {"nom": "J\u00e9r\u00f4me Cassiot", "depart": "069", "bio": "Li\u00e9 \u00e0 aucun parti, j'ai grandi et je travaille dans le Beaujolais. La transition \u00e9cologique, la sauvegarde des biens communs et la reconqu\u00eate du pouvoir politique par les citoyens sont au c\u0153ur de mon engagement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "teresa.caci@hotmail.fr"}, {"nom": "Fabien De Marchi", "depart": "069", "bio": "Fabien De Marchi, 43 ans, mari\u00e9, 2 enfants. Directeur de la Fac de sciences de Lyon, pr\u00e9sident de la MJC d\u2019Amplepuis depuis 2011. Engagements associatifs et syndicaux (ATTAC, SUDEduc, SOLARE, \u2026).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "circonscription8@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Pascale Cernicchiaro", "depart": "069", "bio": "Pascale Cernicchiaro, 57 ans, 3 enfants, 5 petits-enfants. Conseill\u00e8re Prud\u2019hommes, responsable locale et d\u00e9partementale \u00e0 la CGT. DDEN et conseill\u00e8re municipale \u00e0 Amplepuis, engagements associatifs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "circonscription8@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Andr\u00e9a Kotarac", "depart": "069", "bio": "Elu conseiller r\u00e9gional en 2015, j\u2019ai pour objectif de servir les citoyens et de les prot\u00e9ger contre l\u2019injustice.D\u00e8s 2016,convaincu,j\u2019int\u00e8gre l\u2019\u00e9quipe rapproch\u00e9e de M\u00e9lenchon pour soutenir sa campagne", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "circonscription7@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Sophie Charrier", "depart": "069", "bio": "L'insoumission est l'engagement au service du peuple. L'Avenir en Commun est la perspective pour des Jours Heureux. \n Fi\u00e8re d'accompagner Andr\u00e9a il sera d\u00e9fendre le programme \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "circonscription7@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Laurent Legendre", "depart": "069", "bio": "A 34 ans, ing\u00e9nieur INSA, Laurent Legendre travaille depuis 10 ans en bureau d\u2019\u00e9tudes priv\u00e9. Il est militant associatif dans les jardins partag\u00e9s et pour le d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture urbaine.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "contact@laurentlegendre2017.fr"}, {"nom": "C\u00e9line FRATCZAK", "depart": "069", "bio": "Je n'ai jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un parti et travaille depuis 7 ans au sein de la Direction du travail et de l'emploi. M\u00e8re de 2 enfants, je m'engage \u00e0 31 ans parce qu\u2019il y a urgence.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "contact@laurentlegendre2017.fr"}, {"nom": "C\u00e9line BERNARDI", "depart": "069", "bio": "Toujours je me suis bagarr\u00e9e pour l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes.\nMon m\u00e9tier a \u00e9t\u00e9 de d\u00e9fendre, avec opini\u00e2tret\u00e9, les droits des salari\u00e9s.\nEnfin, j'ai milit\u00e9 sur la question de l'urgence climatique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "contact@insoumis69circonscription5.fr"}, {"nom": "Michel Poulain", "depart": "069", "bio": "Je suis militant du Parti de gauche et de la France insoumise, ainsi que dans diff\u00e9rents mouvements d'\u00e9ducation populaire .Je suis \u00e9galement mobilis\u00e9 sur la sortie du nucl\u00e9aire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "contact@insoumis69circonscription5.fr"}, {"nom": "Anne Fontenille", "depart": "069", "bio": "J'ai 29 ans. Je suis dipl\u00f4m\u00e9e d'un Master 2 de science politique et vendeuse en librairie. Je co-anime un groupe d'appui France Insoumise dans mon arrondissement depuis l'automne 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "circonscription4@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Julien Ravello", "depart": "069", "bio": "33 ans, pacs\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants. \nEco-conseiller, j\u2019accompagne les entreprises pour une meilleure prise en compte des d\u00e9fis environnementaux. Je co-anime un groupe d'appui France Insoumise \u00e0 Lyon.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "circonscription4@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Pascal Le Brun", "depart": "069", "bio": "Ing\u00e9nieur militant syndical \u00e9nergie et interprofessionnel Militant politique unitaire pour construire une alternative antilib\u00e9rale de progr\u00e8s social, d\u00e9mocratique pour engager la transition \u00e9cologique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "circonscription3@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Nicole BEN AYOUN", "depart": "069", "bio": "Engag\u00e9e contre les Grands Projets Inutiles et le d\u00e9r\u00e8glement climatique, pour les droits des femmes et l\u2019accueil des r\u00e9fugi\u00e9.e.s. Militante syndicale. Co-secr\u00e9taire du Parti de Gauche du Rh\u00f4ne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "circonscription3@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Eleni Ferlet", "depart": "069", "bio": "53 ans, assistante commerciale. Fille d'ouvrier immigr\u00e9, engag\u00e9e contre les injustices sociales et  contre les politiques aust\u00e9ritaires. Je suis engag\u00e9e depuis dix ans aux c\u00f4t\u00e9s de JL M\u00e9lenchon.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circonscription2@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Basile Marti", "depart": "069", "bio": "Enseignant contractuel. 23 ans, n\u00e9 \u00e0 Lyon. J'habite dans le 1er depuis 2012. Je me suis notamment engag\u00e9 contre la loi Travail et dans le mouvement Nuit debout.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circonscription2@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Elliott Aubin", "depart": "069", "bio": "Adjoint au Maire du 1er arrdt de Lyon - \u00c9tudiant - Fondateur d'une association de promotion des fondamentaux r\u00e9publicains - Auteur de \"La Colline Insoumise - elliottaubin2017.fr", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "circonscription1@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Mich\u00e8le LE DILY", "depart": "069", "bio": "Biographie professionnelle :\nBac + 5 dans le domaine de la traduction dans lequel j'exerce depuis 15 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69", "depart_nom": "69 - Rh\u00f4ne", "dep": "69", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/69/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "circonscription1@lafranceinsoumise69.fr"}, {"nom": "Isabelle Haismann-Febvay", "depart": "070", "bio": "Mari\u00e9e M\u00e8re de 3 enfants Investie dans le milieu associatif local Pour l'engagement citoyen depuis de nombreuses ann\u00e9es Premi\u00e8re candidature \u00e0 une \u00e9lection", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70", "depart_nom": "70 - Haute Sa\u00f4ne", "dep": "70", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "france.insoumise.70c2@gmail.com"}, {"nom": "David Dornier", "depart": "070", "bio": "47 ans, directeur d'\u00e9cole primaire\nmilitant syndical \u00e9tudiant dans les ann\u00e9es 90\nsyndiqu\u00e9, conseiller municipal de 2001 \u00e0 2014 \nmilitant associatif dans le milieu culturel \nEsprels", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70", "depart_nom": "70 - Haute Sa\u00f4ne", "dep": "70", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "france.insoumise.70c2@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Froidurot", "depart": "070", "bio": "Syndicaliste \u00e0 la Poste pendant 25 ans. Conseiller  municipal pendant 6 ans. Po\u00e8te et \u00e9crivain (sous le pseudonyme de Fran\u00e7ois Seine), animateur d'ateliers d'\u00e9criture dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70", "depart_nom": "70 - Haute Sa\u00f4ne", "dep": "70", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "contact@francoisfroidurot.fr"}, {"nom": "Elisabeth Faivre-Morel", "depart": "070", "bio": "Professeur des \u00e9coles en  retraite, 60 ans. Engagement associatif : environnemental, culturel et citoyen. \u00c9cologie, \u00e9ducation, services publics pr\u00e9sents dans l'Avenir en Commun sont mes priorit\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70", "depart_nom": "70 - Haute Sa\u00f4ne", "dep": "70", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/70/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "contact@francoisfroidurot.fr"}, {"nom": "Luc-marie FABUREL", "depart": "072", "bio": "Divorc\u00e9\n6 enfants\nretrait\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications\nconseiller municipal depuis 1989 \nmaire de St Longis (72) depuis 2001 \nconseiller communautaire\nmembre du syndicat CGT", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Salima Gu\u00e9douar", "depart": "072", "bio": "non encart\u00e9e depuis les municipales de 2014;ainsi qu'aux d\u00e9partementales. je milite depuis 2003 \u00e0 la CGT. actuellement, je suis au CT et CAP du D\u00e9partement, \u00e0 la CAPA de Nantes, et au CSFPT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Pascale Fromenti\u00e8re", "depart": "072", "bio": "Mari\u00e9e, 2 enfants. Secr\u00e9taire m\u00e9dicale. B\u00e9n\u00e9vole dans une association d'aide aux personnes migrantes. Candidate sur la liste \"L'humain d'abord\" en Sarthe lors des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "franceinsoumise4circo72@gmail.com"}, {"nom": "Eric Jamet", "depart": "072", "bio": "Conseiller municipal d'Etival-l\u00e8s-Le Mans. D\u00e9fenseur des services publics (Poste, SNCF, H\u00f4pital)... et du commerce en milieu rural. Milite en faveur de l'agriculture paysannne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "franceinsoumise4circo72@gmail.com"}, {"nom": "Barbara Fossaert", "depart": "072", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Dunkerque. Veuve 1 enfant. \nTravail en Sarthe en 86 dans le secteur \u00e9questre. \nDepuis 92, Aide M\u00e9dico Psychologique pr\u00e8s de personnes en situation de Handicap.\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Personnel", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Philippe Palisse", "depart": "072", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Valenciennes. 45 ans. Mari\u00e9 sans enfant\nJe vis \u00e0 Saint Calais depuis 8 ans o\u00f9 j'occupe un poste de secr\u00e9taire de coll\u00e8ge.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Matthias Tavel", "depart": "072", "bio": "29 ans - 1 enfant\nLe Mans\nUrbaniste\nDirecteur-adjoint de cabinet de Jean-Luc M\u00e9lenchon\nMilitant pour la 6e R\u00e9publique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "campagnetavel@gmail.com"}, {"nom": "Alima Arouali", "depart": "072", "bio": "Ouvri\u00e8re, dactylo, chef-monteuse, r\u00e9alisatrice de documentaires \"ON N'EST PAS DES STEAKS HACHES\", \"LAISSONS LES AVORTER TRANQUILLE\", \"BAKHTA ET SES FILLES\",  \"MIGRANTES ET AUTONOMES\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "campagnetavel@gmail.com"}, {"nom": "Lo\u00efc Morisot", "depart": "072", "bio": "Membre PG et coordination du PG72.\nCandidat FdG aux cantonales 2011 \u00e0 Nogent-le-Rotrou, et 2\u00e8me sur liste municipales 2014 au Mans.\nAnimateur d\u2019un groupe d\u2019appui sur Le Mans depuis avril 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "lemansnordinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Evelyne Maillard", "depart": "072", "bio": "\u00c9lue d\u2019une commune rurale depuis 2008, adjointe au Maire depuis 2014.\nCitoyenne active, impliqu\u00e9e depuis 30 ans dans la vie locale, militante et associative.\nNon encart\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72", "depart_nom": "72 - Sarthe", "dep": "72", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/72/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "lemansnordinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Mich\u00e8le Chambon", "depart": "071", "bio": "Soixante-huit ans, retrait\u00e9e. Enseignante en Lettres, puis infirmi\u00e8re lib\u00e9rale vingt-sept ans, puis directrice d\u2019un service de soins infirmiers \u00e0 domicile, tout en validant un dipl\u00f4me d\u2019anthropologue.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "jlm2017-dep71-4@univers.solutions"}, {"nom": "Alexandre Guechi", "depart": "071", "bio": "ouvrier viticole ,  je me suis engag\u00e9 depuis maintenant de nombreuses ann\u00e9es dans diverses luttes locales et nationales , j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 candidat pour une \u00e9lection locale ( d\u00e9partementale )", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "jlm2017-dep71-4@univers.solutions"}, {"nom": "Pierre Aceituno", "depart": "071", "bio": "Premiers pas dans la vie politique, j'ai 25 ans et me suis engag\u00e9, comme beaucoup d'autres, dans la France Insoumise pour changer le monde.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumis71-3@gmail.com"}, {"nom": "Christine BAILLARD", "depart": "071", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Chagny o\u00f9 je r\u00e9side depuis 10 ans, divorc\u00e9e 3 enfants. J'ai un BEP st\u00e9no-dactylo. Je travaille depuis l'\u00e2ge de 20 ans. J'ai exerc\u00e9 diff\u00e9rentes professions : Secr\u00e9tariat, employ\u00e9e PTT, Conjoint collaborateur, Restauratrice. Je travaille actuellement sur l'aire d'autoroute de Beaune (21) depuis 10 ans. Engag\u00e9e syndicale CFDT et membre du CE National de mon entreprise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumis71-3@gmail.com"}, {"nom": "Philippe Bonnot", "depart": "071", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Jacqueline Bramant", "depart": "071", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Patricia Baci", "depart": "071", "bio": "62 ans, J'ai une maison d'h\u00f4tes et suis retrait\u00e9e de la banque, militante assoc RESF, AMI (handicap), Femmes Solidaire, SEL, etc. j\u2019adh\u00e8re \u00e0 la CGT Retrait\u00e9s , et suis militante PG.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Pierre FUENTES-EXPOSITO", "depart": "071", "bio": "Pierre FUENTES, 54 ans ouvrier. \nJe me suis investi dans la FCPE, au secr\u00e9tariat d\u2019un club d\u2019a\u00efkido, WWF. Je suis adh\u00e9rent au parti de gauche et secr\u00e9taire du CE de \"mon\" entreprise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71", "depart_nom": "71 - Sa\u00f4ne et Loire", "dep": "71", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/71/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Mich\u00e8le Kobus", "depart": "074", "bio": "Retrait\u00e9e, mais toujours dans la lutte. \nJe suis n\u00e9e \u00e0 Lille, fille et petite fille de cheminots. Je suis arriv\u00e9e en h\u00e2te Savoie en 2011 et j'ai toujours soutenu JL M\u00e9lenchon. Mon intention est de d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats en particuliers celui des ouvriers, je pense notamment \u00e0 l'abrogation de cette loi sc\u00e9l\u00e9rate (loi elkomri), impos\u00e9e par le 49.3 Je m'int\u00e9resse \u00e9galement \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9cologie.Comptez sur moi pour vous repr\u00e9senter. Cette fois l'assembl\u00e9e Nationale va enfin compter des personnes issues du monde ouvrier. Comptez sur moi pour ENFIN faire bouger les choses. Ensemble, nous pouvons faire bouger les choses en d\u00e9montrant que nous sommes d\u00e9termin\u00e9s et en agissant. Je m'engage \u00e0 vous rendre compte de tout ce qui sera engag\u00e9 et \u00e0 tenir compte de vos revendications.\nMich\u00e8le insoumise et d\u00e9termin\u00e9e", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "fi.cemil@gmail.com"}, {"nom": "Cemil Sanli", "depart": "074", "bio": "Issu d'une famille ouvri\u00e8re franco-turque.\nMon p\u00e8re a migr\u00e9 en France il y a une trentaine d'ann\u00e9e par ses propres moyens. \nJ'ai grandis en milieu rural (Vosges), loin des villes.\nAnim\u00e9 de convictions depuis le coll\u00e8ge, o\u00f9 j'\u00e9tais actif dans la \"gazette du coll\u00e8ge\", bien plus tard initiateur Nuit Debout local, j'exprime ma citoyennet\u00e9 au travers d'actes artistiques et politiques.\nDepuis toujours, je m'engage physiquement et intellectuellement dans mon quotidien ainsi qu'au sein d'associations et structures vari\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "fi.cemil@gmail.com"}, {"nom": "Yann Burguiere", "depart": "074", "bio": "44 ans, mari\u00e9 et heureux papa de 4 enfants.\nN\u00e9 \u00e0 Paris, j'habite Doussard depuis 14 ans.\nIng\u00e9nieur, je suis salari\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 FPE au sein de laquelle je suis membre titulaire du CE pour la CGT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.74.2@gmail.com"}, {"nom": "MAGALI ROMAGGI", "depart": "074", "bio": "Enseignante de lettres classiques, je travaille au coll\u00e8ge des Aravis \u00e0 Th\u00f4nes. Je poursuis \u00e9galement une th\u00e8se en litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale. Je suis install\u00e9e \u00e0 Annecy depuis six ans. C'est ma premi\u00e8re campagne en tant que candidate. J'esp\u00e8re pouvoir d\u00e9fendre le programme de l'Avenir en Commun pendant cette campagne des l\u00e9gislatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise.74.2@gmail.com"}, {"nom": "Jacques Cambon", "depart": "074", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Nawal Jos", "depart": "074", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Julian Aug\u00e9", "depart": "074", "bio": "Militant de l'\u00e9ducation populaire. Auteur d'une conf\u00e9rence gesticul\u00e9e sur le logement, la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, la r\u00e9volution citoyenne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jlm2017.74.1@gmail.com"}, {"nom": "Margaux Lagay", "depart": "074", "bio": "Travaillant dans le secteur m\u00e9dico-social, je suis \u00e9galement b\u00e9n\u00e9vole dans une association de d\u00e9fense de l'environnement. La France Insoumise est mon 1er engagement dans une organisation politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74", "depart_nom": "74 - Haute Savoie", "dep": "74", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/74/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jlm2017.74.1@gmail.com"}, {"nom": "Rachid Chebli", "depart": "076", "bio": "Venant du Maroc, \u00e0 9 ans, je ne parlais pas un mot de fran\u00e7ais. L\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique m\u2019a permis de faire des \u00e9tudes, devenir enseignant, conseiller municipal de ma ville et \u00e9crivain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "rachid.chebli@wanadoo.fr"}, {"nom": "Carole Soter", "depart": "076", "bio": "Je suis une maman, militante associative et syndicale. Je souhaite une autre pratique politique, \u00e9cologique, sociale, solidaire et replacer la plan\u00e8te et l'humain au centre des priorit\u00e9s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "rachid.chebli@wanadoo.fr"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Panchout", "depart": "076", "bio": "Titulaire d'un doctorat en biologie, je suis actuellement enseignant de sciences de la vie et de la Terre en coll\u00e8ge.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "fpanchout2017@gmail.com"}, {"nom": "Joanna Castillo", "depart": "076", "bio": "Je d\u00e9fends au quotidien dans ma classe des valeurs telles que le vivre ensemble, le respect de la diff\u00e9rence de chacun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "fpanchout2017@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9rald Maniable", "depart": "076", "bio": "49 ans, p\u00e8re de trois enfants, enseignant en lyc\u00e9e professionnel depuis pr\u00e8s de trente ans et conseiller municipal sans \u00e9tiquette au Havre.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "gmaniable2017@laposte.net"}, {"nom": "Veronica Petitjean", "depart": "076", "bio": "N\u00e9e en Colombie. Contractuelle  lyc\u00e9e pro.  aucun parti politique.  ma\u00eetrise  droit, masters recherche d\u00e9veloppement et  sociologie.   plusieurs associations de m\u00e9diation culturelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "gmaniable2017@laposte.net"}, {"nom": "Myriam Mulot", "depart": "076", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Yann Beux", "depart": "076", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Laura THIEBLEMONT", "depart": "076", "bio": "Apres 10 ann\u00e9es en protection de l'enfance, je suis depuis 2015 assistante sociale de secteur au D\u00e9partement de Seine Maritime. \nMilitante depuis plus de 30 ans pour la d\u00e9fense des droits de la personne humaine, j ai \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire du groupe 71 d'Amnesty International, b\u00e9n\u00e9vole au sein du Collectif des sans-papiers.\nJe representais le mouvement des Indign\u00e9s aux \u00e9lections municipales 2014 sur la liste de gauche de C\u00e9dric Maisse \u00e0 Amiens.\nJ ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue Cgt au D\u00e9partement de la Somme. \nJe suis initiatrice du groupe d'appui de Rouen Quevilly avec Pierre Le Saout.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "fi.legislatives.circo4@gmail.com"}, {"nom": "BRUNO GUILLIOT", "depart": "076", "bio": "Repr\u00e9sentant du personnel CGT et secr\u00e9taire du comit\u00e9 d'\u00e9tablissement  de l'usine PCUK (Produits chimiques UGINE KUHLMANN puis ICI FRANCOLOR) de Oissel jusqu'en 1986.\nTravailleur Ind\u00e9pendant jusqu'en 2007.\nSalari\u00e9 d'une entreprise de fourniture industrielle du Havre et repr\u00e9sentant du personnel jusqu'en 2014.\nReconnu comme travailleur de l'amiante par la CARSAT, je suis sans activit\u00e9 professionnelle.\nLecteur b\u00e9n\u00e9vole de l'association \"Lire et faire Lire\" (encouragement \u00e0 la lecture en milieu scolaire).\nJe participe aux travaux et aux actions de la Coalition Climat 21 de Rouen, au Collectif pour les transports gratuits sur la m\u00e9tropole et au collectif contre la liaison A 28 / A 13 (contournement Est).\nInitiateur du Groupe d'Appui de Canteleu.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "fi.legislatives.circo4@gmail.com"}, {"nom": "Alain Ninauve", "depart": "076", "bio": "Mari\u00e9, 5 enfants,  retrait\u00e9 ex Inspecteur du travail, 12 ans de d\u00e9veloppement de la GPEC et du D\u00e9veloppement du Dialogue Social territorial (expert international aupr\u00e8s du Minist\u00e8re du Travail), formateur (Droit social). Syndicaliste et Repr\u00e9sentant du Personnel de 1974 \u00e0 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "contact@ninauve-garcia.fr"}, {"nom": "Laetitia Garcia", "depart": "076", "bio": "N\u00e9e le 22 Avril 1967 \u00e0 Rouen (76), habitante depuis 45 ans dans la 2i\u00e8me circonscription, \u00e0 Saint-Jacques-sur-Darn\u00e9tal puis \u00e0 Saint L\u00e9ger du Bourg Denis. Coll\u00e9gienne \u00e0 Chartier \u00e0 Darn\u00e9tal puis lyc\u00e9enne \u00e0 Flaubert. Deux domaines dictent ma vie : les relations humaines et l\u2019enfance.Apr\u00e8s mon dipl\u00f4me d\u2019\u00e9ducatrice de jeunes enfants, j\u2019ai choisi d\u2019int\u00e9grer un secteur \u00e0 mon image la CAF dans un \u00e9tablissement d\u2019accueil du jeune enfant (E.A.J.E.) dans un centre social. Je ne supporte pas d\u2019 observer notre peuple s'appauvrir au d\u00e9triment des nantis. M\u00e8re de deux enfants, j\u2019ai toujours eu une d\u00e9marche citoyenne b\u00e9n\u00e9vole : membre du Festival du livre de Jeunesse pendant 20 ans j\u2019ai promu la lecture pour tous. Passionn\u00e9e de glace, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de l\u2019Ecole Sportive de Patinage Artistique (ESPAR).Consommatrice r\u00e9fl\u00e9chie, membre du mouvement COLIBRIS, j\u2019ai toujours eu le respect de l\u2019environnement et des circuits cours. J\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 l\u2019achat du 1re  S'Cool Bus qui repr\u00e9sente les valeurs du lien humain, du sport et des d\u00e9placements coh\u00e9rents. Jamais encart\u00e9e dans un parti politique. Mon action est dict\u00e9e ma volont\u00e9 de servir les gens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "contact@ninauve-garcia.fr"}, {"nom": "Lionel Descamps", "depart": "076", "bio": "34 ans. Enseignant en \u00e9conomie et sociologie. Engag\u00e9 depuis longtemps pour l\u2019\u00e9cologie. Il y a un an, j'ai particip\u00e9 aux mobilisations contre la loi travail et \u00e0 la dynamique citoyenne de Nuit Debout.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "descamps.lionel@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie GLABIK", "depart": "076", "bio": "55 ans animatrice professionnelle dans l'action sociale engag\u00e9e au PG en 2012, militante de l'\u00e9ducation populaire, je participe activement \u00e0 la France Insoumise d\u00e8s son lancement!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76", "depart_nom": "76 - Seine Maritime", "dep": "76", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/76/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "descamps.lionel@gmail.com"}, {"nom": "Paul Vannier", "depart": "075", "bio": "Enseignant en lyc\u00e9e public\nPorte parole \u00e9ducation de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/18/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/18", "role": "Titulaire", "circo": 18, "mail": "franceinsoumise.p18@gmail.com"}, {"nom": "Sabrina Ali Benali", "depart": "075", "bio": "Apr\u00e8s avoir milit\u00e9 durant mes \u00e9tudes pour le droit au logement, je me suis engag\u00e9e politiquement, tout en d\u00e9fendant l\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail des soignants et le respect des patients.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/18/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/18", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 18, "mail": "franceinsoumise.p18@gmail.com"}, {"nom": "Dani\u00e8le Obono", "depart": "075", "bio": "Militante altermondialiste, f\u00e9ministe et antiraciste, Dani\u00e8le Obono est \u00e9galement porte-parole nationale de la France insoumise dont elle a coordonn\u00e9 la collection des livrets th\u00e9matiques", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/17/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/17", "role": "Titulaire", "circo": 17, "mail": "circo17.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Michel Mongkhoy", "depart": "075", "bio": "Co-concepteur du simulateur fiscal de la France insoumise et animateur de la web radio \"Les Jours Heureux\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/17/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/17", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 17, "mail": "circo17.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Sarah Legrain", "depart": "075", "bio": "Je me suis d'abord engag\u00e9e dans une association de lutte contre l'exclusion aupr\u00e8s des migrants et sans-abris, avant d'adh\u00e9rer au Parti de Gauche, dont je suis maintenant secr\u00e9taire nationale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/16/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/16", "role": "Titulaire", "circo": 16, "mail": "franceinsoumise.paris19e@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Fernandez", "depart": "075", "bio": "steward \u00e0 AIR FRANCE depuis 23 ans\n\u00e9lu au CHSCT PNC  depuis 3 ANS\nje suis \u00e9galement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel et j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au conseil d'administration de la mutuelle AIR FRANCE (  fonds sociaux)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/16/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/16", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 16, "mail": "franceinsoumise.paris19e@gmail.com"}, {"nom": "MEHDI KEMOUNE", "depart": "075", "bio": "J'ai occup\u00e9 et j'occupe les fonctions de secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9ral adjoint, de responsable juridique et secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral dans un syndicat conf\u00e9d\u00e9r\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/15/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/15", "role": "Titulaire", "circo": 15, "mail": "insoumis15@outlook.fr"}, {"nom": "Isabelle Leparcq", "depart": "075", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/15/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/15", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 15, "mail": "insoumis15@outlook.fr"}, {"nom": "Alexandra Mouton", "depart": "075", "bio": "\u00c9tudiante en Kh\u00e2gne, 18 ans, je suis tr\u00e8s sensible aux questions \u00e9cologiques et au besoin de changement politique qui demande plus de d\u00e9mocratie et qui se fait par une profonde r\u00e9forme des institutions.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/14/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/14", "role": "Titulaire", "circo": 14, "mail": ""}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Magdo", "depart": "075", "bio": "N/A", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/14/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/14", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 14, "mail": ""}, {"nom": "Magalhy Berto", "depart": "075", "bio": "Magalhy Berto est un cadre dynamique de 45 ans, gestionnaire de bases de donn\u00e9es documentaires dans une grande entreprise industrielle", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/13/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/13", "role": "Titulaire", "circo": 13, "mail": ""}, {"nom": "Yazid Arifi", "depart": "075", "bio": "Yazid Arifi est un jeune Fran\u00e7ais d\u2019origine marocaine \u00e2g\u00e9 de 27 ans, dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019HEC et entrepreneur dans le monde associatif. Il est \u00e9galement encart\u00e9 au Parti de Gauche.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/13/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/13", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 13, "mail": ""}, {"nom": "Patrick Lefran\u00e7ois", "depart": "075", "bio": "Homme de presse magazine pendant 20 ans, je me dirige vers l'\u00e9dition l'ann\u00e9e 2000.\nJe fonde ma premi\u00e8re maison, puis une seconde en 2004, les \u00e9ditions Pascal, toujours en exercice.\nL\u00e0, je publie des ouvrages sur la sant\u00e9, le social, des essais sur les abus des lobbies de l'alcool des m\u00e9dicaments..., des d\u00e9rives du \"trop\" de d\u00e9pistage, les m\u00e9faits des \u00e9crans sur les ados\u2026 je cr\u00e9e aussi un secteur jeunesse sur les grands th\u00e8mes de la mythologie grecs, le Quichotte, etc.\nMari\u00e9, je suis p\u00e8re de quatre enfants et grand-p\u00e8re de 7 petits-enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "insoumis15grenelle@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Giboteau", "depart": "075", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "insoumis15grenelle@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Pierre Coulomb", "depart": "075", "bio": "Ing\u00e9nieur EDF retrait\u00e9, impr\u00e9gn\u00e9 de l'esprit de service public.\nMilitant associatif \u00e0 Paris 14e depuis 2002 : vie de quartier et d\u00e9fense des mal log\u00e9s.\nEngag\u00e9 \u00e0 gauche, avec France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "jpcoulomb2017@gmail.com"}, {"nom": "Dominique Mesfioui", "depart": "075", "bio": "Militante engag\u00e9e \u00e0 gauche depuis 2012, assembl\u00e9e citoyenne du 14\u00e8me, collectif stop CETA.\nDans mon travail, je vois la n\u00e9cessit\u00e9 de combattre les in\u00e9galit\u00e9s. Seule la France Insoumise le permettra.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "jpcoulomb2017@gmail.com"}, {"nom": "Leila Chaibi", "depart": "075", "bio": "Cofondatrice des collectifs Jeudi Noir, G\u00e9n\u00e9ration Pr\u00e9caire et l'Appel et la Pioche.\nInitiatrice deNuit Debout.\nPorte-parole nationale de la France insoumise, co-responsable du programme logement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Philippe Navarre", "depart": "075", "bio": "Enseignant depuis 30 ans \u00e0 Paris je suis engag\u00e9 sur le plan associatif et syndical pour une \u00e9cole et une soci\u00e9t\u00e9 plus humaine. Ancien militant au MRC, j'ai \u00e9t\u00e9 candidat MRC aux l\u00e9gislatives 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Rapha\u00ebl Qnouch", "depart": "075", "bio": "Ing\u00e9nieur, 34 ans, militant politique, pour l'\u00e9cologie, les droits humains et le partage des richesses.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "raphaelqnouch@gmail.com"}, {"nom": "Agn\u00e8s Falabr\u00e8gues", "depart": "075", "bio": "Divorc\u00e9e, 5 enfants, je souhaite participer \u00e0 la construction d'une soci\u00e9t\u00e9 plus fraternelle, plus humaine et plus intelligente. \nJe suis aujourd'hui psychologue clinicienne du travail et doctorante.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "raphaelqnouch@gmail.com"}, {"nom": "Cl\u00e9ment Bony", "depart": "075", "bio": "Enfant du 12e arr. o\u00f9 j'ai grandi, ancien \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00c9cole Boulle, je suis architecte et exerce comme ma\u00eetre d'\u0153uvre d'ex\u00e9cution (conducteur de chantier) dans une agence sp\u00e9cialis\u00e9e dans le logement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "contact@bony2017.fr"}, {"nom": "B\u00e9r\u00e9nice Hemmer", "depart": "075", "bio": "J'ai trente ans et habite Paris depuis 10 ans apr\u00e8s une enfance en banlieue. \nJe suis professeur d'histoire-g\u00e9ographie dans un coll\u00e8ge R.E.P. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue repr\u00e9sentante de l'assembl\u00e9e du M6R.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "contact@bony2017.fr"}, {"nom": "Jean-Charles Lallemand", "depart": "075", "bio": "44 ans, habite le 11e arrt depuis 1994. Il a \u00e9t\u00e9 assistant parlementaire puis responsable de projet pour le Climat. Syndiqu\u00e9. Militant de l\u2019\u00e9cologie, des droits humains, notamment des personnes LGBTI.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "jc.lallemand@wanadoo.fr"}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Franco", "depart": "075", "bio": "46 ans, magistrate, syndicaliste, co-animatrice du livret justice de La France insoumise, t\u00eate de liste \"A Paris, place au peuple!\" aux \u00e9lections municipales de 2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "jc.lallemand@wanadoo.fr"}, {"nom": "Danielle Simonnet", "depart": "075", "bio": "Oratrice nationale de la France insoumise, \u00e9lue d\u2019opposition citoyenne au Conseil de Paris, impliqu\u00e9e dans nombre de luttes, en recherche permanente de formes innovantes d\u2019\u00e9ducation populaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumis6e@gmail.com"}, {"nom": "Sophie de La Rochefoucauld", "depart": "075", "bio": "Sophie de La Rochefoucauld est com\u00e9dienne, f\u00e9ministe et citoyenne engag\u00e9e. Elle partage son temps entre le th\u00e9\u00e2tre, la t\u00e9l\u00e9vision et son engagement politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumis6e@gmail.com"}, {"nom": "Layla Yakoub", "depart": "075", "bio": "Etudiante et salari\u00e9e, parisienne depuis toujours, mon premier combat est celui de l'\u00e9cosocialisme et de l'\u00e9galit\u00e9, notamment entre les femmes et les hommes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "laylayakoub2017@gmail.com"}, {"nom": "Emmanuel Olivard", "depart": "075", "bio": "Je travaille au service des \u00e9gouts de Paris depuis 23 ans et je milite au PG depuis 5 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "laylayakoub2017@gmail.com"}, {"nom": "M\u00e9lanie Monier", "depart": "075", "bio": "Etudiante, ce sont avant tout les droits des femmes et des personnes LGBT pour lesquels je m'engage. Je mets aussi mon dynamisme au service de l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation pour tous.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "melanie-monier@hotmail.fr"}, {"nom": "Kevin Guibert", "depart": "075", "bio": "Je suis Kevin Guibert, 25 ans, agent public \u00e0 la Banque de France. Mon engagement syndical et mes activit\u00e9s militantes dans la circonscription m\u2019ont pouss\u00e9 \u00e0 porter ma candidature aux l\u00e9gislatives.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "melanie-monier@hotmail.fr"}, {"nom": "Laurent Levard", "depart": "075", "bio": "Laurent Levard, 55 ans, est agro\u00e9conomiste. Au sein de la France insoumise, il est en charge de l'agriculture et a particip\u00e9 \u00e0 la coordination des quarante livrets programmatiques th\u00e9matiques.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise.pariscirco3@gmail.com"}, {"nom": "Natalie DEPRAZ", "depart": "075", "bio": "Natalie Depraz, Professeur de philosophie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rouen, travaille depuis 2005 en tant que chercheur avec le Groupe d\u2019urgence psychiatrique ERIC au Centre Hospitalier Charcot (Yvelines).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise.pariscirco3@gmail.com"}, {"nom": "Anne-Fran\u00e7oise PRUNIERES", "depart": "075", "bio": "G\u00e9ographe sp\u00e9cialis\u00e9e en am\u00e9nagement du territoire, aux Minist\u00e8res de la Mer, de l'Environnement, Secr\u00e9tariat d'\u00e9tat au D\u00e9veloppement de la R\u00e9gion Capitale. Le bien-\u00eatre social et individuel comme objectif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "af.pillias@gmail.com"}, {"nom": "Julien Bermudez", "depart": "075", "bio": "Je m\u2019appelle Julien Bermudez, j\u2019ai 30 ans et suis ing\u00e9nieur. Je consid\u00e8re \u00eatre repr\u00e9sentatif de cette partie de la population sans pass\u00e9 militant. Ma voix sera le gage d\u2019un partage de la d\u00e9mocratie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "af.pillias@gmail.com"}, {"nom": "Patrick Comoy", "depart": "075", "bio": "Fonctionnaire des affaires \u00e9trang\u00e8res, et suis par ailleurs militant des droits LGBTI. J'habite dans la circonscription depuis 2004. J'ai \u00e9t\u00e9 candidat Front de Gauche aux municipales de 2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumisParis1289@gmail.com"}, {"nom": "Camille ALAVA", "depart": "075", "bio": "J'ai 30 ans, j'habite dans la circonscription depuis 2013 et je suis ing\u00e9nieur dans le domaine de l'\u00e9nergie. Je suis investie dans le milieu associatif et c'est la premi\u00e8re fois que je milite politiquement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75", "depart_nom": "75 - Paris", "dep": "75", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/75/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumisParis1289@gmail.com"}, {"nom": "Maxime Laisney", "depart": "077", "bio": "Instituteur en quartier populaire. Engag\u00e9 en politique avec la campagne du NON au Trait\u00e9 europ\u00e9en en 2005. Militant de l'\u00e9ducation populaire pour la R\u00e9volution citoyenne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "10eme.insoumise.77@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Godin", "depart": "077", "bio": "J'habite Noisiel depuis 1983, y enseigne depuis 1989 et actuellement je suis directrice d'une \u00e9cole en REP. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue conseill\u00e8re municipale d'opposition sur une liste citoyenne en 2001 et 2008.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "10eme.insoumise.77@gmail.com"}, {"nom": "Delphine Heuclin", "depart": "077", "bio": "pacs\u00e9e, m\u00e8re de 4 enfants, militante depuis ma majorit\u00e9 (PS puis PG), je travaille comme assistante sociale depuis 20 ans et ai malheureusement constat\u00e9 une d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de vie des citoyens, une trop grande paup\u00e9risation qui se propage alors que notre pays est un pays riche. En 2014, je suis t\u00eate de liste aux municipales \u00e0 Pontault-Combault d'une liste citoyenne, r\u00e9publicaine de Gauche, priorisant l'Education, l'\u00e9cologie, l\u2019\u00e9mancipation et l'implication citoyenne dans la vie locale et politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "heuclinoliveira@gmail.com"}, {"nom": "Fernando Oliveira", "depart": "077", "bio": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical, impliqu\u00e9 dans une F\u00e9d\u00e9ration de parents d'\u00e9l\u00e8ves, au niveau d\u00e9partemental comme sur les \u00e9tablissements de ma commune. Militant au PCF, je suis pour l'implication des citoyens dans la vie publique et \u00e0 ce titre ai particip\u00e9 aux Municipales de 2014 \u00e0 la constitution d'une liste citoyenne et r\u00e9publicaine.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "heuclinoliveira@gmail.com"}, {"nom": "Julia Killian", "depart": "077", "bio": "J'ai 30 ans et connais les institutions pour y avoir travaill\u00e9. Convaincue que notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 est \u00e0 bout de souffle, je milite pour une 6e R\u00e9publique \u00e9cologiste et solidaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Sylvain Beaulieu", "depart": "077", "bio": "Co-cr\u00e9ateur d'un journal citoyen, le Canard Forgeron, et co-r\u00e9alisateur d'un documentaire sur l'Union Europ\u00e9enne, partisan du logiciel libre, je soutiens pleinement le programme l'Avenir en Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Gr\u00e9gory Jurado", "depart": "077", "bio": "40 ans, 2 enfants, de Courtry. Ex-directeur d\u2019une Sc\u00e8ne de musiques actuelles, actuellement consultant dans le secteur culturel/associatif. Citoyen engag\u00e9 en faveur du programme l\u2019Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "insoumis777@gmail.com"}, {"nom": "Ersilia Soudais", "depart": "077", "bio": "J\u2019ai 28 ans. Je suis n\u00e9e et j\u2019ai grandi \u00e0 Aubervilliers (93), je vis \u00e0 Lagny-sur-Marne et j\u2019enseigne au coll\u00e8ge Anne Frank de Bussy-Saint-Georges, apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 Chelles.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "insoumis777@gmail.com"}, {"nom": "Val\u00e9rie Delage", "depart": "077", "bio": "Mari\u00e9e, 3 enfants, chef de cabine principal \u00e0 Air France depuis 1988; d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale, je d\u00e9fend les droits des salari\u00e9s du transport A\u00e9rien au niveau europ\u00e9en et International depuis 15 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "delagefi77@gmail.com"}, {"nom": "Alban Corbin", "depart": "077", "bio": "Suppl\u00e9ant de V. Delage. Aucun pass\u00e9 politique, Entrepreneur puis auto-entreneur. L'\u00e9cologie, constitution et repartition des richesses sont mes motivations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "delagefi77@gmail.com"}, {"nom": "Julie Garnier", "depart": "077", "bio": "Seine-et-Marnaise depuis 10 ans, m\u00e8re de deux enfants et cheffe de service dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, je me pr\u00e9sente pour la 1\u00e8re fois pour incarner une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019\u00e9lu.e.s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "lesinsoumisdu77@gmail.com"}, {"nom": "Patrick Rossi", "depart": "077", "bio": "41 ans, n\u00e9 \u00e0 Montreuil, p\u00e8re de 3 enfants, Seine-et-Marnais comptable, avec Julie Garnier-Martinez nous souhaitons porter le programme de la France Insoumise vers une majorit\u00e9 parlementaire pour un avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "lesinsoumisdu77@gmail.com"}, {"nom": "Mounia Charaf", "depart": "077", "bio": "Mounia Charaf est documentaliste dans un organisme public \u00e0 Noisiel. M\u00e8re de deux enfants, elle r\u00e9side \u00e0 Coulommiers depuis 2013. Citoyenne engag\u00e9e elle n'a jamais exerc\u00e9 de mandat \u00e9lectif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "mcharaf.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Patrice Meillier", "depart": "077", "bio": "Habitant Coulommiers depuis 1997. P\u00e8re de trois enfants. Syndicaliste, militant associatif, plusieurs fois candidat aux \u00e9lections \u00e0 Coulommiers, municipales, l\u00e9gislatives, cantonales", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "mcharaf.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Agn\u00e8s Erdemsel", "depart": "077", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumis3emecirco77@gmail.com"}, {"nom": "Didier Landy", "depart": "077", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumis3emecirco77@gmail.com"}, {"nom": "Renaud Hamard", "depart": "077", "bio": "C\u00e9libataire\n46 ans\nCAP agent accueil et de conduite routi\u00e8re obtenue en 1997\nDepuis 20 ans dans la m\u00eame entreprise de transport de voyageurs\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical \nEn formation continue \u00e0 science po depuis mars 2017", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "insoumis77sud@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Gutierrez-Fernandez", "depart": "077", "bio": "Mari\u00e9e 2 enfants 3 petits enfants\nDues Maths-Physique\nCadre services techniques France Telecom pendant 40 ans\nAncienne syndicaliste et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de parents d'\u00e9l\u00e8ves\nRetrait\u00e9e depuis 2013", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "insoumis77sud@gmail.com"}, {"nom": "B\u00e9n\u00e9dicte Monville-De Cecco", "depart": "077", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Fatiya Ammad-Mothay", "depart": "077", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77", "depart_nom": "77 - Seine et Marne", "dep": "77", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/77/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Mathurin L\u00e9vis", "depart": "078", "bio": "Mathurin L\u00e9vis, 25 ans, vivant \u00e0 Saint-Cyr-l'Ecole depuis 20 ans, militant syndical.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "insoumis.yvelines11@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Rider", "depart": "078", "bio": "Sylvie Rider, 44 ans, secr\u00e9taire, vivant \u00e0 Trappes depuis plus de 40 ans, militante associative du Collectif citoyen de la ville.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "insoumis.yvelines11@gmail.com"}, {"nom": "Benjamin Nicoletta", "depart": "078", "bio": "P\u00e8re de famille, 2 enfants\nArtisan boulanger (7 ans)\nPompier volontaire - Var, puis Yvelines (7 ans)\nAgent de port puis marin (5 ans)\nCharg\u00e9 de formation en informatique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "bnicoletta.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Val\u00e9rie Profizi-Bachelart", "depart": "078", "bio": "4 enfants, 3 petits-fils\nAssistante d\u2019\u00e9ducation coll\u00e8ge\nFrance Loisirs \u00c9lue CE\n\u00c9lue FCPE, Militante (FI/ACF/Artisans du Monde), soutien (Amnesty/International/Greenpeace/WWF)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "bnicoletta.legislatives2017@gmail.com"}, {"nom": "Guillaume Quintin", "depart": "078", "bio": "Humaniste - Coach \u2013 Loyal - Breton - Papa - Passionn\u00e9 par les gens\nEngag\u00e9 en diverses associations depuis plus de 25 ans\nPour une redistribution plus \u00e9quitable de la valeur cr\u00e9\u00e9e\nPour la 6eme R\u00e9publique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "fi.78.circ9@gmail.com"}, {"nom": "Florence DUFOIX", "depart": "078", "bio": "Secr\u00e9taire m\u00e9dicale de formation je me suis arr\u00eat\u00e9e de travailler pour \u00e9lever mes 5 enfants alors que mon mari \u00e9tait tr\u00e8s fr\u00e9quemment en d\u00e9placements.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "fi.78.circ9@gmail.com"}, {"nom": "Romain Carbonne", "depart": "078", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Audrey  Hallier", "depart": "078", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Paul Deboutin", "depart": "078", "bio": "J'ai 23 ans et suis secr\u00e9taire administratif dans une collectivit\u00e9. Engag\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans diverses associations et collectifs locaux (\u00e9cologie, citoyennet\u00e9, d\u00e9mocratie, d\u00e9fense des droits), je d\u00e9fends le programme l'Avenir en Commun et sa volont\u00e9 de redonner le go\u00fbt du bonheur et de b\u00e2tir une autre soci\u00e9t\u00e9, juste, \u00e9cologique et sociale..", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "fi7807@yahoo.com"}, {"nom": "Agn\u00e8s Bertrand", "depart": "078", "bio": "J'ai 55 ans et suis salari\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Militante et syndicaliste CGT, j'ai voulu m'engager politiquement afin de d\u00e9fendre l'\u00e9cologie et le social pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste et plus humaine", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "fi7807@yahoo.com"}, {"nom": "Nelly Pascaud", "depart": "078", "bio": "Ach\u00e9roise, \u00e2g\u00e9e de 39 ans, je suis assistante sociale dans la fonction publique territoriale depuis plus de 15 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "fi786@laposte.net"}, {"nom": "Simon Gillet", "depart": "078", "bio": "Etudiant ing\u00e9nieur de 21 ans, je suis tr\u00e8s concern\u00e9 par les th\u00e9matiques \u00e9cologiques du programme, th\u00e9matiques qui se trouvent au coeur de mes \u00e9tudes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "fi786@laposte.net"}, {"nom": "Sophie THEVENET", "depart": "078", "bio": "J'habite Maisons-Laffitte depuis 28 ans. Je me suis investie dans la vie de la cit\u00e9 puisque j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de la PEEP locale et conseill\u00e8re municipale de 2001 \u00e0 2008. Je suis \u00e9galement \u00e9lue d'un  comit\u00e9 d'entreprise de CGI France pour la CFE-CGC depuis 2011.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis78.5@gmail.com"}, {"nom": "Axel Richard", "depart": "078", "bio": "Passionn\u00e9 d'\u00e9cologie, je travail tous les jours au d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables. Je m'investis dans la vie culturelle locale \u00e0 travers une association d'escrime et la MJC de mon quartier.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis78.5@gmail.com"}, {"nom": "Faustine HUET", "depart": "078", "bio": "Passionn\u00e9e par les Sciences humaines et les arts, je suis membre d'un collectif artistique qui a pour vocation de (re)donner du sens et de la coh\u00e9sion sociale \u00e0 \u00e9chelle locale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumis.houilleschatoumarly@gmail.com"}, {"nom": "S\u00e9lim Bouchareb", "depart": "078", "bio": "Ing\u00e9nieur Agronome de formation responsable export dans l'agro alimentaire Candidat aux europ\u00e9ennes avec Nouvelle Donne en 2014 Adh\u00e9rent PdG responsable du groupe d'appui des Insoumis de Sartrouville.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumis.houilleschatoumarly@gmail.com"}, {"nom": "Alexandre Langlois", "depart": "078", "bio": "34 ans, mari\u00e9, une fille de 4 ans, policier au ex RG. Aime les jeux de soci\u00e9t\u00e9 (Tr\u00f4ne de fer/Catane), la lecture (philosophie/fantastique), la musique (metal/classique) et le sport (trail/escrime).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "alexandre.ciceron@live.fr"}, {"nom": "Sophie Mangon", "depart": "078", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "alexandre.ciceron@live.fr"}, {"nom": "Marc Soriano", "depart": "078", "bio": "Apr\u00e9s des \u00e9tudes de lettres, je me suis engag\u00e9 dans la recherche et la pratique th\u00e9\u00e2trales. D\u00e8s 1987, j'ai fond\u00e9 une compagnie, implant\u00e9e \u00e0 St-Quentin-en-Yvelines de 1993 \u00e0 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circonscription2.78@gmail.com"}, {"nom": "Anne Theunissen", "depart": "078", "bio": "J'ai 41ans, deux gar\u00e7ons , et je travaille aupr\u00e8s d'enfants. J'ai d\u00e8s le d\u00e9part adh\u00e9r\u00e9 au programme de l'Avenir en commun. Je souhaite d\u00e9sormais  faire vivre les valeurs de la France insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circonscription2.78@gmail.com"}, {"nom": "Thibaut Marchal", "depart": "078", "bio": "32 ans, mari\u00e9, deux fils (3 ans et 9 mois), professeur de Sciences \u00e9conomiques et sociales en lyc\u00e9e, syndiqu\u00e9, militant politique, impliqu\u00e9 dans des collectifs locaux, habite \u00e0 Guyancourt depuis 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "fi78.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Laurence Dhenin", "depart": "078", "bio": "35 ans, m\u00e8re de deux enfants, professeure des \u00e9coles. Militante de l'\u00e9ducation populaire, f\u00e9ministe, d\u00e9fenseure d'une alimentation de qualit\u00e9 pour tous, je m'investis \u00e9galement en faveur des personnes handicap\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78", "depart_nom": "78 - Yvelines", "dep": "78", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/78/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "fi78.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Philippe Cochard", "depart": "079", "bio": "Infirmier au centre hospitalier Nord Deux-S\u00e8vres, mari\u00e9, 1 fille. Militant syndical. Adjoint au maire \u00e0 Thouars depuis 2008 en charge de l'\u00e9ducation, la jeunesse et des sports.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "cochardphilippe.legislative@gmail.com"}, {"nom": "Juliette Woillez", "depart": "079", "bio": "Anciennement tailleur de pierres et m\u00e8re de 6 enfants.\nEngag\u00e9e aupr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale de d\u00e9fense des Ecoles Rurales (FNER) et oppos\u00e9e aux protocoles scolaires qui \u00e9loigne l'\u00e9cole des enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "cochardphilippe.legislative@gmail.com"}, {"nom": "Yannick Maillou", "depart": "079", "bio": "Enseignant, auto-entrepeneur (Mod in France), engag\u00e9 aupr\u00e8s des jeunes talents locaux (Les Pieds sur sc\u00e8ne), il rejoins le mouvement sur sa volont\u00e9 de voir \u00e9merger une alternative \u00e9cosocialiste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise7902@gmail.com"}, {"nom": "Jocelyne B\u00e9nard", "depart": "079", "bio": "Mari\u00e9e, 2 enfants\nResponsable administrative dans une TPE\nEngag\u00e9e dans le monde associatif (10 ans de pr\u00e9sidence dans un club de natation, membre d'associations citoyennes, ancienne \u00e9lue municipale)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise7902@gmail.com"}, {"nom": "Nathalie SEGUIN", "depart": "079", "bio": "Elue municipale d'opposition\nSyndicaliste\nConseiller du salari\u00e9", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumisdetermines@gmail.com"}, {"nom": "Karine Olivier", "depart": "079", "bio": "Militante syndicale\nResponsable associatif", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79", "depart_nom": "79 - Deux S\u00e8vres", "dep": "79", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/79/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumisdetermines@gmail.com"}, {"nom": "Olivier Spinelli", "depart": "080", "bio": "Militant de Terrain\nD\u00e9fenseur des droits de l'Homme\nDeux enfants", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Emmanuelle Alarcon Garcia", "depart": "080", "bio": "Co-secr\u00e9taire du PG 80\n2014, candidate suppl\u00e9ante aux S\u00e9natoriales\n2015, candidate aux D\u00e9partementales canton Amiens 3\nMilitante syndicale FSU\nMembre actif du Comit\u00e9 de soutien interluttes 80", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Caroline Vincent", "depart": "080", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Christophe Hertout", "depart": "080", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Isabelle BRUSADELLI-DORION", "depart": "080", "bio": "53 ans, originaire d'Abbeville. Emplois ant\u00e9rieurs en milieux m\u00e9dical, p\u00e9nitentiaire et b\u00e9n\u00e9volat dans la lutte contre l'illettrisme. J'habite \u00e0 Eu pour raisons professionnelles. Je travaille dans un CCAS.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "fi.80-03@orange.fr"}, {"nom": "DAVID Pauchet", "depart": "080", "bio": "J'habite B\u00e9thencourt sur mer, j'ai 48 ans, je suis mari\u00e9, j'ai deux enfants,  je suis actuellement magasinier, je suis repr\u00e9sentant du personnel au sein d'un CHSCT, je suis syndiqu\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "fi.80-03@orange.fr"}, {"nom": "C\u00e9dric Maisse", "depart": "080", "bio": "Mon engagement d\u00e9bute contre la guerre en Irak. J'ai adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'UNEF.\nEn 2008, conseiller municipal mais le PS pratique l'aust\u00e9rit\u00e9.\nEn 2014, t\u00eate d'une liste municipale soutenue par M\u00e9lenchon 8,9 %", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "cedricmaisse@orange.fr"}, {"nom": "Brigitte Devauchelle", "depart": "080", "bio": "Co-listi\u00e8re en 2014 sur la liste de C. Maisse aux municipales soutenue par JL M\u00e9lenchon.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "cedricmaisse@orange.fr"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Ruffin", "depart": "080", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Zo\u00e9 Desbureaux", "depart": "080", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80", "depart_nom": "80 - Somme", "dep": "80", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/80/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Tenhinane Hadji", "depart": "081", "bio": "Je me pr\u00e9sente pour porter les id\u00e9es et les valeurs de la France Insoumise, consciente de la responsabilit\u00e9 qui est la mienne et investie par mes camarades de ma circonscription..", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "hadji.tinhinane.frinsoumie1@gmail.com"}, {"nom": "Daniel Caors", "depart": "081", "bio": "Je me pr\u00e9sente colistier pour la F-I car je veut contribuer \u00e0 la croissance de ce mouvement avec lequel il faudra compter et stopper les r\u00e9gressions sociales et d\u00e9mocratiques en cours et \u00e0 venir.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81", "depart_nom": "81 - Tarn", "dep": "81", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/81/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "hadji.tinhinane.frinsoumie1@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Lyne Nadal", "depart": "082", "bio": "Militante syndicale et politique, m\u00e8re de 3 enfants, je m'engage dans cette campagne pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence sociale et \u00e9cologique que nous traversons. Avec vous et la FI, ce d\u00e9fi peut \u00eatre relev\u00e9 !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82", "depart_nom": "82 - Tarn et Garonne", "dep": "82", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise82@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Claude Madaule", "depart": "082", "bio": "\"Suivant \"L'avenir en Commun\", je m'engage \u00e0 \u0153uvrer pour le bien de toutes et tous dans la plus stricte int\u00e9grit\u00e9. Mes actions seront guid\u00e9es par la raison, l'humanit\u00e9 et le respect de la nature.\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82", "depart_nom": "82 - Tarn et Garonne", "dep": "82", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise82@gmail.com"}, {"nom": "Ivan Jacquemard", "depart": "082", "bio": "Ing\u00e9nieur informatique Air France, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel Solidaires SUD A\u00e9rien.\nMembre du parti de gauche, co-fondateur du festival Alors...Jouons, festival du jeu du Tarn-et-Garonne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82", "depart_nom": "82 - Tarn et Garonne", "dep": "82", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "celine-ivan@netcourrier.com"}, {"nom": "C\u00e9line Tainturier", "depart": "082", "bio": "Apr\u00e8s des \u00e9tudes de psychologie, j\u2019ai travaill\u00e9 dans l\u2019\u00e9ducation populaire puis comme responsable ludoth\u00e9caire pendant 13 ans. Depuis 2 ans, je coordonne un p\u00f4le de formation professionnelle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82", "depart_nom": "82 - Tarn et Garonne", "dep": "82", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/82/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "celine-ivan@netcourrier.com"}, {"nom": "Oph\u00e9lie Tricot", "depart": "059", "bio": "Active dans le milieu associatif et engag\u00e9e dans les luttes sociales.\nActuellement en formation, je me destine au m\u00e9tier de cheffe de chantier dans l'\u00e9co-construction.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/21/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/21", "role": "Titulaire", "circo": 21, "mail": "21eme.circonscription.nord@gmail.com"}, {"nom": "Rossano Pulpito", "depart": "059", "bio": "Animateur et membre d'associations de protection de la nature, de l'environnement et des animaux.\nCr\u00e9ateur de 10 emplois dans le secteur des \u00e9nergies renouvelables.\nG\u00e9rant d'un bureau d'\u00e9tudes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/21/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/21", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 21, "mail": "21eme.circonscription.nord@gmail.com"}, {"nom": "DAVID Guillemet", "depart": "056", "bio": "David Guillemet est paysan \u00e0 Plo\u00ebrdut.\nSon \u00e9levage bovin sert \u00e0 la formation de jeunes en situation de handicap.\nIl est aussi impliqu\u00e9 au niveau syndical dans l\u2019aide aux paysans en difficult\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "david.guillemet@dgfi2017.fr"}, {"nom": "M\u00e9lanie Ulliac", "depart": "056", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "david.guillemet@dgfi2017.fr"}, {"nom": "C\u00e9cile Buchet", "depart": "056", "bio": "J'ai 57 ans,mari\u00e9e,2 enfants et 5 petits enfants, monitrice auto \u00e9cole. B\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale de mon village Rochefort en Terre. Carnettiste aquarelliste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumisestmorbihan@gmail.com"}, {"nom": "quentin Schill\u00e9", "depart": "056", "bio": "J'ai 32 ans et j'ai travaill\u00e9 pendant 6 ans en tant que charg\u00e9 de d\u00e9veloppement dans le milieu associatif. Aujourd'hui je suis responsable du p\u00f4le France d'athl\u00e9tisme sport adapt\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumisestmorbihan@gmail.com"}, {"nom": "Alexandre Scheuer", "depart": "056", "bio": "\u00c9tudiant en \u00e9cologie et am\u00e9nagement littoral \u00e0 Lorient, je suis conseiller municipal \u00e0 Lanester. Engag\u00e9 contre la Loi El Khomri, j'ai anim\u00e9 Nuit Debout et contribu\u00e9 \u00e0 la convergence des luttes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "contact@lorientinsoumise.fr"}, {"nom": "Marie-Lise Lepez", "depart": "056", "bio": "Apr\u00e8s 5 ans d'actions pour la protection de l'enfance, animale et environnementale \u00e0 Mayotte, j'aspire \u00e0 participer ici, \u00e0 la construction d'un monde meilleur avec les jeunes g\u00e9n\u00e9rations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "contact@lorientinsoumise.fr"}, {"nom": "Marie-Madeleine Dore Lucas", "depart": "056", "bio": "Docteur en droit public, formatrice, charg\u00e9e d\u2019enseignement en universit\u00e9. Conseill\u00e8re municipale et ancienne adjointe \u00e0 Pontivy, membre d\u2019Ensemble, d\u2019associations et du conseil de d\u00e9veloppement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "info@avenircommun563.fr"}, {"nom": "Bruno BRAVO", "depart": "056", "bio": "Impliqu\u00e9 depuis des ann\u00e9es dans des associations citoyennes pour un avenir meilleur, je me sens pleinement un fils de la France Insoumise, pr\u00eat \u00e0 porter l'avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "info@avenircommun563.fr"}, {"nom": "Micha\u00ebl Cl\u00e9ment", "depart": "055", "bio": "27 ans, en couple deux enfants. Technicien de maintenance industrielle en entreprise d'emboutissage. Membre d'associations culturelles et militant du collectif pour la rupture avec la 5\u00e8me r\u00e9publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55", "depart_nom": "55 - Meuse", "dep": "55", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "meuse02.fi@yahoo.com"}, {"nom": "Aline Lemaire", "depart": "055", "bio": "30 ans , en couple , sans enfant . Aide soignante en Service de Soins Infirmiers \u00e0 Domicile . \nfaisant partie du milieu associatif sportif , pratique du handball . .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55", "depart_nom": "55 - Meuse", "dep": "55", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "meuse02.fi@yahoo.com"}, {"nom": "Caroline Fiat", "depart": "054", "bio": "Mari\u00e9e, maman de quatre enfants, ancienne \u00e9lue, l'avenir en commun, notre programme, m'a redonn\u00e9 l'envie de militer en faveur des urgences sociales \u00e9cologiques et d\u00e9mocratiques, par et pour le peuple", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "aec.carolinefiat@gmail.com"}, {"nom": "Marc Didier", "depart": "054", "bio": "militant associatif", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "aec.carolinefiat@gmail.com"}, {"nom": "Guy JEANNESSON", "depart": "055", "bio": "62 ans. Divorc\u00e9. 2 enfants et 2 petits-enfants. Technicien puis responsable d'une \u00e9quipe de maintenance informatique. Reprise \u00e9tudes (4 ans) : Ing\u00e9nieur Biom\u00e9dical. Engagement associatif. PG.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55", "depart_nom": "55 - Meuse", "dep": "55", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "guyjeannesson.fi@free.fr"}, {"nom": "Diana Ciszewski", "depart": "055", "bio": "52 ans. Mari\u00e9e, 3 enfants. \nInstitutrice puis professeure des \u00e9coles en Meuse depuis 1983.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55", "depart_nom": "55 - Meuse", "dep": "55", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/55/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "guyjeannesson.fi@free.fr"}, {"nom": "Laur\u00e8ne Massicard", "depart": "051", "bio": "Prof pr\u00e9caire active pour le droit des handicap\u00e9s, lutte contre les discriminations, d\u00e9fense de nos droits sociaux, \u00e9colo convaincue, co-cr\u00e9atrice d'\u00e9conomie circulaire (paniers de l\u00e9gumes locaux).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "laurene.massicard@gmail.fr"}, {"nom": "S\u00e9bastien Willmann", "depart": "051", "bio": "N\u00e9 dans cette circonscription en 1990, j'y ai grandi, fait mes \u00e9tudes et travaill\u00e9 dans le b\u00e2timent en tant qu'\u00e9lectricien, puis dans l'industrie et enfin comme ouvrier viticole. Issu de la classe ouvri\u00e8re, je suis bien conscient des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les travailleurs et travailleuses Marnais.es et saurai les repr\u00e9senter et d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale, si ma titulaire est indisponible.\n\nSoutient politique de Jean Luc M\u00e9lenchon depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012, j'ai rejoins le groupe d'appui de la France Insoumise en mars 2017 et particip\u00e9 activement \u00e0 la campagne (Affichage, tractage, r\u00e9unions) \u00e0 Vitry le Fran\u00e7ois ainsi qu'\u00e0 Grenoble. Je suis par ailleurs un ardent militant contre toutes forme de discriminations (racisme, sexisme, homophobie) et pro-droits des animaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "laurene.massicard@gmail.fr"}, {"nom": "Christian CAUSSE", "depart": "048", "bio": "Christian Causse : Retrait\u00e9 de l'industrie agroalimentaire.\n militant syndical ( CGT) et altermondialiste (ATTAC), conseiller au tribunal des prudhommes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48", "depart_nom": "48 - Loz\u00e8re", "dep": "48", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Claude Soudan", "depart": "048", "bio": "Respectueuse de l'humain et de la nature, mes objectifs sont l'urgence \u00e9cologique, sociale et d\u00e9mocratique. Pour l'avenir en commun de nos petits enfants.....", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48", "depart_nom": "48 - Loz\u00e8re", "dep": "48", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/48/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "R\u00e9my GARNIER", "depart": "047", "bio": "Retrait\u00e9 des Imp\u00f4ts, sanctionn\u00e9 pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 les complaisances de ma hi\u00e9rarchie envers les puissants (Cahuzac\u2026). 15 proc\u00e8s gagn\u00e9s en 15 ans avec indemnit\u00e9 pour harc\u00e8lement. Prix \u00e9thique Anticor.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumisvilleneuvesurlot@gmail.com"}, {"nom": "Anne Colas", "depart": "047", "bio": "N\u00e9e au Vietnam (7eme d'une fratrie de 14), j'ai longuement v\u00e9cu dans le 93. Cadre administratif et financier \u00e0 la retraite, je suis b\u00e9n\u00e9vole pour des association humanitaires.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumisvilleneuvesurlot@gmail.com"}, {"nom": "Sylvio guingan", "depart": "047", "bio": "Issu du monde ouvrier, investit dans les milieux syndicaux, associatifs et politiques.\nL'ouvrier devient libraire ind\u00e9pendant, ensuite directeur/r\u00e9dacteur du journal Le Travailleur du Lot-et-Garonne. Aujourd'hui maire adjoint d'Aiguillon (47), conseiller communautaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Magali Castanier", "depart": "047", "bio": "J'ai exerc\u00e9 un m\u00e9tier artistique pendant plus de 20 ans. J'ai toujours eu en parall\u00e8le des activit\u00e9s tr\u00e8s diff\u00e9rentes, en reconversion vers le m\u00e9tier de cuisini\u00e8re. J'ai 50 ans et je ne me r\u00e9signe pas devant les injustices et face \u00e0 l'\u00e9puisement des ressources vitales pour l'humanit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9line Boussi\u00e9", "depart": "047", "bio": "Issue du monde ouvrier, professionnelle et lanceur d'alerte dans le m\u00e9dico-social, syndiqu\u00e9e et presidente d'association dans le champ du handicap, coordinatrice des groupes de travail du Livret handicap de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "cboussie.legisfi.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Marc Dubois", "depart": "047", "bio": "Retrait\u00e9 EDF o\u00f9 j'ai fait ma carri\u00e8re durant 30 ans. Syndicaliste durant ma carri\u00e8re et encore maintenant, je suis \u00e9galement \u00e9lu d'une grande association humanitaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47", "depart_nom": "47 - Lot et Garonne", "dep": "47", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/47/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "cboussie.legisfi.circo1@gmail.com"}, {"nom": "Pierre Dufour", "depart": "046", "bio": "Elu \u00e0 Saint Cirq Lapopie, ex Pr\u00e9sident du SIVU des \u00e9coles  sur le RPI \nElu Bureau du Parc Naturel R\u00e9gional des Causses du Quercy\nFondateur La petite \u00e9cole est une chance (d\u00e9fense \u00e9cole rurale)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46", "depart_nom": "46 - Lot", "dep": "46", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "dufour.grin46insoumis@gmail.com"}, {"nom": "CHANTAL GRIN", "depart": "046", "bio": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale CHSCT/CTE CESER\nEx \u00e9lue \u00e0 Cambes CCAS\nElue parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves\nPdte APE RPI Cambes/Reyrevignes\nCandidate D\u00e9partementales (Rassemblement citoyen) R\u00e9gionales (Nouveau Monde )", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46", "depart_nom": "46 - Lot", "dep": "46", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "dufour.grin46insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Marie AGAM", "depart": "045", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Toulouse, \u00c9cole nationale des imp\u00f4ts, \u00c9cole nationale d'administration (ENA), administratrice civile au minist\u00e8re des affaires sociales. En retraite depuis janvier 2017. Deux enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "fi-5e-loiret@laposte.net"}, {"nom": "Patrick Goinaud", "depart": "045", "bio": "Mari\u00e9, six enfants, agents des services hospitalier, habite Sermaises depuis sept ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "fi-5e-loiret@laposte.net"}, {"nom": "J\u00e9r\u00f4me SCHMITT", "depart": "045", "bio": "Ma vie est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense des travailleurs et des plus faibles. Je suis dirigeant national d'une f\u00e9d\u00e9ration de l'\u00e9nergie. Engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 2011.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "V\u00e9ronique Seltz", "depart": "045", "bio": "\u00c9conomiste, autoentrepreneure, engag\u00e9e avec la France Insoumise pour d\u00e9fendre le programme l'avenir en commun pour une vision novatrice de l'\u00e9conomie au service de l'humain et de son environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Sadia Nadia Seghir", "depart": "042", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 55ans, vivant en couple, maman d'une fille. Je porterai les valeurs et le programme de la France Insoumise pour combattre l'injustice sociale. Je serais \u00e0 l'\u00e9coute des mes concitoyens.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "nadia.balance@orange.fr"}, {"nom": "Sylvain Begon", "depart": "042", "bio": "* Pr\u00e9sident de l'association Les Eco-citoyens, membre du CTC 42\n* Membre Fac Verte\n* Co-secr\u00e9taire FI\n* Ex candidat FDG d\u00e9partementale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "nadia.balance@orange.fr"}, {"nom": "V\u00e9ronique Rakose-Truchet", "depart": "042", "bio": "J\u2019ai 52 ans et je suis entrepreneur salari\u00e9e au sein d\u2019une coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9 de la Loire depuis 2015. J\u2019ai travaill\u00e9 longtemps comme assistante de direction dans l\u2019industrie (chimie) et DP CGT.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "fi2017.legislatives.roanne@gmail.com"}, {"nom": "Bryan Brossard", "depart": "042", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "fi2017.legislatives.roanne@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Bernard Marcuzzi", "depart": "039", "bio": "Originaire du monde ouvrier, je suis cadre et syndicaliste au minist\u00e8re de l'habitat.\nInvesti depuis de longues ann\u00e9es dans la vie politique et associative j\u2019\u0153uvre pour le partage et la solidarit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise39.3@gmail.com"}, {"nom": "Claudine Roueff", "depart": "039", "bio": "Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale, militante  FCPE 20 ans avec des responsabilit\u00e9s d\u00e9partementales. \u00c9lue municipale de Salins les Bains charg\u00e9e de la culture, je poursuis  naturellement mon engagement public", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "franceinsoumise39.3@gmail.com"}, {"nom": "Julie Lan\u00e7on", "depart": "039", "bio": "M\u00e8re de famille vivant dans le Jura, militante et engag\u00e9e dans diverses associations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Bruno Ragot", "depart": "039", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Champagnole (39300)\nMari\u00e9: 4 enfants\nAgriculteur pendant trente ans .\n2007: Reconversion comme accompagnateur aupr\u00e8s de personnes autistes adultes.\nMaire de Ch\u00e2telneuf depuis 2008.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Gabriel Amard", "depart": "039", "bio": "Gabriel Amard vit \u00e0 Lons le Saunier. Formateur et Auteur notamment de La Guerre de l'Eau et Lobbys en Europe, le Grand Trafic N\u00e9olib\u00e9ral.\nSon blog : www.gabrielamard.fr", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise39.1@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9raldine Revy", "depart": "039", "bio": "Militante f\u00e9ministe, anti-raciste et militante LGBT, engag\u00e9e de longue date dans l'\u00e9ducation populaire. Engag\u00e9e professionnellement aupr\u00e8s des personnes porteuses de handicap et des jeunes malades", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39", "depart_nom": "39 - Jura", "dep": "39", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/39/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise39.1@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9cile Rivi\u00e8re", "depart": "041", "bio": "Enseignante de sciences, militante syndicale et m\u00e8re de deux jeunes enfants, je suis convaincue que le programme \"L'Avenir en Commun\" permettra de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 plus humaniste, \u00e9cologique et sociale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "cecilerivierelegislatives2017@laposte.net"}, {"nom": "Thomas Duquenne", "depart": "041", "bio": "Engag\u00e9 associatif dans le secteur social et le partage des cultures du monde\u00a0: festival de Montoire, Jap\u2019Art\n\nJ\u2019ai rejoint la France Insoumise il y a un an. Fier de porter notre programme l\u2019Avenir en Commun", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "cecilerivierelegislatives2017@laposte.net"}, {"nom": "Kenza Belliard", "depart": "041", "bio": "Economiste de formation, j'ai \u00e9t\u00e9 doctorante, j'ai travaill\u00e9 dans un organisme professionnel agricole. Je suis actuellement cheffe de projet dans le domaine des politiques publiques de l'emploi.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "kenza.belliard@gmail.com"}, {"nom": "Jeremie Fassot", "depart": "041", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Blois ,j'ai pass\u00e9 une enfance Paysanne.\n\u00c0 16 ans; formation de charpentier.\n Ouvrier pendant dix ans, puis artisant constructeur d'habitats .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "kenza.belliard@gmail.com"}, {"nom": "Yvon Ch\u00e9ry", "depart": "041", "bio": "59 ans, professeur au lyc\u00e9e de Romorantin. Militant syndical, conseiller municipal durant 13 ans. Une constante : avoir foi dans l'\u00e9coute des autres et dans l'action collective.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "y.chery@laposte.net"}, {"nom": "Mireille Garnier", "depart": "041", "bio": "Mari\u00e9e 2 filles \nMonitrice-\u00e9ducatrice Franche comte\nM\u00e8re au foyer \nAssistante Maternelle \nAuxiliaire de Vie Sociale 'loir et cher)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41", "depart_nom": "41 - Loir et Cher", "dep": "41", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/41/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "y.chery@laposte.net"}, {"nom": "Philippe DUBOURG", "depart": "040", "bio": "Pr\u00e9s maires ruraux\nEssais  La d\u00e9mocratie\n           Rythmes scolaires\n           R\u00e9f territoriale La contagion techno\n           Concentrations inhumaines D\u00e9sertifications", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Josette Boulanger", "depart": "040", "bio": "Ancienne agent de la Ratp, ex-militante PCF, ancienne syndicaliste CGT Paris, c\u00e9libataire et divorc\u00e9e et m\u00e8re d'un enfant.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Caroline Dacharry", "depart": "040", "bio": "Master 2 ESS DU journalisme\nMilitante associative: GENEPI, milieu carc\u00e9ral\nATD quart monde\nAssociation locale Citoyennet\u00e9 en Action\nEducation populaire (enqu\u00eates de terrain luttes internationales)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "insoumis.seignanx@gmail.com"}, {"nom": "Bertrand Lataillade", "depart": "040", "bio": "\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Chimie et de Physique de Bordeaux.\nIng\u00e9nieur et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel (CAMECA 2005-2014)\nMembre du PCF depuis 2008.\nActiviste de la citoyennet\u00e9 depuis 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "insoumis.seignanx@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9line PIOT", "depart": "040", "bio": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie \u00e0 l'ESPE d'Aquitaine\nDocteur en histoire contemporaine\nMembre du Parti de Gauche\nConseill\u00e8re municipale \u00e0 Mont-de-Marsan", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "legislatives.landes.FI.circo1@gmail.com"}, {"nom": "st\u00e9phane BECART-PERRIER", "depart": "040", "bio": "Justice, juste r\u00e9partition des richesses, respect de la nature, permaculture, pour permettre l'\u00e9mancipation de l'\u00eatre humain sont pour moi des engagements depuis toujours.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40", "depart_nom": "40 - Landes", "dep": "40", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/40/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "legislatives.landes.FI.circo1@gmail.com"}, {"nom": "LOUIS CAILLON", "depart": "042", "bio": "54 ans, en couple, un fils de 23 ans.\nM\u00e9canicien automobile et instructeur ULM.\nJe suis adh\u00e9rent au parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 2009,", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumis3emeloire@gmail.com"}, {"nom": "Michelle Verrier", "depart": "042", "bio": "DP mandat\u00e9e syndicale CGT n\u00e9gociation des 35 heures\nConseill\u00e8re municipale d\u2019opposition  2008 2014 \nResponsabilit\u00e9s au sein du PG Loire 2009 2013\nSuppl\u00e9ante Front de Gauche l\u00e9gislatives 2012", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumis3emeloire@gmail.com"}, {"nom": "L\u00e9o CHAVAS", "depart": "042", "bio": "- Bac pro imprimeur 2011\n-  diverses missions it\u00e9rim, (notamment 6 ans en cartonnerie)\n- P\u00e8re d'une fille d'un an, en couple", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "leochavas@yahoo.fr"}, {"nom": "Jo\u00eblle De Alamo", "depart": "042", "bio": "Professeur de l'Education Nationale \u00e0 la retraite. Syndicaliste membre de la CNR CGT", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "leochavas@yahoo.fr"}, {"nom": "Andr\u00e9e TAURINYA", "depart": "042", "bio": "Professeur en ZEP, je d\u00e9fends au quotidien le service public d'Education. Mon action associative pour le soutien aux r\u00e9fugi\u00e9s donne un sens concret au mot solidarit\u00e9, socle de notre Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "ataurinya.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Bruno DOLIK", "depart": "042", "bio": "Instituteur depuis 1984. Pratique la p\u00e9dagogie coop\u00e9rative. Licenci\u00e9 en Arts du Spectacle. Militant associatif, formateur BAFA et directeur de centre de vacances. Cosecr\u00e9taire du PG LoireSud.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "ataurinya.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Ga\u00eblle Chaillot", "depart": "044", "bio": "M\u00e8re de trois enfants \u00e0 Vertou, je m\u2019engage pour leur avenir en tant que simple citoyenne n\u2019ayant jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un parti. Syndiqu\u00e9e et active dans des associations, je d\u00e9fends la solidarit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "franceinsoumise4410@gmail.com"}, {"nom": "Guilhem Bato", "depart": "044", "bio": "Pacs\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants, je r\u00e9side \u00e0 Vallet.  Officier de la marine marchande et secr\u00e9taire du CE de mon entreprise, je suis \u00e9galement autodidacte en agro\u00e9cologie et \u00e9nergies renouvelables.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "franceinsoumise4410@gmail.com"}, {"nom": "Corinne OUMAKHLOUF", "depart": "042", "bio": "Apr\u00e8s 15 ans \u00e0 la SPA de Saint Etienne en tant que secr\u00e9taire, j'ai repris mes \u00e9tudes et obtenu un DUT, je suis depuis 1999 adjointe de Direction dans un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9dico social.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumismarengostetienne42@gmail.com"}, {"nom": "DAVID JAMONAC", "depart": "042", "bio": "Je suis ambulancier, car j\u2019ai la volont\u00e9 d\u2019aider les personnes les plus fragiles de notre soci\u00e9t\u00e9.\nJe me suis aussi engag\u00e9 dans des associations pour la protection de la biodiversit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42", "depart_nom": "42 - Loire", "dep": "42", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/42/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumismarengostetienne42@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Marie Cosson", "depart": "044", "bio": "Instituteur puis professeur de maths, directeur des CEMEA, conseiller en formation continue et actuellement conseiller VAE", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "deputationinsoumis9e@free.fr"}, {"nom": "Liliane Vaillant", "depart": "044", "bio": "Tr\u00e8s jeune  j\u2019ai pu int\u00e9grer les valeurs de l\u2019\u00e9ducation populaire au sein d\u2019associations. Celles ci ont structur\u00e9 toute ma vie. Le programme l\u2019Avenir en Commun  prend en compte cet  aspect, et je mettrai  toute mon \u00e9nergie \u00e0 le d\u00e9fendre.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "deputationinsoumis9e@free.fr"}, {"nom": "Lionel Debraye", "depart": "044", "bio": "CAP de conducteur typographe. Equivalant  ma\u00eetrise en Management de la qualit\u00e9.\nOuvrier imprimeur, artisan imprimeur, agent de maitrise, cadre technique, consultant, conducteur offset, ch\u00f4meur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "contact@lioneldebraye.fr"}, {"nom": "Sabrina TOUPLAIN", "depart": "044", "bio": "Orthophoniste, 42 ans\nMembre du CA du groupe local Artisans du Monde (commerce \u00e9quitable) ; Collectif STOP TAFTA-CETA ; Engag\u00e9e contre le projet d\u2019a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "contact@lioneldebraye.fr"}, {"nom": "CATHERINE LEGAL", "depart": "044", "bio": "J\u2019ai consacr\u00e9 40 ann\u00e9es en tant qu\u2019institutrice puis formatrice \u00e0 lutter pour une \u00e9cole plus \u00e9galitaire .\nJ\u2019ai 61 ans et continue mon combat localement en militant dans des associations citoyennes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "insoumisdesbois44@gmail.com"}, {"nom": "Jim Del\u00e9mont", "depart": "044", "bio": "Originaire de Saint Gildas-des-Bois et \u00e9tudiant \u00e0 l'IEP de Rennes. 20 ans, je pr\u00e9f\u00e8re le sillon des champs \u00e0 celui des embouteillages. Engag\u00e9 pour les droits sociaux et l'environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "insoumisdesbois44@gmail.com"}, {"nom": "Brigitte Maillet", "depart": "044", "bio": "Mari\u00e9e, 3 enfants ; depuis 40 ans dans la r\u00e9gion, mont\u00e9e dans la caravane de la France Insoumise depuis 2016. A fond\u00e9 une association pour cr\u00e9er du lien social par le jeu.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "ancenisinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "juliette coanet", "depart": "044", "bio": "Mari\u00e9e, 2 enfants. R\u00e9side \u00e0 Saffr\u00e9 depuis 2002. Engag\u00e9e dans la vie associative de la commune et la communaut\u00e9 de communes. \nA rejoint le mouvement de la France insoumise depuis octobre 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "ancenisinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Katell ANDROMAQUE", "depart": "044", "bio": "Elue d'opposition au conseil municipal de la commune de Rez\u00e9 de 2011 \u00e0 2014\nEngag\u00e9e dans la lutte contre l'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "franceinsoumise544@gmail.com"}, {"nom": "Guillaume Maro", "depart": "044", "bio": "29 ans, professeur d'histoire, je me bats pour une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique, socialement juste et respectueuse de l'environnement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "franceinsoumise544@gmail.com"}, {"nom": "Vincent EGRON", "depart": "044", "bio": "militant \u00e9ducation populaire. Mari\u00e9 et p\u00e8re de 3 enfants.\nElu \u00e0 Bouguenais de 2008 \u00e0 2016, adjoint aux sports jusqu' en 2014. Puis t\u00eate de liste citoyenne de \" Bouguenais agir solidaires\"..", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Catherine Chastan", "depart": "044", "bio": "Biblioth\u00e9caire, syndiqu\u00e9e, impliqu\u00e9e dans des mouvements citoyens, j'ai 44 ans, et 2 enfants.\nPartager la culture est indispensable pour s\u2019\u00e9manciper et comprendre le monde qui nous entoure.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Martine Gourdon", "depart": "044", "bio": "Retrait\u00e9e EDF m\u00e8re c\u00e9libataire Conseill\u00e8re municipale de 83 \u00e0 89, colisti\u00e8re sur la liste Gauche autrement \u00e0 Cou\u00ebron. Militante syndicale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "margourdon@wanadoo.fr"}, {"nom": "Pierre Haie", "depart": "044", "bio": "Mari\u00e9. Chauffeur accompagnateur. Adh\u00e9rent ND de 2013 \u00e0 2015 puis F.I. en 02/2016. En phase compl\u00e8te avec la charte et militant actif de la 1\u00e8re heure.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "margourdon@wanadoo.fr"}, {"nom": "Sylvie Clabecq", "depart": "044", "bio": "Enseignante, militante associative et syndicale, je lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales, pour les droits, pour l\u2019\u00e9mancipation de toutes et tous en France et partout dans le monde.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "nantes01.legislatives@orange.fr"}, {"nom": "Ali LOTF", "depart": "044", "bio": "Je m'appelle Ali LOTF, j'ai 29 ans, franco-marocain de nationalit\u00e9. Je suis informaticien et aussi d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "nantes01.legislatives@orange.fr"}, {"nom": "Carole Malard", "depart": "044", "bio": "Infirmi\u00e8re, au c\u0153ur des cons\u00e9quences d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de la financiarisation du capitalisme sur les plus fragiles, j'ai eu besoin de m'engager plus. L'Avenir en Commun : juste un devoir moral de r\u00e9sistance.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "carole.malard-fi-nantes2@laposte.net"}, {"nom": "Gilles Dagorne", "depart": "044", "bio": "Militant syndical et associatif, au service de mes concitoyens dans la fonction publique, j'ai souhait\u00e9 prolonger mon engagement comme candidat \"France insoumise\" pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, plus solidaire dans un monde en paix.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44", "depart_nom": "44 - Loire Atlantique", "dep": "44", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/44/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "carole.malard-fi-nantes2@laposte.net"}, {"nom": "Lionel Bouton", "depart": "043", "bio": "Membre du Parti de Gauche et de la FSU, j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 candidat aux Municipales sur la liste FDG au Puy en Velay ainsi qu'aux D\u00e9partementales et aux R\u00e9gionales (Rassemblement).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43", "depart_nom": "43 - Haute Loire", "dep": "43", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Nicole Riou", "depart": "043", "bio": "Au PG depuis 2009 j'ai \u00e9t\u00e9 candidate \u00e0 la cantonale partielle (2009, Puy-Ouest), et \u00e0 toutes les \u00e9lections locales FDG jusqu'aux d\u00e9partementales 2015 et r\u00e9gionales 2015 sur la liste du \"Rassemblement\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43", "depart_nom": "43 - Haute Loire", "dep": "43", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Martine DEJEAN", "depart": "043", "bio": "pharmacienne ,militante altermondialiste de terrain pour une  organisation collective de la riposte \u00e0 la marchandisation de la vie qui d\u00e9solidarise les gens et investie dans le mouvement BDS.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43", "depart_nom": "43 - Haute Loire", "dep": "43", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "didier.gagnaire@orange.fr"}, {"nom": "Didier Gagnaire", "depart": "043", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Givors (69), en 1955, je vis en Haute Loire depuis 2000. Mon poste d'instit' T.R. m'a permis de conna\u00eetre la plupart des \u00e9coles publiques de la circonscription. Je suis membre du PG depuis 2013.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43", "depart_nom": "43 - Haute Loire", "dep": "43", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/43/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "didier.gagnaire@orange.fr"}, {"nom": "K\u00e9vin MERLOT", "depart": "045", "bio": "Militant contre la Constitution Europ\u00e9enne de 2005, membre actif du millieu associatif et militant endurci dans le domaine syndical. Soutien de Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 2009.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "kevinmerlot.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Causse", "depart": "045", "bio": "Journaliste ind\u00e9pendante. HongKong, Afghanistan. Rencontre Massoud en 2000 et ses assassins en 2001. Auteur d\u2019un livre. P\u00e9tition pour un veto de la France \u00e0 l'ONU. Premier engagement en politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "kevinmerlot.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Olivier Hicter", "depart": "045", "bio": "50 ans, j'habite Orl\u00e9ans. Engag\u00e9 aupr\u00e8s de Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 2009, j'ai \u00e9t\u00e9 candidat aux l\u00e9gislatives en 2012 et suis impliqu\u00e9 dans le mouvement de la France Insoumise depuis ses d\u00e9buts.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "olivierhicter2017@gmail.com"}, {"nom": "Karin Fischer", "depart": "045", "bio": "44 ans, j'habite \u00e0 Meung-sur-Loire et travaille \u00e0 l'universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans. Engag\u00e9e pour la d\u00e9fense des conditions de travail et d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 et pour une \u00e9conomie au service de la soci\u00e9t\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "olivierhicter2017@gmail.com"}, {"nom": "Anne Sophie Leguin", "depart": "045", "bio": "M\u00e8re de 3 enfants et professeure de fran\u00e7ais et latin en coll\u00e8ge.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "annesophieleguin@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Paul Vasquez", "depart": "045", "bio": "R\u00e9fugi\u00e9 politique chilien. Des \u00e9tudes d'Economie \u00e0 l'Universit\u00e9 du Chili et l'Universit\u00e9 de Paris1. Travail depuis 1974 \u00e0 l'INSEE d'Orl\u00e9ans et Paris, \u00e0 la Coop\u00e9ration fran\u00e7aise et \u00e0 l'OCDE. Retrait\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45", "depart_nom": "45 - Loiret", "dep": "45", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/45/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "annesophieleguin@gmail.com"}, {"nom": "Isabelle Eymes", "depart": "046", "bio": "Syndicaliste impliqu\u00e9e, militante MCFDG, \u00e9lue municipale d'une liste citoyenne @cahorslhumaindabord, mon implication dans la France Insoumise s'inscrit dans la continuit\u00e9 coh\u00e9rente de mes engagements.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46", "depart_nom": "46 - Lot", "dep": "46", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "legislativesFI46.1@gmail.com"}, {"nom": "Merzouk SIDER", "depart": "046", "bio": "Militant associatif, Ancien pr\u00e9sident et cofondateur de TEPLG /Gourdon-Souillac et d'APSMB du Frau. Cofondateur \u00e0 Gourdon de la Monnaie Locale le C\u00e9ou,de l'AMAP, et du Festival Images en R\u00e9sistances", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46", "depart_nom": "46 - Lot", "dep": "46", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/46/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "legislativesFI46.1@gmail.com"}, {"nom": "Maryline Fonteneau-Grelet", "depart": "049", "bio": "Mari\u00e9e 3 enfants\nNon encart\u00e9e\nEngag\u00e9e dans des associations citoyennes et solidaires", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Bruno Ciofi", "depart": "049", "bio": "48 ans, pacs\u00e9, p\u00e8re de 3 filles\nVigneron bio depuis 22 ans.\nCo-g\u00e9rant d'un GAEC", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": ""}, {"nom": "Olivier Dupuis", "depart": "049", "bio": "Je Travaille depuis 1991 \u00e0 l'ASEA du Maine-et-loire\nEducateur en internat puis en Pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e puis au SAEMO \u00e0 Segr\u00e9", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "L\u00e9a pouleau", "depart": "049", "bio": "24 ans. Garde d'enfant et habite sur Angers.\nB\u00e9n\u00e9vole au secours populaire Fran\u00e7ais", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "K\u00e9vin Certenais", "depart": "049", "bio": "Conf\u00e9rencier gesticulant, ancien formateur en MFR et technicien Bocage. Tr\u00e9sorier dans une association d'habitants, membre du comit\u00e9 local contre l'a\u00e9roport, initiateur Nuit Debout Cholet", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "49.05.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Elisabeth Allain", "depart": "049", "bio": "Professeur d'Histoire ,60 ans, j'ai adh\u00e9r\u00e9 au PG en 2012. Syndiqu\u00e9e \u00e0 la CGT, j'ai initi\u00e9 le groupe d'appui Cholet Insoumis d\u00e8s 2016. Parall\u00e8lement, je participe aux assembl\u00e9es de Nuit Debout", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "49.05.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "France Moreau", "depart": "049", "bio": "Enseignante et syndiqu\u00e9e depuis 1990, j'ai adh\u00e9r\u00e9 au Parti de Gauche en 2014. Initiatrice d'un des groupes d'appui  de la France Insoumise \u00e0 Angers en f\u00e9vrier 2016, je m'y suis totalement  investie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Caroline Bessat", "depart": "049", "bio": "Professeur des \u00e9coles depuis 1996, je suis aujourd'hui TMB sur le secteur de  la circonscription, ce qui me permet de bien conna\u00eetre le territoire et sa population .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Georges Chabrier", "depart": "049", "bio": "Responsable d'entreprise. Non appartenance \u00e0 un parti politique. Engag\u00e9 dans un mouvement citoyen en corr\u00e9lation avec ma vision d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9quitable et solidaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "georgeschabrier@gmail.com"}, {"nom": "V\u00e9ronique Henry", "depart": "049", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "georgeschabrier@gmail.com"}, {"nom": "Tiphaine Prier", "depart": "049", "bio": "Parall\u00e8lement \u00e0 mes \u00e9tudes de gestion, je suis engag\u00e9e dans le milieu syndical et associatif. Je milite aussi \u00e0 la France Insoumise depuis la premi\u00e8re heure, fort de la dynamique des jeunes angevins.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Sofian Na\u00eft-Bouda", "depart": "049", "bio": "Install\u00e9 en Maine-et-Loire depuis 2012, j'ai fait de ma profession de cuisinier ind\u00e9pendant un engagement militant en faveur du d\u00e9veloppement de l'Agriculture Biologique sur le d\u00e9partement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Manon Cantin", "depart": "049", "bio": "Animatrice ludoth\u00e9caire syndiqu\u00e9e Sud CT. Accueil des migrants. Anti a\u00e9roport NDDL. Contre la loi El-Khomri. \u00c9ducation, 0 obstacle PMR, \u00e9cologie, culture, gratuit\u00e9 transports communs = nos priorit\u00e9s", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "manon.cantin.franceinsoumise49@gmail.com"}, {"nom": "William Dum\u00e9nil", "depart": "049", "bio": "Cantines bio, emploi, logement, \u00e9cologie. Anti TAFTA CETA, NDDL.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49", "depart_nom": "49 - Maine et Loire", "dep": "49", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/49/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "manon.cantin.franceinsoumise49@gmail.com"}, {"nom": "Claudine Lang", "depart": "051", "bio": "Technicienne b\u00e2timent sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'am\u00e9nagement de domicile pour les personnes \u00e2g\u00e9es et/ou handicap\u00e9es dans une association, \u00e2g\u00e9e de 53 ans, je suis originaire de Ch\u00e2lons en Champagne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "chalonsinsoumise@hotmail.com"}, {"nom": "Thibaut FONTAINE", "depart": "051", "bio": "J'ai grandi \u00e0 Ch\u00e2teau-Thierry. J'ai fait mes \u00e9tudes \u00e0 Reims et j'ai obtenu une licence d'\u00e9conomie. Je suis enseignant dans la Marne. Aujourd'hui, j'ai 31 ans et je suis Ch\u00e2lonnais depuis 8 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "chalonsinsoumise@hotmail.com"}, {"nom": "Victorien P\u00e2t\u00e9", "depart": "051", "bio": "Jeune de 20ans, \u00e9tudiant en 3\u00e8me ann\u00e9e d'\u00c9conomie, je souhaite devenir professeur d'\u00c9conomie. Je suis militant contre le TAFTA depuis 2014. Je suis \u00e9galement tr\u00e8s sportif, pratiquant le tennis et le football.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "victorienpate@gmail.com"}, {"nom": "Lucie Berweiller", "depart": "051", "bio": "Salari\u00e9e dans un cabinet comptable, mari\u00e9e, m\u00e8re de 3 enfants, j'ai toujours \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e par le besoin d'agir pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nJe suis engag\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre l'avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "victorienpate@gmail.com"}, {"nom": "Roland JACQUES", "depart": "051", "bio": "Dans le monde de l\u2019art depuis 1989\nEngagement associatif dans le secteur social\nJ'accepte la charge graphique nationale, mon mat\u00e9riel officiel me sera fourni par la France insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "candidat3marne.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Marianne Siedlecki", "depart": "051", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "candidat3marne.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Daniel MONNIER", "depart": "052", "bio": "Mari\u00e9 deux enfants. Conseiller municipal de Louze. Psychomotricien en \u00e9tablissement m\u00e9dico-social. Militant contre l'enfouissement des d\u00e9chets radioactifs. Membre d\u2019Attac de 2000 \u00e0 2007. Membre du PG.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52", "depart_nom": "52 - Haute Marne", "dep": "52", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "insoumis52.jlm2017@laposte.net"}, {"nom": "ELISABETH BECKER", "depart": "052", "bio": "Je suis mari\u00e9e, un fils et une petite fille; J'habite \u00e0 Baudrecourt  Haute Marne. J'ai milit\u00e9 au PCF  puis j'ai adh\u00e9r\u00e9 au PG en 2012 et suis co-secr\u00e9taire du comit\u00e9 PG 52;  Syndiqu\u00e9e CGT retrait\u00e9s", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52", "depart_nom": "52 - Haute Marne", "dep": "52", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "insoumis52.jlm2017@laposte.net"}, {"nom": "Laure MANESSE", "depart": "051", "bio": "Assistante d'\u00e9ducation, je pr\u00e9pare un concours afin d'int\u00e9grer la fonction publique et transmettre aux \u00e9l\u00e8ves les valeurs de la R\u00e9publique, aujourd'hui menac\u00e9es par des politiques lib\u00e9rales destructrices.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "manesselaure@gmail.com"}, {"nom": "Pierre GASPAR", "depart": "051", "bio": "Musicien, com\u00e9dien, chanteur, auteur, compositeur artistiquement engag\u00e9 depuis une dizaine d'ann\u00e9es, je souhaite \u00e0 pr\u00e9sent oeuvrer pleinement pour cet avenir que nous avons tous en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51", "depart_nom": "51 - Marne", "dep": "51", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/51/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "manesselaure@gmail.com"}, {"nom": "Ariane Walaszek", "depart": "052", "bio": "Je suis g\u00e9ographe de formation, j'ai 27 ans et suis salari\u00e9e d'une association pour le d\u00e9veloppement de l'agriculture paysanne. J'habite \u00e0 Chaumont et suis b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 France Terre d'Asile.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52", "depart_nom": "52 - Haute Marne", "dep": "52", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis52.jlm2017@laposte.net"}, {"nom": "Benjamin MOREL", "depart": "052", "bio": "Chef d'entreprise du b\u00e2timent r\u00e9sidant \u00e0 Langres en reconversion professionnelle vers l'agriculture paysanne. Pr\u00e9sident d'une association culturelle et b\u00e9n\u00e9vole dans une ONG humanitaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52", "depart_nom": "52 - Haute Marne", "dep": "52", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/52/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis52.jlm2017@laposte.net"}, {"nom": "L\u00e9a Raimbault", "depart": "053", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 31 ans, je suis originaire de La Br\u00fblatte. Titulaire d\u2019un Master de Sociologie, j\u2019ai travaill\u00e9 \u00e0 Nantes, puis \u00e0 Bruxelles dans les secteurs du spectacle vivant et de l\u2019art contemporain. Apr\u00e8s deux ans pass\u00e9s dans un bistrot parisien valorisant les produits de terroirs et les vin naturels, j\u2019ai choisi de revenir sur mes terres natales pour devenir paysanne. Je m\u00e8ne actuellement un projet d\u2019installation (ferme - brasserie et viande bovine) sur la commune de Port-Brillet en reprenant une partie du domaine exploit\u00e9 actuellement par mon p\u00e8re. Je suis par ailleurs investie dans des associations culturelles et \u00e9cologistes. Affili\u00e9e \u00e0 aucun parti, je me suis rapproch\u00e9e de la France insoumise pour d\u00e9fendre une agriculture paysanne respectueuse de l\u2019environnement, la garantie de l\u2019acc\u00e8s aux soins de qualit\u00e9 pour tous et donc la lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux. Je soutiens par ailleurs des projets citoyens innovants et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui touchent \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ou encore au secteur des \u00e9nergies renouvelables, et qui dynamisent nos territoires ruraux (march\u00e9s locaux, parc \u00e9olien citoyen, bistrots et \u00e9piceries locales...).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "leaouste@hotmail.fr"}, {"nom": "Christophe Fernandes", "depart": "053", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "leaouste@hotmail.fr"}, {"nom": "Nicolas Chomel", "depart": "053", "bio": "Lyonnais d\u2019origine, arriv\u00e9 \u00e0 Laval en 2001, p\u00e8re de trois filles n\u00e9es \u00e0 Laval. Ing\u00e9nieur agricole et titulaire d\u2019un DEA d\u2019\u00e9cologie,  travaille pour le d\u00e9veloppement territorial par l\u2019innovation.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "nicolas.chomel@wanadoo.fr"}, {"nom": "Claire Forgin", "depart": "053", "bio": "M\u00e8re de 4 jeunes, conductrice de car, apolitique de base. Je m'engage pour la 6eme r\u00e9publique et le programme de l'avenir en commun! Touch\u00e9 au coeur par Jean Luc Melenchon!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "nicolas.chomel@wanadoo.fr"}, {"nom": "Emeline Rio", "depart": "053", "bio": "Originaire du Morbihan et install\u00e9e depuis presque 2 ans sur Laval pour mes \u00e9tudes, je pr\u00e9pare un BTS SP3S (Services et prestations des secteurs sanitaires et sociaux) au Lyc\u00e9e R\u00e9aumur de Laval. A 21 ans, la France Insoumise est mon premier engagement politique : c\u2019est la th\u00e9matique de la 6\u00e8me R\u00e9publique du programme \u00ab l\u2019Avenir en commun \u00bb qui a remport\u00e9 mon adh\u00e9sion.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Patrice Bouillon", "depart": "053", "bio": "Ag\u00e9 de 68 ans originaire de Paris, en Mayenne depuis 2013 et habitant Evron, toujours engag\u00e9 dans l'action syndicale  et dans le mouvement associatif. Ancien membre du Pati Communiste Fran\u00e7ais.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53", "depart_nom": "53 - Mayenne", "dep": "53", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/53/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Rodolphe Bauer", "depart": "054", "bio": "Mari\u00e9,P\u00e8re de 3 enfants,Adjoint au maire de Liverdun,charg\u00e9 des travaux,Ancien militant syndicales et repr\u00e9sentant du personnel,", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "rodolphe.bauer@free.fr"}, {"nom": "CLAIRE Prignon", "depart": "054", "bio": "35 ans, habites \u00e0 Neuves-Maisons, technicienne de labo \u00e0 l'h\u00f4pital de Brabois, CGT. Membre de l'association R&Agir et de l'Association Fran\u00e7aise pour la Recherche sur l'Hidrosad\u00e9nite.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "rodolphe.bauer@free.fr"}, {"nom": "Vincent GUENAIRE-DOAZAN", "depart": "054", "bio": "Etudiant en Information & Communication. Militant associatif dans plusieurs associations d'\u00e9ducation populaire et de culture pour et par tous.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "avenirencommun5404@gmail.com"}, {"nom": "V\u00e9ronique Nobili", "depart": "054", "bio": "Membre fondateur de la liste \"Front Lorrain de Gauche\" au R\u00e9gionale 2010.\nCantonale 2011/L\u00e9gislative 2012.\nLanceuse d'Alerte et maintien des emplois dans 6 \u00e9tablissements dans le secteur social.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "avenirencommun5404@gmail.com"}, {"nom": "Patrice Zolfo", "depart": "054", "bio": "Animateur Groupe d\u2019Appui Insoumis du Pays des Trois Fronti\u00e8res, ancien co-animateur Front de Gauche 54, Fonctionnaire Territorial et \u00e9lu syndical CGT au Comit\u00e9 Technique Paritaire du Centre de Gestion 54, Responsable associatif", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "dan.cano@yahoo.fr"}, {"nom": "Marie LEGUS", "depart": "054", "bio": "Aide soignante, m\u00e8re de famille, initiatrice du Groupe d'Appui jlm2017 de MAIRY-MAINVILLE (54150) voulant changer la Soci\u00e9t\u00e9 pour l'avenir de mes enfants, souhaitant d\u00e9fendre aussi les Droits \u00e0 la Sant\u00e9 et \u00e0 la Protection Sociale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "dan.cano@yahoo.fr"}, {"nom": "Nassima Faiq", "depart": "054", "bio": "Adjointe au maire del\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 de vandoeuvre les nancy \nAuparavant aide soignante reconversion naturopathe \nA l initiative du 1er jardin nourriture \u00e0 partager municipale \u00e0 vandoeuvre", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Matthieu Ziegler", "depart": "054", "bio": "Master Droit priv\u00e9\nMaster Science politique\nConseiller association d'insertion\nCollaborateur d'\u00e9lus", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Nordine Jouira", "depart": "054", "bio": "35 ans, natif des Vosges, nanc\u00e9ien depuis 17 ans et p\u00e8re d\u2019un enfant. Mon engagement associatif et syndical est guid\u00e9 depuis toujours par les principes r\u00e9publicains, la\u00efques et \u00e9cologiques.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "nordinejouiraFI2017@gmail.com"}, {"nom": "Catherine Cluzeau", "depart": "054", "bio": "52 ans, Je suis \u00e9cologue de formation et travaille dans le domaine forestier. Mon engagement politique et associatif est tourn\u00e9 plus particuli\u00e8rement vers l\u2019\u00e9cologie, l\u2019\u00e9ducation et la solidarit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54", "depart_nom": "54 - Meurthe et Moselle", "dep": "54", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/54/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "nordinejouiraFI2017@gmail.com"}, {"nom": "David JAN", "depart": "056", "bio": "J'ai travaill\u00e9 au Qu\u00e9bec pendant 7 ans comme chef de cuisine. J\u2019ai pass\u00e9 15 ans en Afrique comme Facilities manager .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "insoumis.circo2.morbihan@gmail.com"}, {"nom": "Margot Balech", "depart": "056", "bio": "je travail depuis l'\u00e2ge de 16 ans et passe 75% de mon temps a faire du b\u00e9n\u00e9volat associatif et sportif . j ai deux enfants a charge enti\u00e8re ! parfois, j accueil des familles dans le besoin.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "insoumis.circo2.morbihan@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9line Marie Lor\u00e8ne Meneses Delgado n\u00e9e Aumont", "depart": "056", "bio": "32 ans, assistante parlementaire.\nSp\u00e9cialiste des questions europ\u00e9ennes et internationales.\nMilitante de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits, de l\u2019\u00e9cologie politique et de l\u2019acc\u00e8s pour tou-te-s aux biens communs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "paysdevannes-insoumis@mel.bzh"}, {"nom": "ALAIN BOUXIN", "depart": "056", "bio": "Comptable\nCadre du r\u00e9gime agricole, contr\u00f4leur de la r\u00e9glementation sociale\nResponsable adjoint d\u2019une association d\u2019int\u00e9rim d\u2019insertion\nAncien Pr\u00e9sident d\u00e9partemental des Restos du c\u0153ur du Morbihan", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56", "depart_nom": "56 - Morbihan", "dep": "56", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/56/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "paysdevannes-insoumis@mel.bzh"}, {"nom": "Marie-Claude Taurel", "depart": "058", "bio": "\u00c9tudes au CNR de Grenoble. Responsable GC dans l'\u00e9dition num\u00e9rique en recherche d\u2019emploi depuis peu. Adh\u00e9sion au PG58 en 2012, co-secr\u00e9taire de 2013 \u00e0 2014, puis co-tr\u00e9sori\u00e8re et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au CN.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58", "depart_nom": "58 - Ni\u00e8vre", "dep": "58", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "mctaurel58@gmail.com"}, {"nom": "Martin Boutet", "depart": "058", "bio": "Vis depuis 11 ans dans la Ni\u00e8vre, a particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents mouvements sociaux r\u00e9cents (stop-TAFTA, loi travail, Nuit Debout), auxquels \"l'avenir en commun\" apporte un prolongement politique f\u00e9d\u00e9rateur", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58", "depart_nom": "58 - Ni\u00e8vre", "dep": "58", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "mctaurel58@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Anne Guillemain", "depart": "058", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 46 ans, a \u00e9tudi\u00e9 le droit, a \u00e9t\u00e9 journaliste et \u00e9ditrice. Aujourd'hui c\u00e9ramiste, elle vit \u00e0 Chalaux et s'est engag\u00e9e dans des mouvements associatifs, culturels, citoyens et \u00e9cologistes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58", "depart_nom": "58 - Ni\u00e8vre", "dep": "58", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circo2@insoumis58.fr"}, {"nom": "Olivier Lemoine", "depart": "058", "bio": "43 ans n\u00e9 \u00e0 La Charit\u00e9/Loire, responsable technique de b\u00e2timent, 27ans dans la Ni\u00e8vre puis en Rh\u00f4ne alpes 17ans, \u00e9pousant les valeurs de l\u2019avenir en commun, \u00e9cologie, \u00e9nergie renouvelable et social.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58", "depart_nom": "58 - Ni\u00e8vre", "dep": "58", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/58/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circo2@insoumis58.fr"}, {"nom": "Jean-Luc Pierr\u00e9", "depart": "057", "bio": "Chef d'Entreprise en retraite, \u00e2g\u00e9 de 65 ans. Mari\u00e9, trois enfants.\nTitulaire d'un BTS \u00c9lectrotechnique + DESS Administration d'Entreprise.\nCadre technique, Ing\u00e9nieur, Conseil, G\u00e9rant d'une PME B\u00e2timent", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "jeantal.pierre@free.fr"}, {"nom": "Isabelle Gabriel", "depart": "057", "bio": "55 ans , mari\u00e9e,  m\u00e8re de famille\n\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e avec un dipl\u00f4me en management,\nmandats syndicaux", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "jeantal.pierre@free.fr"}, {"nom": "Lionel Burriello", "depart": "057", "bio": "Ouvrier syndicaliste chez Arcelor Mittal \u00e0 Florange. Il a \u00e9t\u00e9 un des leaders syndical de la lutte de Florange en 2012.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "lionel.burriello@neuf.fr"}, {"nom": "C\u00e9line L\u00e9ger", "depart": "057", "bio": "Assistante sociale, maman d\u2019une fille de 15 ans, qu\u2019elle \u00e9l\u00e8ve seule. \u00c9lue municipale \u00e0 Aumetz, et membre du PG, elle s\u2019est engag\u00e9e dans la FI d\u00e8s f\u00e9vrier 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "lionel.burriello@neuf.fr"}, {"nom": "Kathia Donat\u00e9", "depart": "057", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Saint-Avold, et m\u00e8re de 3 enfants. Responsable associative, notamment dans l'Association des Contribuables du Pays Naborien (ACPN), en tant que pr\u00e9sidente.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise.moselle7@gmail.com"}, {"nom": "David Huy", "depart": "057", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Haguenau en 1989, David Kiffer \u00e0 v\u00e9cu en Moselle jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 24 ans o\u00f9 il d\u00e9cide de se former dans l'enseignement sur le territoire de Belfort. Il obtient un dipl\u00f4me de Master m\u00e9tiers de l'enseignement, de l'\u00e9ducation et de la formation, sp\u00e9cialit\u00e9 Professeur des \u00e9coles,  En 2016, il revient vivre avec son \u00e9pouse dans la r\u00e9gion de son enfance et en 2017, il d\u00e9cide de s'engager dans le mouvement de la France insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise.moselle7@gmail.com"}, {"nom": "Jonathan Outomuro", "depart": "057", "bio": "Je suis n\u00e9 a Metz dans une famille d\u2019ouvriers immigr\u00e9e d\u2019Espagne.J\u2019ai 39 ans et j\u2019ai commenc\u00e9 ma carri\u00e8re professionnelle en tant qu\u2019ouvrier.Je suis aujourd\u2019hui enseignant en technologie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "forbachinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Laura Tonsor", "depart": "057", "bio": "Je ferai en sorte que L'Avenir En Commun soit mis en place pour prot\u00e9ger les emplois, et l'\u00e9cosyst\u00e8me.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "forbachinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Brigitte BLANG", "depart": "057", "bio": "Co-responsable de la commission \u00e9cologie du Parti de Gauche et co-r\u00e9dactrice du livret For\u00eat de l'AEC\nJe porterai notre projet \u00e9cosocialiste pour cette campagne l\u00e9gislative dans la 5\u00e8me de Moselle", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Marie-Laure R\u00e9din", "depart": "057", "bio": "Plusieurs mandats syndicaux, toujours aux c\u00f4t\u00e9s des travailleurs", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Denis Maciazek", "depart": "057", "bio": "Juriste. Salari\u00e9 du secteur priv\u00e9. Militant associatif : fondateur du collectif mosellan de lutte contre la mis\u00e8re. Militant syndical. Militant politique au Pcf jusqu\u2019en 2007 puis \u00e0 la Fase.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "denis.maciazek@numericable.fr"}, {"nom": "Margaux Sillet", "depart": "057", "bio": "Salari\u00e9e du service public, consciente des int\u00e9r\u00eats et attentes des citoyens, n'ayant jamais occup\u00e9 de fonction politique, je mettrai toute mon \u00e9nergie pour porter et faire gagner L'avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "denis.maciazek@numericable.fr"}, {"nom": "Catherine Grosse", "depart": "057", "bio": "20 ans d'exp\u00e9rience dans le recrutement,  l'audit, l'accompagnement et la formation, je suis anim\u00e9e par l\u2019id\u00e9e de donner un sens au travail et de contribuer \u00e0 une \u00e9conomie durable, sociale, \u00e9thique et humaine, dans laquelle chaque acteur prend sa place pour r\u00e9ussir.\nHeureuse de porter aujourd\u2019hui les  propositions intelligentes et visionnaires de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Antonin van der Straeten", "depart": "057", "bio": "\u00c9tudiant en CPGE litt\u00e9raire \u00e0 Metz. J'ai toujours \u00e9t\u00e9 sensible aux questions d'ecologie et je veux me battre pour l'ind\u00e9pendance de la France et pour que l'humain soit au centre des pr\u00e9occupations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Claudine POIRSON", "depart": "057", "bio": "74 ans. A METZ, depuis 44 ans. \nActuellement, responsable syndicale engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des retrait\u00e9s. Comme professeur certifi\u00e9, j\u2019ai enseign\u00e9 la physique appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9lectronique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "cplfi@sfr.fr"}, {"nom": "Christian Marques", "depart": "057", "bio": "45 ans. Seul avec fille de 8 ans\nTech. Qualit\u00e9 depuis 17 ans - TH\nCGT 20 ans puis SUD 3 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "cplfi@sfr.fr"}, {"nom": "Narj\u00e8s Chouikha", "depart": "057", "bio": "Je suis d\u2019un quartier populaire de ma circonscription et j\u2019y ai  gard\u00e9 des liens. Je suis formatrice en langues, et je connais les al\u00e9as du travail pr\u00e9caire. J\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 insoumise dans ma t\u00eate.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "narjeschouikha2017@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Fauve", "depart": "057", "bio": "Ing\u00e9nieur de formation, professeur au coll\u00e8ge, membre actif au sein d'un tissu associatif, j'ai \u0153uvr\u00e9 au mieux pour le bien de la collectivit\u00e9 tout au long de mon parcours citoyen.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57", "depart_nom": "57 - Moselle", "dep": "57", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/57/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "narjeschouikha2017@gmail.com"}, {"nom": "Julien Poix", "depart": "059", "bio": "J\u2019ai 31 ans et je suis enseignant.N\u00e9 \u00e0 Valenciennes, j\u2019ai grandi \u00e0 Aulnoy. Je suis fils d\u2019employ\u00e9s et petit-fils d\u2019ouvriers engag\u00e9 dans les luttes sociales et \u00e9cologiques depuis plusieurs ann\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/19/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/19", "role": "Titulaire", "circo": 19, "mail": "julien.poix@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Dupont Cunin", "depart": "059", "bio": "les axes autour desquels j'aurai \u00e0 coeur de porter  pour la France Insoumise, la Republique,la laicit\u00e9 le travail, la sant\u00e9 et l'ecole, le droit des femmes,le  programme de l'AVENIR EN COMMUN", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/19/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/19", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 19, "mail": "julien.poix@gmail.com"}, {"nom": "David Richer", "depart": "059", "bio": "j'ai 40 ans, je suis consultant et formateur en s\u00e9curit\u00e9, engag\u00e9 politique depuis 2013, Co-cr\u00e9ateur du comit\u00e9 priv\u00e9s d'emplois \u00e0 Valenciennes, Adh\u00e9rent \u00e0 des associations sociales et \u00e9cologistes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/20/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/20", "role": "Titulaire", "circo": 20, "mail": "davidricher.jlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Christine Dufner", "depart": "059", "bio": "J'ai  51 ans, j'ai soutenu \"Les Citoyens du Vote Blanc\" avant de rejoindre la France Insoumise. Il est primordial de d\u00e9fendre l'AEC  \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour permettre les initiatives nationales et locales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/20/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/20", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 20, "mail": "davidricher.jlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Th\u00e9r\u00e8se-Marie Cardon", "depart": "059", "bio": "Professeure d'Arts plastiques, 60 ans.\nOriginaire du Cambr\u00e9sis.\nMilitante CGT Educ'action 59.\nCollectif \"Anti OGM\", 59.\nCollectif \"Houille-ouille-ouille\" 59.\nAu PG depuis 2014", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/18/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/18", "role": "Titulaire", "circo": 18, "mail": "tmcardon@yahoo.fr"}, {"nom": "S\u00e9bastien Mar\u00e9chal", "depart": "059", "bio": "46 ans,compagnon tailleur de pierre,ancien chef d'entreprise,au PG de 2011 \u00e0 2015 , insoumis depuis 2016.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/18/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/18", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 18, "mail": "tmcardon@yahoo.fr"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Guiffard", "depart": "059", "bio": "Professeur d'histoire et engag\u00e9 depuis sept ans au c\u00f4t\u00e9 de Jean Luc M\u00e9lenchon, j'ai men\u00e9 de nombreux combats localement. Douaisien, je n'oublie pas les communes rurales de notre arrondissement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/17/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/17", "role": "Titulaire", "circo": 17, "mail": "douai2017insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Claudine AUGUSTE", "depart": "059", "bio": "- Fonctionnaire, Adjoint Administratif Principal,\n- Responsable syndicale,\n- Membre d'une Association Franco-Polonaise de Tradition et Culture,\n- Membre du Conseil de Quartier Frais-Marais DOUAI.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/17/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/17", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 17, "mail": "douai2017insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Herv\u00e9 Walraeve", "depart": "059", "bio": "Apr\u00e8s 21 ans dans le tourisme, j'obtiens un BTSA en am\u00e9nagements paysagers et gestionnaire des espaces naturels .Je fais partie d'une troupe de th\u00e9\u00e2tre et d'une association d'animations  locales .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/15/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/15", "role": "Titulaire", "circo": 15, "mail": "hervewalraevejlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Val\u00e9rie Gyzelinck", "depart": "059", "bio": "je travaille en tant qu'ergoth\u00e9rapeute en h\u00f4pital psy publique,tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 publique!je suis syndicaliste cgt,tr\u00e8s engag\u00e9e!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/15/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/15", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 15, "mail": "hervewalraevejlm2017@gmail.com"}, {"nom": "Delphine Decoster", "depart": "059", "bio": "N\u00e9e \u00e0 DUNKERQUE, 44 ans, mari\u00e9e, m\u00e8re de 5 enfants. Professeur des \u00e9coles stagiaire depuis septembre 2016 \u00e0 Grande-Synthe. Engagement humanitaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/14/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/14", "role": "Titulaire", "circo": 14, "mail": "jlm2017.dkflandres@gmail.com"}, {"nom": "Daniel Cordiez", "depart": "059", "bio": "R\u00e9sidant \u00e0 Dunkerque-Rosendael\nRetrait\u00e9 de l'industrie. Ancien responsable syndical\nMembre d'une association de lutte contre la corruption, et d'une association militant pour une Constituante", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/14/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/14", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 14, "mail": "jlm2017.dkflandres@gmail.com"}, {"nom": "Elio Berte-Langereau", "depart": "059", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Draguignan (Var), je suis dipl\u00f4m\u00e9 de Sciences Po Toulouse, professeur d'histoire - g\u00e9ographie \u00e0 Saint Pol sur Mer et je vis \u00e0 Dunkerque. Je suis un citoyen qui n'a jamais adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 un parti politique et je me bats d\u00e9sormais pour le programme l'Avenir en commun dans le cadre du mouvement la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/13/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/13", "role": "Titulaire", "circo": 13, "mail": "france.insoumise.dunkerque@gmail.com"}, {"nom": "Nathalie Brunet", "depart": "059", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Malo les Bains, j'ai 50 ans et je suis m\u00e8re de 2 enfants. Je suis professeur de commerce et d\u2019\u00e9co-droit au lyc\u00e9e professionnel du D\u00e9troit \u00e0 Calais. Je suis une citoyenne non encart\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/13/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/13", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 13, "mail": "france.insoumise.dunkerque@gmail.com"}, {"nom": "Laurent Courtois", "depart": "059", "bio": "Syndicaliste \u00e0 la SNCF depuis 1995,  j'ai rejoins la France Insoumise d\u00e8s le 1er appel \u00e0 soutien.\nCo-coordonnateur du livret th\u00e9matique sur les Transports compl\u00e9ment du programme l'Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "laurent.courtois59620@gmail.com"}, {"nom": "Marine Desrousseaux", "depart": "059", "bio": "Issue du secteur agricole (\u00e9levage \u00e9quin), je suis aujourd\u2019hui monitrice \u00e9ducatrice dans le secteur du social. Je suis aussi m\u00e8re de famille, \u00e9pouse et femme active. J\u2019habite dans le Solesmois.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "laurent.courtois59620@gmail.com"}, {"nom": "S\u00e9bastien Polveche", "depart": "059", "bio": "41 ans, cadre dans la fonction publique, je vis et travaille \u00e0 Lille. Militant de la France insoumise, je suis \u00e9galement investi dans le syndicat de ma collectivit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "insoumiscirco5911@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Pierre Choquel", "depart": "059", "bio": "J'ai 62 ans,mari\u00e9e deux enfants, j'habite \u00e0 Bois Grenier. J'ai enseigne l'\u00e9conomie gestion au lyc\u00e9e Paul Hazard d'Armentieres", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "insoumiscirco5911@gmail.com"}, {"nom": "Ad\u00e9lie Cormont", "depart": "059", "bio": "Je termine mon cursus apr\u00e8s des \u00e9tudes de philosophie, droit public, et sociologie politique.  Sensibilis\u00e9e et form\u00e9e \u00e0 la permaculture. Membre d\u2019une association pour le recyclage des m\u00e9gots.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Maurice Devloo", "depart": "059", "bio": "\u00c2ge de 47 ans, je suis tourquennois d'origine. j'habite le quartier du Brun-pain, locataire HLM. Militant syndical depuis 28 ans, je travaille dans le secteur priv\u00e9, dans un TPE, comme livreur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9leste VAN ISTERDAEL", "depart": "059", "bio": "Je suis enseignante d'anglais en coll\u00e8ge et je suis engag\u00e9e syndicalement. J'ai 34 ans et je suis n\u00e9e \u00e0 Bruxelles, j'ai v\u00e9cu en Belgique, \u00e0 Lyon, en Irlande et je suis \u00e9tablie depuis 10 ans \u00e0 Lille.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "circo5909.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Louis Van-de-Wiele", "depart": "059", "bio": "Je suis un ouvrier du textile \u00e0 la retraite. J'ai 69 ans et je suis militant politique et syndical depuis 50 ans. Je suis porte-parole pour les retrait\u00e9.es de ma section syndicale. Je vis \u00e0 Tourcoing.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "circo5909.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Paul Zilmia", "depart": "059", "bio": "25 ans.\nIssu des quartiers populaires de Roubaix et Hem.\nDipl\u00f4m\u00e9 de l'EDHEC.\nA milit\u00e9 pour Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2012 et rejoint la France Insoumise d\u00e8s sa cr\u00e9ation en 2016.\nAncien pr\u00e9sident de l'association Espass, pour du soutien scolaire dans 3 lyc\u00e9es de Roubaix et Wattrelos", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "rbx.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Th\u00e9r\u00e8se Jacquot", "depart": "059", "bio": "Watrelosienne.\nAncienne \u00e9lue municipale.\nMilitante syndicale et associative, impliqu\u00e9e pour la d\u00e9fense des services, les droits et la dignit\u00e9 humaine.\nMembre du PCF.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "rbx.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Yann Merlevede", "depart": "059", "bio": "Enseignant en lyc\u00e9e\nN\u00e9 \u00e0 Roubaix et ayant v\u00e9cu dans les quartiers populaires de l'\u00c9peule, des 3 ponts, du nouveau Roubaix et aujourd'hui habitant au Pile !\n\nMilitant syndical , altermondialiste et politique depuis 1999.\nAdh\u00e9rent \u00e0 Attac puis au CADTM.\nSyndiqu\u00e9 chez SUD et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical dans mon \u00e9tablissement.\nMilitant de la gauche altermondialiste  depuis 2002 (LCR/NPA , et depuis \u00e0 Ensemble)\nA rejoint la France Insoumise depuis sa cr\u00e9ation .\nPlusieurs fois Candidat sur Roubaix et environs pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives, municipales et cantonales.\nMilitant sp\u00e9cialiste de la d\u00e9mocratie participative locale et de l'\u00e9vasion fiscale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "rbx.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phanie Jacquemot", "depart": "059", "bio": "45 ans, professeur de gestion \u00e0 l'universit\u00e9 de Lille, engag\u00e9e dans la vie associative \u00e0 Croix (pr\u00e9sidente d'association et membre de l'harmonie municipale), membre du Parti Communiste sur la septi\u00e8me circonscription, syndiqu\u00e9e.\nCandidate aux \u00e9lections municipales de 2014 \u00e0 Croix, et cantonales de 2015.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "rbx.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Amandine Fouillard", "depart": "059", "bio": "Etudiante en science politique, salari\u00e9e encha\u00eenant les petits contrats, militante investie dans des assos (\u00e9colos, sociales...), ancienne \u00e9lue \u00e9tudiante", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "fi6emecirconord@gmail.com"}, {"nom": "Mustapha Ben Mechedal", "depart": "059", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "fi6emecirconord@gmail.com"}, {"nom": "Lucile Caplier", "depart": "059", "bio": "31 ans, pacs\u00e9e et m\u00e8re de 2 enfants. Assistante p\u00e9dagogique actuellement en reconversion. Mon c\u0153ur et mes votes toujours \u00e0 gauche mais jamais engag\u00e9e jusqu'\u00e0 ce jour.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis5enord@gmail.com"}, {"nom": "MAXIME DELRUE", "depart": "059", "bio": "43 ans, DRH dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Engag\u00e9 dans la lutte contre la d\u00e9r\u00e9gulation climatique, int\u00e9ress\u00e9 par les probl\u00e9matiques sociales et sanitaires.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis5enord@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Pierre HOUBRON", "depart": "059", "bio": "Retrait\u00e9 de la Police Nationale et ex. syndicaliste.  Membre du Secours Populaire Fran\u00e7ais. Cr\u00e9ateur d' asso qui aide \u00e0 la scolarisation d'enfants en Tha\u00eflande.\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "4ecirconfranceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Cassandre Defosse", "depart": "059", "bio": "N\u00e9gociatrice en immobilier , je m'int\u00e9resse de puis toujours \u00e0 la politique. Dynamique et \u00e0 l'\u00e9coute, j'ai \u00e0 coeur de faire entendre la voix de chaque concitoyens. Je suis fi\u00e8re de repr\u00e9senter la \"France Insoumise\" sur notre circonscription.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "4ecirconfranceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Ugo Bernalicis", "depart": "059", "bio": "Insoumis et jeune papa de 27 ans, j'\u00e9tais candidat en 2012 pour \u00eatre d\u00e9put\u00e9 du Front de Gauche. J'ai contribu\u00e9 au programme comme co-animateur du livret th\u00e9matique \"S\u00e9curit\u00e9 : retour \u00e0 la raison\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circo2nord@gmail.com"}, {"nom": "Anne Conti", "depart": "059", "bio": "Depuis ma sortie du Conservatoire d'art dramatique de Lille en 1990,  j'exerce mon m\u00e9tier d'actrice pour de nombreuses compagnies th\u00e9\u00e2trales et pour des productions de films t\u00e9l\u00e9 ou cin\u00e9ma.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circo2nord@gmail.com"}, {"nom": "Aur\u00e9lien Motte", "depart": "059", "bio": "syndicaliste  cgt ex sambre et meuse\n\npr\u00e9sident d'association de devoir de m\u00e9moire", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "didier.motte276@orange.fr"}, {"nom": "Annie BULLERYAHEN", "depart": "059", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "didier.motte276@orange.fr"}, {"nom": "Adrien QUATENNENS", "depart": "059", "bio": "J\u2019ai 26 ans, je suis n\u00e9 \u00e0 Lille, j\u2019y vis et travaille comme Conseiller Client\u00e8le. Un temps militant associatif, je suis engag\u00e9 avec Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 2012, occupant diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "france.insoumise.5901@gmail.com"}, {"nom": "Agn\u00e8s Pinson", "depart": "059", "bio": "J'ai 48 ans, m\u00e8re de deux enfants, je travaille comme commerciale. Je vis \u00e0 Lille Sud.\nJe n'ai jamais \u00e9t\u00e9 membre d'aucun parti. La France Insoumise est mon premier engagement politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59", "depart_nom": "59 - Nord", "dep": "59", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/59/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "france.insoumise.5901@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Laure Darrigade", "depart": "060", "bio": "41 ans conseiller socio \u00e9ducatif. Conseill\u00e8re municipale \u00e0 Agnetz, atteinte de scl\u00e9rose en plaque et oratrice nationale handicap, je me bats pour la citoyennet\u00e9 des oubli\u00e9s de la R\u00e9publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9dric Dufourt", "depart": "060", "bio": "Je travaille dans le contr\u00f4le fiscal des entreprises.\nAdh\u00e9rent \u00e0 la CGT, engag\u00e9 dans les luttes sociales.\nCandidat aux \u00e9lections municipales \u00e0 Creil sur une liste Front de gauche en 2014", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Laurent Grenier", "depart": "060", "bio": "Je suis Laurent Grenier \u00e2g\u00e9 de 30 ans n\u00e9 et domicili\u00e9 \u00e0 Compi\u00e8gne. J'ai grandi dans un petit village du canton d'Attichy. Je serai un d\u00e9put\u00e9 honn\u00eate, travailleur, engag\u00e9 et fier de vous repr\u00e9senter.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "fioisecirco5@gmail.com"}, {"nom": "Nadine Courtois", "depart": "060", "bio": "Au travers de ma vie j'ai toujours eu l'envie de changer les choses en profondeurs, d'o\u00f9 ma compl\u00e8te reconnaissance dans le l'Avenir en Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "fioisecirco5@gmail.com"}, {"nom": "Martin Battaglia", "depart": "060", "bio": "N\u00e9 dans la circonscription, parti pour mes \u00e9tudes puis revenu pour y vivre et y \u00e9lever mes enfants, je veux maintenant m'engager, pour d\u00e9fendre notre environnement, nos droits, nos services publics.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "fi.4eme.oise@gmail.com"}, {"nom": "Julie Demesse", "depart": "060", "bio": "Actuellement je travaille dans une carri\u00e8re de pierre de Nogent sur Oise. Auparavant j\u2019ai exerc\u00e9 dans le domaine des arts et de l\u2019\u00e9ducation populaire dans plusieurs communes de la r\u00e9gion.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "fi.4eme.oise@gmail.com"}, {"nom": "G\u00e9raldine Minet", "depart": "060", "bio": "J'enseigne les math\u00e9matiques depuis 4 ans dans un lyc\u00e9e de Compi\u00e8gne.\nJe suis militante au Parti de Gauche et au SNES-FSU (syndicat du second degr\u00e9).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "fi6Oise@gmail.com"}, {"nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric BRIESMALIEN", "depart": "060", "bio": "J\u2019ai 47 ans, habite \u00e0 Lassigny depuis toujours. Je suis mari\u00e9 et papa de 3 enfants. Ouvrier dans une usine appartenant \u00e0 une grande multinationale qui d\u00e9localise ses millions d'euros de b\u00e9n\u00e9fices en Suisse depuis des ann\u00e9es.\nMilitant syndicaliste depuis plus de 20 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "fi6Oise@gmail.com"}, {"nom": "Karine Mons\u00e9gu", "depart": "060", "bio": "Je suis syndicaliste \u00e0 Air France. Je me suis engag\u00e9e dans la vie syndicale et politique \u00e0 27 ans. J\u2019ai toujours \u0153uvr\u00e9 contre les injustices en alliant ma parole \u00e0 mes actes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "fi@karinemonsegu2017.fr"}, {"nom": "Guy Friadt", "depart": "060", "bio": "Professeur de G\u00e9nie M\u00e9canique lyc\u00e9e Marie CURIE \u00e0 Nogent-sur-Oise. Militant au SNES-FSU secteur Enseignement Technique. Dirigeant sportif \u00e0 l\u2019ECLA Handball sur Creil, que j\u2019ai pr\u00e9sid\u00e9 20 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "fi@karinemonsegu2017.fr"}, {"nom": "Fabien Naves", "depart": "060", "bio": "Originaire d'une commune rurale du Sud-Ouest, j'habite \u00e0 Beauvais depuis 2 ans pour y enseigner les sciences et m'investir dans la vie locale en d\u00e9fendant des valeurs ch\u00e8res\u00a0: Humanisme et Ecologie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "france.insoumise6001@gmail.com"}, {"nom": "Aliz\u00e9 Piquant", "depart": "060", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Beauvais, Aliz\u00e9 PIQUANT y a grandi. D\u00e9sormais travailleuse sociale, elle souhaite s'engager aupr\u00e8s de ses concitoyens en relayant leur parole et en d\u00e9fandant l'Avenir en Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "france.insoumise6001@gmail.com"}, {"nom": "Philippe Virolle", "depart": "060", "bio": "53 ans et  mari\u00e9 et 3 enfants .Musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. \nJ'enseigne aussi la batterie.\nDepuis 2009 au Parti de Gauche.\nCandidat aux cantonales de 2010 et r\u00e9gionales de 2015 .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "oise2.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Marie Lemmet", "depart": "060", "bio": "J'ai milit\u00e9 tr\u00e8s jeune pour l'\u00e9cologie. J'ai travaill\u00e9 10 ans comme hydrog\u00e9ologue. Je suis m\u00e8re d'un enfant de 10 ans. Je souhaite travailler en mara\u00eechage.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60", "depart_nom": "60 - Oise", "dep": "60", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/60/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "oise2.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Constance ASCAR", "depart": "037", "bio": "Je suis enseignante, m\u00e8re de deux enfants. Face \u00e0 l'urgence sociale, \u00e9conomique et environnementale, je m'engage pour que la politique change notre vie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumis.e.s37-5@hotmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Renaud", "depart": "037", "bio": "J'ai 46 ans. Ardent d\u00e9fenseur de l'urgence sociale, d\u00e9mocratique et \u00e9cologique, je crois en une 6e R\u00e9publique. J'apporte mes principes et mes convictions au service de notre combat politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumis.e.s37-5@hotmail.com"}, {"nom": "Nadia Vezin", "depart": "037", "bio": "Je travaille  aupr\u00e8s de la population active et des entreprises en tant que conseill\u00e8re \u00e0 l\u2019emploi depuis 16 ans. Native de notre circonscription, je souhaite la repr\u00e9senter \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour plus de progr\u00e8s, social et \u00e9cologique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "nadiavezin.37.4@gmail.com"}, {"nom": "Dominique Bouillon", "depart": "037", "bio": "-", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "nadiavezin.37.4@gmail.com"}, {"nom": "Sylvie Adolphe", "depart": "037", "bio": "51 ans,  2 enfants\nengagements associatifs (centre de loisirs, librairie associative, jardin partag\u00e9 ...) et politiques (altermondialisme, \u00e9cologie, d\u00e9fense des services publics ...)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Jean-Marie BONNET", "depart": "037", "bio": "Mari\u00e9  3 gar\u00e7ons \nInspecteur de la jeunesse et des sports ayant servi dans les d\u00e9partements 14/62 comme inspecteur, et 19/37/59 et 41 comme directeur", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Nobileau", "depart": "037", "bio": "Tourangeau d'adoption-Urbaniste de formation-Directeur des Pupilles de l'Enseignement Publique, Nantes-Instituteur jusqu'en 2015 (zone sensible)-Aujourd'hui, patron de bar \u00e0 vin-Mari\u00e9 2 enfants", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "f.nobileau.legislatives@laposte.net"}, {"nom": "Isabelle Boutault", "depart": "037", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "f.nobileau.legislatives@laposte.net"}, {"nom": "Claude Bourdin", "depart": "037", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Tours, 52 ans, 2 enfants. Commercial, engag\u00e9 dans associations citoyennes culturelles sportives sociales et une coop\u00e9rative. T\u00eate de liste C'est au Tour(s) du Peuple aux municipales 2014 \u00e0 Tours", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "contact@claudebourdin2017.fr"}, {"nom": "In\u00e8s Yamba-Tambikissa", "depart": "037", "bio": "Etudiante et dipl\u00f4m\u00e9e d'un master 2 de droit priv\u00e9, je suis sensible \u00e0 la lutte contre les violences faites aux femmes. Je porte en moi un projet de paix.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37", "depart_nom": "37 - Indre et Loire", "dep": "37", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/37/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "contact@claudebourdin2017.fr"}, {"nom": "Thierry Monchatre-Jacquot", "depart": "038", "bio": "Militant syndical, membre d'un collectif de d\u00e9fense des familles sans abris, je lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales et professionnelles", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "insoumis.isere.10@laposte.net"}, {"nom": "Veronique Chouvy", "depart": "038", "bio": "V\u00e9ronique Chouvy 40 ans, habitante de l\u2019Isle d\u2019Abeau, ing\u00e9nieur-statisticienne, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ve. Milite pour d\u00e9velopper l\u2019\u00e9mancipation de chacun dans une soci\u00e9t\u00e9 solaire et pr\u00e9servant notre \u00e9cosyst\u00e8me", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "insoumis.isere.10@laposte.net"}, {"nom": "Marie-Lionel THURA", "depart": "036", "bio": "Mari\u00e9, 4 enfants. Biblioth\u00e9caire puis enseignant. Retrait\u00e9, Maire-Adjoint, militant du Parti de Gauche depuis sa cr\u00e9ation. Militant associatif (culture et \u00e9cologie).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36", "depart_nom": "36 - Indre", "dep": "36", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "thurawinandy2017@gmail.com"}, {"nom": "Sophie Winandy", "depart": "036", "bio": "Engag\u00e9e dans des associations et collectifs qui d\u00e9fendent l'environnement. Impliqu\u00e9e dans mon conseil de quartier. Non encart\u00e9e dans un parti politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36", "depart_nom": "36 - Indre", "dep": "36", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "thurawinandy2017@gmail.com"}, {"nom": "IMANE DIANI", "depart": "034", "bio": "\u00c2g\u00e9e de 44 ans, mari\u00e9e, maman. Formatrice d'anglais. Projet de mutualisation des associations. Militante, pour l'avenir en commun, et pour en finir avec l' urgence sociale, \u00e9conomique, et \u00e9cologique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "imanedianiphi@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Luc MOULETTE", "depart": "034", "bio": "P\u00e8re de 2 enfants, une carri\u00e8re professionnelle de manutentionnaire, vendeur, chef de secteur, directeur commercial, chef d'entreprise, ch\u00f4meur, VDI. Vision globale actes locaux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "imanedianiphi@gmail.com"}, {"nom": "Monique Fabre", "depart": "031", "bio": "58 ans et  2 enfants\nMilitante politique et associative \nCadre administratif dans une universit\u00e9 \n Conseill\u00e8re municipale \u00e0 Escalquens sur une liste Eco-citoyenne", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "K\u00e9vin Gren\u00e8che", "depart": "031", "bio": "27 ans ing\u00e9nieur en informatique dans le priv\u00e9, pacs\u00e9, 2 enfants. Ancien secr\u00e9taire du parti pirate midi pyr\u00e9n\u00e9es. Cr\u00e9ateur du groupe d'appui de Villefranche de Lauragais.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": ""}, {"nom": "Karine VOINCHET", "depart": "030", "bio": "Ing\u00e9nieur Agronome, Directrice Marketing St\u00e9 Cauvin. Insoumise non encart\u00e9e. 52 ans. 2 enfants. N\u00eemoise depuis plus de 20 ans. En lutte pour la r\u00e9appropriation par le citoyen de la chose publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "gard6insoumis@hotmail.com"}, {"nom": "Arnaud VALENTIN", "depart": "030", "bio": "Non encart\u00e9. 37 ans, mari\u00e9. N\u00e9 \u00e0 N\u00eemes, grandi pr\u00e8s d'Uz\u00e8s, \u00e9tudes \u00e0 Montpellier. Salari\u00e9 du priv\u00e9, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical, repr\u00e9sentant du personnel. Prof de self-d\u00e9fense en milieu associatif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "gard6insoumis@hotmail.com"}, {"nom": "Manuel Bompard", "depart": "031", "bio": "Ing\u00e9nieur de recherche \u00e0 Ramonville, j'habite \u00e0 Toulouse dans le quartier Saint-Agne. \u00c2g\u00e9 de 31 ans, j'ai dirig\u00e9 la campagne de Jean-Luc M\u00e9lenchon pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "3109@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Laure Tachoires", "depart": "031", "bio": "Apr\u00e8s 25 ans de travail dans l'industrie (agroalimentaire, \u00e9nergie), j'enseigne maintenant le management \u00e0 l'Universit\u00e9. Engag\u00e9e pour l'\u00e9cologie et la place des femmes, je veux un monde plus humain.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "3109@lafranceinsoumise.fr"}, {"nom": "Arnaud Levitre", "depart": "027", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Estelle Couturier", "depart": "027", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Pierre ZIMMERMANN", "depart": "027", "bio": "49 ans, pacs\u00e9, 2 enfants. Ancien conseill\u00e9 municipal \u00e0 St Marcel  (27) pendant 7 ans, b\u00e9n\u00e9vole aupr\u00e8s de l'APF, membre de L214 de la FLAC ( anti corridas). Syndicaliste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "zimmermann.pierre.27@gmail.com"}, {"nom": "Laurence FILIPPINI", "depart": "027", "bio": "52 ans, mari\u00e9e, m\u00e8re de six enfants. Titulaire d'un master recherche \u00e9tudes anglophones en 2015. Militante \u00e9cologiste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "zimmermann.pierre.27@gmail.com"}, {"nom": "Sophie Sinatti", "depart": "028", "bio": "M\u00e8re de trois enfants\nprofesseur des \u00e9coles \nSyndiqu\u00e9e", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "sophie.sinatti@sofi28.fr"}, {"nom": "Jean-Marie Loury", "depart": "028", "bio": "Agriculteur\nobjecteur de conscience \nFaucheur OGM\nagriculture biologique \nEl\u00e9veur de poules pondeuses bio", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "sophie.sinatti@sofi28.fr"}, {"nom": "Emma OULD AOUDIA", "depart": "026", "bio": "Militante associative, j\u2019accompagne des personnes en souffrance sociale, abim\u00e9es par la crise, pour mettre en \u0153uvre une dynamique de projet de vie o\u00f9 elles retrouvent une place et une dignit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "contact@eoa2017.fr"}, {"nom": "Jean-Bernard SUCHEL", "depart": "026", "bio": "Adh\u00e9rent CGT, adjoint au Maire de ma commune rurale, militant associatif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "contact@eoa2017.fr"}, {"nom": "Didier Th\u00e9venieau", "depart": "026", "bio": "Didier Th\u00e9venieau\nMari\u00e9\n3 enfants\n49 ans\nProfesseur de philosophie et de cin\u00e9ma\nFils de mineurs et d'agriculteurs\nMilitant antiraciste, f\u00e9ministe, \u00e9cologiste\nConseiller municipal \u00e0 Taulignan", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "dthevenieau@dromeinsoumise3.fr"}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Lacheret", "depart": "026", "bio": "H. Lacheret a travaill\u00e9 dans le secteur social, l\u2019enseignement et la vente. M\u00e8re de 3 enfants. Engag\u00e9e depuis 1991, elle \u0153uvre pour une d\u00e9mocratie respectueuse du bien-\u00eatre humain et de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "dthevenieau@dromeinsoumise3.fr"}, {"nom": "Rachel Mah\u00e9", "depart": "026", "bio": "J'ai 33 ans et 2 enfants. Je vis \u00e0 Pont de Barret et suis orthophoniste \u00e0 Cl\u00e9on d'Andran et \u00e0 Dieulefit. Je milite \u00e0 la Gauche R\u00e9volutionnaire depuis mes 18 ans mais je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 candidate.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "legislainsoumiscirco2drome@gmail.com"}, {"nom": "gilles reynaud", "depart": "026", "bio": "51 ans, 2 enfants, habite \u00e0 Donzere, salari\u00e9 de l'industrie nucl\u00e9aire , militant syndical et associatif .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "legislainsoumiscirco2drome@gmail.com"}, {"nom": "Emilie Chalard", "depart": "024", "bio": "Emilie Chalard, 25 ans, habite \u00e0 Condat/V\u00e9z\u00e8re (24), \u00e9tudiante en M2 arts plastiques \u00e0 Montpellier, en EAD. Mon projet : devenir enseignante-chercheuse. Exerce le m\u00e9tier d'artiste avec du f\u00e9minisme.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "legislatives_Dordogne4@hotmail.com"}, {"nom": "Luis Gonzalo Ferreyra", "depart": "024", "bio": "Je suis n\u00e9 en Argentine. J'ai 38 ans, je suis Pacs\u00e9, j'ai deux enfants et j'habite \u00e0 Sarlat depuis 2009. Actuellement, je suis professeur contractuel d'espagnol.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "legislatives_Dordogne4@hotmail.com"}, {"nom": "Philippe Guillerme", "depart": "024", "bio": "N\u00e9 a Dijon (21) Docteur en histoire des civilisations africaines. Mari\u00e9 et p\u00e8re de 4 enfants. Professeur puis entrepreneur (commerce international) et pour finir commer\u00e7ant de proximit\u00e9 ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Engag\u00e9 politiquement d\u00e8s l'\u00e2ge de 16 ans d'abord \u00e0 LO puis au PSU dont j'ai \u00e9t\u00e9 le secr\u00e9taire national \u00e9tudiants, puis pour finir un temps au PG. Actuellement sans carte de parti.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "philippeguillerme@orange.fr"}, {"nom": "Elise Demeulenaere", "depart": "024", "bio": "40 ans. Chercheuse en anthropologie de l\u2019environnement au CNRS. Mes engagements : agriculture et biodiversit\u00e9, d\u00e9mocratisation des choix technoscientifiques, recherche participative.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "philippeguillerme@orange.fr"}, {"nom": "Elisabeth Kremer", "depart": "021", "bio": "Infirmi\u00e8re en psychiatrie, cadre infirmi\u00e8re, enseignante en soins Infirmiers puis Psychoth\u00e9rapeute et formatrice, j'accompagne depuis bient\u00f4t 40 ans les personnes en souffrances. Du plus loin qu\u2019il m\u2019en souvienne, l\u2019autre m\u2019int\u00e9resse, me motive, me questionne, dans son d\u00e9veloppement, son propre devenir et sa mani\u00e8re de devenir quelqu\u2019un dans son monde, dans ce monde !\nOriginaire des Vosges que j'ai quitt\u00e9 a l'\u00e2ge de 30 ans, pour venir vivre \u00e0 Dijon ou je suis rest\u00e9e  23 ans et depuis 10 ans je suis install\u00e9e aux portes du Morvan.\nJ'ai 2 enfants ( Bordeaux et Barcelone) et 4 petits enfants.\nJ'ai 63 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Jacques Ricard", "depart": "021", "bio": "40 ans, p\u00e8re de 3 enfants, nous r\u00e9novons une vielle ferme \u00e0 Auxant depuis 2009 avec ma compagne. Je suis informaticien, en activit\u00e9, et pompier volontaire depuis 2013 sur le canton de Bligny Sur Ouche.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "St\u00e9phane GUINOT", "depart": "021", "bio": "36 ans, n\u00e9 \u00e0 Dijon. Directeur d\u2019\u00e9coles (Spoy, Gemeaux, Pichanges). Maire de Boussenois. J\u2019ai travaill\u00e9 sur toute la circonscription (Montbard, Alise-Ste-Reine, Salmaise, Lamargelle, Is-sur-Tille \u2026)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "lfi21c4@gmail.com"}, {"nom": "Brigitte Mindus", "depart": "021", "bio": "Passionn\u00e9e de p\u00e9dagogie et d'\u00e9ducation.1974 campagne \u00e9cologiste avec Ren\u00e9 Dumont .2005  la constitution devient ma pr\u00e9occupation. 2012 avec le front de gauche, 2017 insoumise ancr\u00e9e en France rurale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "lfi21c4@gmail.com"}, {"nom": "Patricia Marc", "depart": "021", "bio": "Je suis n\u00e9e le 1er mai 1953. Je suis titulaire d'un DEA de Lettres modernes de l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne. J'enseigne depuis 25 ans dans l'acad\u00e9mie de Dijon. Je suis m\u00e8re de 2 enfants.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "patricia-marc@wanadoo.fr"}, {"nom": "SYLVAINE AMALRIC", "depart": "021", "bio": "J'ai 56 ANS. N\u00e9e \u00e0 Dijon. Je suis titulaire du BAC. Conseill\u00e8re retraite \u00e0 la CARSAT Bourgogne Franche Comt\u00e9 o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9e en avril 1981. Je suis \u00e9lue  D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du personnel et au CHSCT .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "patricia-marc@wanadoo.fr"}, {"nom": "Boris Obama", "depart": "021", "bio": "J'ai 29 ans, \u00e0 Dijon depuis maintenant 5 ans.\nAnciennement sportif de haut niveau tennis, notamment pass\u00e9 par INSEP.\nJe suis aujourd'hui en 3e ann\u00e9e de doctorat en psychologie sociale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "boris.obama@hotmail.fr"}, {"nom": "Sophie Baudry", "depart": "021", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "boris.obama@hotmail.fr"}, {"nom": "Arnaud Guvenatam", "depart": "021", "bio": "Titulaire d'un Master 2 en \u00c9cologie, je suis assistant de formation en CDD \u00e0 temps partiel. J'ai \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 sur la question de la gestion de l'eau \u00e0 Dijon", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "arnaud.guvenatam2017@gmail.com"}, {"nom": "Natacha Camus", "depart": "021", "bio": "Agr\u00e9g\u00e9e de lettres, j'enseigne dans le secondaire et le sup\u00e9rieur. Je me suis engag\u00e9e dans La France Insoumise lors des pr\u00e9sidentielles pour d\u00e9fendre le programme l'Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21", "depart_nom": "21 - C\u00f4te d'Or", "dep": "21", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/21/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "arnaud.guvenatam2017@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Am\u00e9lie Troadec", "depart": "022", "bio": "35 ans, Artiste sur Penv\u00e9nan, travaillant sur le th\u00e8me du lien et du collectif (projets sur le salariat), ancienne styliste chaussure (salari\u00e9e puis ind\u00e9pendante) je connais aussi le p\u00f4le emploi !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "insoumisdutregor@gmail.com"}, {"nom": "Romain Hipeau", "depart": "022", "bio": "37 ans, enseignant, Binic.\n\nJe suis de cette g\u00e9n\u00e9ration qui combat 30 ans de politique qui nous a men\u00e9 dans le mur. Je veux \u00eatre un candidat de mobilisation et d'\u00e9ducation populaire !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "insoumisdutregor@gmail.com"}, {"nom": "Ronan Glaziou", "depart": "022", "bio": "Ing\u00e9nieur de formation, j'ai un parcours d'enseignant rempla\u00e7ant dans le secondaire.\nJe suis, entre autres, animateur Scout, pr\u00e9sident d'un club de handball et militant \u00e9cologiste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "insoumis3emecirco22@gmail.com"}, {"nom": "Christelle Marcq", "depart": "022", "bio": "44 ans,salari\u00e9e depuis 20 ans.Elle a suivie une formation au CHST.Ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du personnel,elle souhaite repr\u00e9senter les salari\u00e9s qui ont de mauvaises conditions de travail et les r\u00e9mun\u00e9rations insuffisantes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "insoumis3emecirco22@gmail.com"}, {"nom": "Murielle LEPVRAUD", "depart": "022", "bio": "42 ans, mari\u00e9e 2 enfants.\nParcours professionnel : librairie, fonction publique territoriale (M\u00e9diath\u00e8que GUINGAMP) et d\u2019\u00c9tat (IA SAINT-BRIEUC).\nNon encart\u00e9e, non syndiqu\u00e9e mais engag\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "guingamp.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Henri DUCLUT", "depart": "022", "bio": "Cadre Sncf - Militant, permanent syndical. Militant  associations consommateurs, antinucl\u00e9aire, contre a\u00e9roport Notre Dame des Landes. Diverses associations locales culturelles sociales", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "guingamp.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Didier GIFFRAIN", "depart": "022", "bio": "Mari\u00e9 2 enfants-\u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e9conomie et commerce-Retrait\u00e9 directeur national des ventes- Maire-adjoint \u00e0 l'environnement et affaires maritimes-Candidat FDG l\u00e9gislatives 2012", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "legislativesdinanfi@laposte.net"}, {"nom": "ANDREE  CLAIRE BAZIN", "depart": "022", "bio": "Domicili\u00e9e \u00e0 Plouer. Divorc\u00e9e, deux enfants.Contr\u00f4leur de gestion retrait\u00e9e.D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e d\u00e9partementale de l'ADMD, membre de l'UNAASS.Non encart\u00e9e, premi\u00e8re exp\u00e9rience politique en tant que suppl\u00e9ante.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "legislativesdinanfi@laposte.net"}, {"nom": "Marion Gorgiard", "depart": "022", "bio": "54 ans. Maquettiste PAO. Militante sur des causes sociales et environnementales.\nCandidate liste citoyenne AGV en 2014 aux municipales de St-Brieuc.\nCofondatrice de 2 amap.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis.legislatives.22.1e@gmail.com"}, {"nom": "Philippe Gu\u00e9gan", "depart": "022", "bio": "Mari\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants, je travaille dans le milieu du nautisme. Je suis militant syndicale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22", "depart_nom": "22 - C\u00f4tes d'Armor", "dep": "22", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/22/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis.legislatives.22.1e@gmail.com"}, {"nom": "Chrystel Boutillier", "depart": "024", "bio": "Fortement investie par les mouvements associatifs, humanitaires et citoyens, les valeurs de la France Insoumise globalisent tout cela!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "bergeracoisinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Pascal Dumeste", "depart": "024", "bio": "Fortement investie par les mouvements associatifs, humanitaires, engag\u00e9s et citoyens , les valeurs de La France Insoumise globalisent tout cela!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "bergeracoisinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Laurence Pache", "depart": "023", "bio": "43 ans, professeure de philosophie, ancienne conseill\u00e8re r\u00e9gionale du Limousin, animatrice du livret th\u00e9matique \"Ruralit\u00e9 Am\u00e9nagement du territoire\" de la France Insoumise", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23", "depart_nom": "23 - Creuse", "dep": "23", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jlm2017.gueret@gmail.com"}, {"nom": "Laurent Sauvajon", "depart": "023", "bio": "Originaire de l'Ard\u00e8che, j'ai travaill\u00e9 une dizaine d'ann\u00e9e dans la restauration puis une autre dans la maintenance industrielle. Depuis 2008 dans la grande distribution.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23", "depart_nom": "23 - Creuse", "dep": "23", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/23/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jlm2017.gueret@gmail.com"}, {"nom": "Martine Ludi", "depart": "025", "bio": "Militante associative, membre fondateur d'une association g\u00e9rante d'un caf\u00e9 litt\u00e9raire. Militante politique depuis la campagne 2012 avec le parti de gauche.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "jlm25circo5@orange.fr"}, {"nom": "Ivan BOUDAY", "depart": "025", "bio": "Originaire du haut doubs, responsable syndical, r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s ,d\u00e9fendre le service public et pr\u00e9server notre \u00e9cosyst\u00e8me sont les raisons de mon militantisme", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "jlm25circo5@orange.fr"}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Reys", "depart": "024", "bio": "Issue d'une famille de cheminots et d'agriculteurs p\u00e9rigourdins, j'ai \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Limoges et \u00e0 Paris. A travers mes engagements professionnels et associatifs, je lutte au quotidien contre les injustices.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "perigord.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "St\u00e9phane Renard", "depart": "024", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24", "depart_nom": "24 - Dordogne", "dep": "24", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/24/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "perigord.insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Nadia Barznica", "depart": "025", "bio": "Prof Ecoles Valentigney en REP\nMilitante syndicale\nElue Mu H\u00e9rimoncourt fin 2014\nPr\u00e9s Asso Droit Energie Est\nResp Form Mvt Educ Popu (francas)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Christian Millet", "depart": "025", "bio": "ne le 08 06 58", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": ""}, {"nom": "Christophe Espolio", "depart": "025", "bio": "J'ai 26 ans, je vis \u00e0 Ma\u00eeche et je suis actuellement int\u00e9rimaire en grande distribution.\nJ'ai acquis de l'exp\u00e9rience dans les les diff\u00e9rentes luttes sociales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Morgane Paulet", "depart": "025", "bio": "J'ai souhait\u00e9 m'engager en politique pour d\u00e9fendre un id\u00e9al de soci\u00e9t\u00e9 port\u00e9 par des valeurs qui tournent le dos au capitalisme et au consum\u00e9risme. V\u00e9g\u00e9talienne depuis plus d'un an, je souhaite \u00e9galement d\u00e9fendre le droit des animaux ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transition vers une autre forme d'agriculture.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": ""}, {"nom": "Claire Arnoux", "depart": "025", "bio": "Enseignante en coll\u00e8ge de quartier populaire.\nMilitante associative \u00e9cologiste, engag\u00e9e pour une agriculture paysanne, la justice climatique, contre TAFTA et CETA, contre la loi travail et son monde.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circo2doubs.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Daniel CONVERSY", "depart": "025", "bio": "Autodidacte. Conseiller municipal. Militant dans une association d\u2019aide alimentaire \u00e0 la personne et dans une organisation politique li\u00e9e \u00e0 l\u2019environnement et aux initiatives citoyennes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circo2doubs.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Habiba Delacour", "depart": "025", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Besan\u00e7on, engag\u00e9e dans les luttes sociales et dans le secteur associatif, mon implication s'inscrit dans la devise de notre patrie : Libert\u00e9, Egalit\u00e9, Fraternit\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "ficirco1doubs@gmail.com"}, {"nom": "Jos\u00e9 Gahona", "depart": "025", "bio": "66 ans \u00e0 14 ans Imprimeur puis \u00e9tudes Educ Sp\u00e9 au service des plus fragiles , des exclus . Je m'engage dans la FI . Avec L'Avenir en Commun \u00e0 r\u00e9duire les inn\u00e9galit\u00e9s. \u00c9cologiquement", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25", "depart_nom": "25 - Doubs", "dep": "25", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/25/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "ficirco1doubs@gmail.com"}, {"nom": "Karine Messina-Dautry", "depart": "026", "bio": "49 ans, mari\u00e9e, 2 enfants, j\u2019habite \u00e0 Tain l'Hermitage.\nApr\u00e8s un Doctorat de musicologie et des \u00e9tudes en cycle sup\u00e9rieur au Conservatoire de Lyon, j\u2019enseigne la musique dans la fonction publique territoriale (Conservatoire).\nMilitante syndicale, je m\u00e8ne depuis des ann\u00e9es (secteur public et priv\u00e9) un combat pour les droits li\u00e9s au travail. Je si\u00e8ge dans une instance paritaire.\nCette activit\u00e9 m\u2019a confront\u00e9e \u00e0 une grande diversit\u00e9 de probl\u00e8mes socioprofessionnels et mise en contact avec nombre de gens, et leur v\u00e9cu. Je suis une candidate ancr\u00e9e dans la vraie vie.\nLe programme \u00ab l\u2019Avenir en commun \u00bb que je porte et partage avec tous les candidats de \u00ab La France insoumise\u00bb sera notre boussole pour prendre nos d\u00e9cisions \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Il est clair, il nous lie et offre une garantie \u00e0 nos \u00e9lecteurs.\nNous nous en inspirerons pour d\u00e9poser des projets de loi en l\u2019enrichissant de l\u2019exp\u00e9rience de la Dr\u00f4me. Les citoyens pourront nous demander des comptes et je m\u2019engage \u00e0 en rendre r\u00e9guli\u00e8rement. Tout au long de mon mandat je poursuivrai un travail d\u2019\u00e9changes avec les associations, syndicats, r\u00e9seaux ou collectifs existants. Je d\u00e9fendrai l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral en toute transparence et avec une \u00e9thique irr\u00e9prochable.\nJe publierai un compte-rendu de mandat r\u00e9guli\u00e8rement.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "valenceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Jimmy Levacher", "depart": "026", "bio": "38 ans, Valentinois depuis toujours, mari\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants, je suis cadre commercial.\nImpliqu\u00e9 dans des collectifs citoyens et de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, mon engagement politique date des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015. Au sein du Rassemblement Citoyen \u00c9cologique et Solidaire je souhaitais \u00eatre positif : voter pour un programme plut\u00f4t que contre un autre. C\u2019est ainsi que naturellement j\u2019ai adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 EELV (Europe Ecologie les Verts) et particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du groupe \u00abValence Insoumise \u00bb. Le programme \u00ab L\u2019avenir en commun \u00bb port\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon est le seul programme chiffr\u00e9 qui r\u00e9ponde aux enjeux majeurs de notre si\u00e8cle : organiser la planification \u00e9cologique tout en y int\u00e9grant nos probl\u00e9matiques quotidiennes ; \u00e0 savoir la pr\u00e9servation des droits sociaux, la cr\u00e9ation d\u2019emplois, le soutien aux TPE, PME, PMI, la mise en place d\u2019une 6\u00e8me R\u00e9publique, la paix dans le monde.\nC\u2019est pour toutes ces raisons que je m\u2019engage aujourd\u2019hui avec vous afin que nous donnions \u00e0 cette Assembl\u00e9e nationale une majorit\u00e9 humaniste, \u00e9cologiste, et v\u00e9ritablement progressiste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26", "depart_nom": "26 - Dr\u00f4me", "dep": "26", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/26/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "valenceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Gwenha\u00ebl Lavergne", "depart": "027", "bio": "Professeur de lettres et de th\u00e9\u00e2tre de 33 ans actuellement en poste \u00e0 Pont-Audemer, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 com\u00e9dien, auteur et metteur en sc\u00e8ne, mais \u00e9galement chef d'\u00e9tablissement de deux coll\u00e8ges de seine-Maritime, mari\u00e9, p\u00e8re d'un enfant. Je vis \u00e0 Saint-\u00c9tienne l'Allier, au c\u0153ur de la circonscription apr\u00e8s avoir v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Bernay. Engagement associatif culturel et sportif, notamment \u00e0 destination des jeunes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "lafranceinsoumise3eure@gmail.com"}, {"nom": "Chantal Prevost", "depart": "027", "bio": "infirmi\u00e8re en psychiatrie , activit\u00e9 syndicale, formatrice en arts plastiques", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "lafranceinsoumise3eure@gmail.com"}, {"nom": "Micha\u00ebl DESPR\u00c9S", "depart": "027", "bio": "Mari\u00e9 2 enfants Cadre de sant\u00e9 en psychiatrie Responsable CGT 80 \u00e0 2016 Membre du PG depuis 2009 Candidat FDG r\u00e9gionales 2010 Engagement associatif aide au logement personnes avec troubles psy", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise.legislatives27@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9cile Soulignac", "depart": "027", "bio": "De Seine-Maritime j\u2019ai fait un DUT de Chimie \u00e0 Rouen avant de partir \u00e9tudier \u00e0 Edimbourg et \u00e0 Londres pour un Master Chimie Verte et Environnement. Je suis en th\u00e8se depuis 2014 \u00e0 Evreux.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise.legislatives27@gmail.com"}, {"nom": "Nathalie PACOURET", "depart": "027", "bio": "Vis \u00e0 Evreux. Travaille \u00e0 Beaumont-le-Roger, employ\u00e9e dans un service contr\u00f4le de gestion en usine d'un grand groupe industriel. 52 ans, divorc\u00e9e, 2 enfants. 1er engagement politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "nathaliepacouret27@orange.fr"}, {"nom": "Jean-Paul BOITEUX", "depart": "027", "bio": "Ex m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste , ex m\u00e9decin hospitalier et coordonnateur en maison de retraite publique et priv\u00e9e.\nEx responsable syndical du syndicat MG France, syndicat de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale.\nElu municipal sur listes d'union de la Gauche pendant 3 mandats.\nSoutien de Greenpeace et Amnisty International \nAbonn\u00e9 au journal \"le Monde diplomatique\".\nMari\u00e9. 2 enfants adultes.\nHabite Conches en Ouche (27190) \u00e0 20 km d'Evreux \nPratique le cyclotourisme, la marche nordique, la randonn\u00e9e p\u00e9destre.\nAime le jazz et la musique classique, joue de la guitare folk.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27", "depart_nom": "27 - Eure", "dep": "27", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/27/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "nathaliepacouret27@orange.fr"}, {"nom": "Pascale Certain", "depart": "028", "bio": "Professeur des \u00e9coles retrait\u00e9e.\nM\u00e8re de 3 enfants.\nImpliqu\u00e9e dans le monde associatif.\nMes valeurs: la coop\u00e9ration, le partage, le respect d'autrui et de la nature.\nDeux mots-phare: cr\u00e9ativit\u00e9 et engagement personnel.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "p.certain@laposte.net"}, {"nom": "St\u00e9phane Ferr\u00e9", "depart": "028", "bio": "Licenci\u00e9 de philosophie, mari\u00e9 et p\u00e8re au foyer, deux enfants.\n\nCitoyen r\u00e9volt\u00e9, ayant d\u00e9cid\u00e9 de m'investir activement afin que triomphe \"l'avenir en commun\", le programme politique le plus riche et le plus ambitieux des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es de ma \"carri\u00e8re\" d'\u00e9lecteur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "p.certain@laposte.net"}, {"nom": "Jean-Michel DEJENNE", "depart": "028", "bio": "57 ans, ouvrier dans un laboratoire pharmaceutique. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical.\n\nMon engagement aupr\u00e8s de la France Insoumise date de F\u00e9vrier 2016, donc au tout d\u00e9but de la campagne, ce qui me motive dans ce mouvement, c'est l'humanisme qui s'en d\u00e9gage, la volont\u00e9 de combattre la pauvret\u00e9, l'exclusion et le ch\u00f4mage.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Aurore Cholay", "depart": "028", "bio": "Jeune Maman, engag\u00e9 dans mon quotidien dans l'\u00e9cologie, je souhaite faire ma part pour changer notre pays, et offrir un avenir plus radieux \u00e0 nos enfants. Le changement vient de chacun d'entre nous, c'est notre pouvoir et notre devoir!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Julien Morainnes", "depart": "028", "bio": "Julien MORAINNES a 31 ans, il est sapeur-pompier professionnel, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le risque nucl\u00e9aire. Il vit \u00e0 Nogent le Roi avec sa compagne et leur petite fille de deux ans. Il est footballeur au club Ufolep (f\u00e9d\u00e9ration solidaire et citoyenne).\n\u201cJ'ai eu le d\u00e9clic en 2012, lorsque Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9fendait son programme \"L'Humain d'abord\", mais je me suis pleinement engag\u00e9 en 2016. La France Insoumise est un mouvement rassembleur et plein d'espoir. L'Avenir en commun est le seul programme qui prend en compte les r\u00e9alit\u00e9s des gens et de leur environnement\u201c.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis2801@gmail.com"}, {"nom": "Juliette Barjansky", "depart": "028", "bio": "39ans 2 enfants (3 et 5 ans) professeur des \u00e9coles pratiquant la P\u00e9dagogie Montessori\nEngag\u00e9e aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s moteur et Co-fondatrice d'une association de d\u00e9fense des droits des usagers et salari\u00e9s d'un \u00e9tablissement m\u00e9dico-\u00e9ducatif\nMilitante \u00e9cologique du quotidien: z\u00e9ro d\u00e9chets, habitat durable et autonomie \u00e9nerg\u00e9tique\n\"Je m'engage pour sortir de l'urgence \u00e9cologique et sociale, je milite pour la 6eme R\u00e9publique.\nJe m'engage \u00e0 ce que la r\u00e9serve parlementaire soit g\u00e9r\u00e9e en concertation avec les citoyens de la circonscription.\"", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28", "depart_nom": "28 - Eure et Loir", "dep": "28", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/28/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis2801@gmail.com"}, {"nom": "Emmanuel MAGNAN", "depart": "029", "bio": "Je suis Emmanuel MAGNAN, j'ai 40 ans, je suis mari\u00e9, p\u00e8re de trois gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s de 13, 10 et 5 ans et j'exerce le m\u00e9tier de sapeur-pompier au centre de secours d'Hennebont dans le Morbihan (56),  sous-officier, 20 ans de service op\u00e9rationnel dont 5 ans comme pompier de Paris affect\u00e9 en Seine-Saint-Denis, au coeur m\u00eame des Zones Urbaines Sensibles.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "circo8.finistere@gmail.com"}, {"nom": "Annie Perron", "depart": "029", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "circo8.finistere@gmail.com"}, {"nom": "Roland JAOUEN", "depart": "029", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Brest et install\u00e9 \u00e0 Plon\u00e9our-Lanvern depuis plusieurs ann\u00e9es. .Placer l'humain au coeur de tout projet est essentiel.  Encourager des initiatives citoyennes : cela m'anime au quotidien.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "jaouen.roland@orange.fr"}, {"nom": "Martine Le Nozerth", "depart": "029", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "jaouen.roland@orange.fr"}, {"nom": "Jean-Michel Lucas", "depart": "029", "bio": "Syndicaliste depuis 2005, repr\u00e9sentant du personnel \u00e9lu dans mon entreprise, \u00e9lu municipal et communautaire d'une commune de 967 habitants, pr\u00e9sident d'une association sur la Grande Guerre, b\u00e9n\u00e9voles dans des associations culturelles locales.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "insoumis-finistere@laposte.net"}, {"nom": "Lauriane Feyeux", "depart": "029", "bio": "Actuellement au ch\u00f4mage, en cours de reconversion", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "insoumis-finistere@laposte.net"}, {"nom": "Julien Kerguillec", "depart": "029", "bio": "J\u2019ai 38 ans, je suis professeur de lettres classiques au lyc\u00e9e et p\u00e8re de trois enfants. Conseiller municipal \u00e0 Pleyber-Christ, je m\u2019implique dans de nombreuses associations culturelles et militantes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "france.insoumise.morlaix@gmail.com"}, {"nom": "Diane CHEVAIS", "depart": "029", "bio": "J'ai 27 ans, une formation naturaliste et suis employ\u00e9e agricole. Je milite dans plusieurs associations de protection de la nature et ai men\u00e9 des missions humanitaires en Afrique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "france.insoumise.morlaix@gmail.com"}, {"nom": "Pascale Marchand", "depart": "029", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Johan Laurent", "depart": "029", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": ""}, {"nom": "Christine Panaget", "depart": "029", "bio": "Militantisme\u00a0: Ensemble! pour une alternative sociale et \u00e9cologique. Participation R\u00e9gionales, L\u00e9gislatives, municipales 2014 \u00ab Col\u00e8re de Brest \u00bb. Cr\u00e9ation-suivi coop manuels scolaires dans  lyc\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "brestruralinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Bertrand SEYS", "depart": "029", "bio": "R\u00e9f\u00e9rent handicap dans une \u00e9cole d'ing\u00e9nieur \u00e0 Plouzan\u00e9. Tr\u00e8s t\u00f4t investit dans les mouvement \u00e9cologique et sociaux.  J'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Europ\u00e9enne de la Paix.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "brestruralinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Jugdeep Harvinder", "depart": "029", "bio": "Quimp\u00e9roise, je suis \u00e9tudiante en histoire \u00e0 l'universit\u00e9 Rennes 2. Citoyenne participant aux luttes depuis plusieurs ann\u00e9es, j'entre pour la premi\u00e8re fois en politique. \u00c0 26 ans, je m'engage avec enthousiasme pour la Justice Sociale, la Justice \u00c9cologique et pour un renouveau D\u00e9mocratique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jugdeep.harvinder@gmail.com"}, {"nom": "Benjamin Toutant", "depart": "029", "bio": "Je suis le suppl\u00e9ant de Jugdeep harvinder.auparavant, j'\u00e9tais marin pompier.Je me reconverti dans le secteur de l'\u00e9nergie en restant pompier volontaire .  je n'ai pas d'encartement dans un parti politique . Je suis mari\u00e9 avec 2 enfants de 5 et 11 ans je r\u00e9side dans la commune de Briec depuis 2009 .", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jugdeep.harvinder@gmail.com"}, {"nom": "Guillaume Roiron", "depart": "030", "bio": "Cheminot en disponibilit\u00e9 pour l\u2019exercice d\u2019un mandat \u00e9lectif Syndicaliste 1er Adjoint au Maire de St Sauveur Camprieu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux finances 40 ans Membre d\u2019aucun parti sp\u00e9l\u00e9ologie randonn\u00e9e poker", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "5emedugard@franceinsoumise2017.fr"}, {"nom": "B\u00e9atrice Colle", "depart": "030", "bio": "Professeur agr\u00e9g\u00e9e retrait\u00e9e curieuse et sensible aux cultures du monde\nEnseignement en milieu carc\u00e9ral Aide aux demandeurs d\u2019asile\n65 ans habitant Saint-Hippolyte-du-Fort Membre d\u2019aucun parti politique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "5emedugard@franceinsoumise2017.fr"}, {"nom": "Pierre-Yves Cadalen", "depart": "029", "bio": "Apr\u00e8s mes premi\u00e8res 18 ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 Brest, j'ai d\u00fb me rendre \u00e0 Paris pour mes \u00e9tudes universitaires. Aujourd'hui enseignant et doctorant, porte-parole du Mouvement pour la 6e R\u00e9publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "Brestinsoumisecentre@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9cile Beaudouin", "depart": "029", "bio": "Future professeure de fran\u00e7ais, investie dans une AMAP", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29", "depart_nom": "29 - Finist\u00e8re", "dep": "29", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/29/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "Brestinsoumisecentre@gmail.com"}, {"nom": "Lucie Rousselou", "depart": "030", "bio": "33 ans, 3 enfants, milite au quotidien et dans le milieu associatif pour la protection de la nature et le passage \u00e0 une 6\u00e8me R\u00e9publique. N'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lue, ni membre d'un parti politique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "nous@pkpn.tv"}, {"nom": "Thomas Champigny", "depart": "030", "bio": "32 ans, engag\u00e9 depuis plus de dix ans dans la coordination nationale d\u2019associations altermondialistes et de mouvements politiques, co-animateur des livrets de la France Insoumise sur le Num\u00e9rique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "nous@pkpn.tv"}, {"nom": "Genevi\u00e8ve Sabath\u00e9", "depart": "030", "bio": "Journaliste, universitaire. Candidate : Municipales Dreux, Agde ; L\u00e9gislatives H\u00e9rault ; D\u00e9partementales Gard ; R\u00e9gionales Occitanie. Porte-parole CUAL H\u00e9rault. Pr\u00e9sidente assoc\u00b0 Mouvement d\u2019Elles 30.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "gard.insoumis@outlook.fr"}, {"nom": "Charlotte Montels", "depart": "030", "bio": "Pour la protection de l'environnement,contre le gaz de schiste.J'ai particip\u00e9 au mouvement contre la loi travail et de Nuit Debout \u00e0 Avignon. Je suis co-secr\u00e9taire du syndicat solidaires \u00e9tudiant-e-s.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "gard.insoumis@outlook.fr"}, {"nom": "Danielle FLOUTIER", "depart": "030", "bio": "Conseill\u00e8re municipale/adjointe \u00e0 Lunel, militante syndicale engag\u00e9e, candidate aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012 pour le Front de Gauche dans la 2e circo du Gard.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "jlm2017glm30660@gmail.com"}, {"nom": "Beno\u00eet Ode", "depart": "030", "bio": "Arch\u00e9ologue. Minist\u00e8re de la culture. Militant syndical, mandats locaux et nationaux. Non-encart\u00e9.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "jlm2017glm30660@gmail.com"}, {"nom": "Philippe GIMENEZ", "depart": "031", "bio": "Ag\u00e9 de 53 ans, mari\u00e9 et p\u00e8re de 2 filles.\nAncien conseiller g\u00e9n\u00e9ral FDG, je suis Maire-Adjoint de ma commune de Castillon et au bureau du PETR de Comminges-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "jlm2017circo8commingessaves@gmail.com"}, {"nom": "Sophie Lechat", "depart": "031", "bio": "50 ans, 2 grands enfants, militante syndicale, militante associative depuis 20 ans aupr\u00e8s d'un foyer rural et d'un espace de vie sociale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "jlm2017circo8commingessaves@gmail.com"}, {"nom": "Yannick Battefort", "depart": "030", "bio": "J'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'information m\u00e9dicale, charg\u00e9e de mission \u00e0 la ville de N\u00eemes, formatrice dans le secteur \u00e9conomique et social.\nAu ch\u00f4mage depuis 5 ans.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "gard1insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Mohamed El Marouani", "depart": "030", "bio": "j'ai \u00e9t\u00e9 technicien puis assimil\u00e9 cadre chez Nestl\u00e9(Perrier).\nj'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 et exerc\u00e9 comme conducteur et technicien d'engins en travaux publics.\nActuellement au ch\u00f4mage.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30", "depart_nom": "30 - Gard", "dep": "30", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/30/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "gard1insoumis@gmail.com"}, {"nom": "Christophe BEX", "depart": "031", "bio": "J\u2019ai 55 ans, natif de Lorraine, mari\u00e9 et p\u00e8re de deux grands enfants. Cadre Administratif \u00e0 l\u2019Universit\u00e9, j\u2019ai exerc\u00e9 pendant 16 ans aux P.T.T.  - Militant politique et associatif. Je r\u00e9side \u00e0 Venerque.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "bexchristophe@free.fr"}, {"nom": "Lauren Baron", "depart": "031", "bio": "N\u00e9e en Bretagne en 1983, actuellement sans profession car en situation de handicap. Je suis pacs\u00e9e et j'ai un enfant. Ancienne militante PCF et b\u00e9n\u00e9vole ACF.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "bexchristophe@free.fr"}, {"nom": "Patrick Jimena", "depart": "031", "bio": "Ancien \u00e9ducateur de rue, il a pass\u00e9 sa vie \u00e0 aider les habitants pour qu\u2019ils deviennent acteurs de changements. Ses implications dans l\u2019\u00e9cologie et le social font de lui quelqu\u2019un de reconnu", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "jimenastoll2017@gmail.com"}, {"nom": "Nadine STOLL", "depart": "031", "bio": "Militante CGT, d\u00e9missionnaire du PCF en 2010 apr\u00e8s 30 ans de militantisme, investie dans les CUALs pour une candidature unitaire en 2007, co-animatrice des Nuits Debout et du groupe local FI.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "jimenastoll2017@gmail.com"}, {"nom": "Liem Hoang Ngoc", "depart": "031", "bio": "membre du coll\u00e8ge fondateur d\u2019ATTAC, chroniqueur sur France Inter avec Bernard Maris en 2008, chroniqueur de la revue Politis, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de 2009 \u00e0 2014, conseiller r\u00e9gional d\u2019Occitanie.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "liemhoangngoc@gmail.com"}, {"nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Sistac", "depart": "031", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Toulouse , divorc\u00e9e 2 filles, 2 petits-enfants, j'ai exerc\u00e9 le m\u00e9tier d'assistante sociale aupr\u00e8s de personnes sans domicile. Je suis retrait\u00e9e depuis janvier 2017.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "liemhoangngoc@gmail.com"}, {"nom": "SYLVIE ESPAGNOLLE-LABRUNE", "depart": "031", "bio": "Conseill\u00e8re et syndicaliste \u00e0 P\u00f4le emploi, je m\u2019engage dans la campagne  car l\u2019avenir en commun est le seul programme de transformation de la soci\u00e9t\u00e9 sur le plan d\u00e9mocratique \u00e9cologique et social.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "sylvie.espagnolle@gmail.com"}, {"nom": "Olivier Doumerg", "depart": "031", "bio": "Technicien de laboratoire, syndicaliste et apiculteur, j\u2019ai 52 ans et je vis \u00e0 Cepet. L\u2019avenir en commun est le seul programme \u00e0 relever les d\u00e9fis sociaux et environnementaux qui nous attendent.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "sylvie.espagnolle@gmail.com"}, {"nom": "Gilles Naudy", "depart": "031", "bio": "49 ans, ing\u00e9nieur dans le spatial. Impliqu\u00e9 dans le Parti de Gauche et port\u00e9 par un collectif citoyen, je serais fier de porter les valeurs de l'avenir en commun dans notre assembl\u00e9e vieillissante.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "circo3@franceinsoumise31.fr"}, {"nom": "Agathe Roby", "depart": "031", "bio": "30 ans. Docteure en histoire. Durant mon parcours, j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 la vie politique universitaire en d\u00e9fendant les droits \u00e9tudiants au sein de plusieurs instances dans lesquelles j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "circo3@franceinsoumise31.fr"}, {"nom": "Anne Stambach-Terrenoir", "depart": "031", "bio": "36 ans. Professeur de piano et maman d'un petit gar\u00e7on, je suis militante politique et associative depuis 2011. Face \u00e0 l'urgence \u00e9cologique et sociale, je veux insuffler l'\u00e9lan de la FI au Parlement\u00a0!", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "circo2@franceinsoumise.fr"}, {"nom": "Romain BARTHES", "depart": "031", "bio": "33 ans. Papa de 2 enfants. Pr\u00e9sident d'association depuis plus de 15 ans. Engag\u00e9 politiquement depuis l'\u00e2ge de 20 ans sans adh\u00e9rer \u00e0 un mouvement ou parti. R\u00e9pond \u00e0 l'appel de La France insoumise pour y d\u00e9fendre ses valeurs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "circo2@franceinsoumise.fr"}, {"nom": "Myriam Rimbert", "depart": "032", "bio": "Militante et Conseill\u00e8re Municipale \u00e0 29 ans\nCharg\u00e9e de budgets/St\u00e9 d'autoroutes\nDi\u00e9t\u00e9ticienne Naturopathe\nCollectif jardins partag\u00e9s/Ateliers p\u00e9dagogiques", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32", "depart_nom": "32 - Gers", "dep": "32", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "InsoumisGersCirco2@gmail.com"}, {"nom": "Richard Tancogne", "depart": "032", "bio": "N\u00e9 en 1959  dans le Gers\nB\u00e9n\u00e9vole associatif\nResponsable syndical \u00e9lu, et commissaire paritaire \nConseiller municipal \u00e0 Caussens village de 700 habitants.\nAdh\u00e9rent PG depuis sa cr\u00e9ation.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32", "depart_nom": "32 - Gers", "dep": "32", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "InsoumisGersCirco2@gmail.com"}, {"nom": "CLAIRE DUJARDIN", "depart": "031", "bio": "Ag\u00e9e de 42, m\u00e8re de deux enfants, je vis \u00e0 Toulouse. \nAvocate depuis onze ans, en droit des \u00e9trangers et droit p\u00e9nal\nMembre du syndicat des avocats de france", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "clairedujardin2017@gmail.com"}, {"nom": "Pascal FRAPPEREAU", "depart": "031", "bio": "Diplom\u00e9 de commerce, ancien conseiller financier et chef d'entreprise, je souhaite que le partage des richesses devienne r\u00e9alit\u00e9 et que la France redonne tout son sens au triptyque de la r\u00e9publique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31", "depart_nom": "31 - Haute Garonne", "dep": "31", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/31/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "clairedujardin2017@gmail.com"}, {"nom": "Pascal Penetro", "depart": "032", "bio": "49 ans, mari\u00e9, 3 enfants, j\u2019habite Labastide-Sav\u00e8s.\nG\u00e9rant d\u2019une entreprise de transport de 3 salari\u00e9s.\nJe milite avec mes valeurs d\u2019humanisme et de solidarit\u00e9 pour le bien vivre pour tous !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32", "depart_nom": "32 - Gers", "dep": "32", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "1circo32@gmail.com"}, {"nom": "Sophie Buys", "depart": "032", "bio": "Sophie Buys, 44 ans. M\u00e9decin hospitalier, conseill\u00e8re municipale et d\u2019agglom\u00e9ration du Grand Auch de mars 2016 \u00e0 mars 2017 au sein du groupe l\u2019Alternative le Front de G\u2019Auch.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32", "depart_nom": "32 - Gers", "dep": "32", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/32/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "1circo32@gmail.com"}, {"nom": "Elo\u00efse Bajou", "depart": "033", "bio": "Elo\u00efse Bajou est infirmi\u00e8re et chercheuse sur des projets innovants \u00e0 destination des personnes vuln\u00e9rables. Elle est \u00e9galement photographe et militante pour les Droits de l'Homme.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/10/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/10", "role": "Titulaire", "circo": 10, "mail": "france.insoumise10.33@gmail.com"}, {"nom": "Cl\u00e9ment Brun", "depart": "033", "bio": "Originaire du libournais, j\u2019ai fait des \u00e9tudes d\u2019histoire de l\u2019art et de sociologie \u00e0 Bordeaux. J\u2019\u00e9volue actuellement dans le secteur de l\u2019\u0153notourisme (viticulteur/gestionnaire de chambres d\u2019h\u00f4tes)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/10/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/10", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 10, "mail": "france.insoumise10.33@gmail.com"}, {"nom": "Christophe Miqueu", "depart": "033", "bio": "Conseiller municipal de Sauveterre-de-Guyenne. Pr\u00e9sident du Mouvement de sauvegarde des services publics en sud-gironde. Pr\u00e9sident de l'Union des Villes Bastides de Gironde.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/12/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/12", "role": "Titulaire", "circo": 12, "mail": "jlm2017.e2m@laposte.net"}, {"nom": "Nathalie Chollon-Dulong", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/12/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/12", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 12, "mail": "jlm2017.e2m@laposte.net"}, {"nom": "Jo\u00eblle Losson", "depart": "033", "bio": "Enseignante puis Chef d'Etablissement\n4 enfants, 4 petits enfants\nMilitante associative, syndicaliste, politique depuis 40 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/11/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/11", "role": "Titulaire", "circo": 11, "mail": "franceinsoumise33.11e.jl@gmail.com"}, {"nom": "R\u00e9my Lebas de Lacour", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/11/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/11", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 11, "mail": "franceinsoumise33.11e.jl@gmail.com"}, {"nom": "Fran\u00e7ois Papiaud", "depart": "033", "bio": "retrait\u00e9 du minist\u00e8re de la justice\nmilitant \u00e0 la CGT p\u00e9nitentiaire\nadherent actif d'une AMAP\nconseiller municipal de Cadaujac 33", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "Catherine Delahais", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": ""}, {"nom": "C\u00e9cile Coti", "depart": "033", "bio": "Mari\u00e9e,trois gar\u00e7ons de 25, 23 et 16 ans. Infirmi\u00e8re de bloc op\u00e9ratoire pendant 25 ans et syndiqu\u00e9e CGT , reconvertie en 2016 conseill\u00e8re ind\u00e9pendante en immobilier.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "cecile.coti@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Pierre DiMeo", "depart": "033", "bio": "A 58 ans, je suis consultant en immobilier. J'ai rejoints la France Insoumise en d\u00e9cembre 2016 parce rien ne nous ira mieux que l'Avenir en Commun : pour nous et notre plan\u00e8te.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "cecile.coti@gmail.com"}, {"nom": "Marie Duret-Pujol", "depart": "033", "bio": "35 ans. Enseignante-chercheuse en \u00e9tudes th\u00e9\u00e2trales, syndicaliste. Dramaturge. Co-directrice du Festival Th\u00e9\u00e2tre des Images. Jamais encart\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "contact@marieduretpujol-franceinsoumise.fr"}, {"nom": "Gr\u00e9gory Teychon", "depart": "033", "bio": "Technicien, j'ai 40 ans et suis p\u00e8re de 2 filles. Salari\u00e9 d'une PME. Citoyen sans carte de parti, sans carte de syndicat.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "contact@marieduretpujol-franceinsoumise.fr"}, {"nom": "Martine Calvo", "depart": "033", "bio": "Mon\u00a0parcours\u00a0militant\u00a0passe\u00a0par\u00a0le\u00a0Parti\u00a0Communiste\u00a0et\u00a0s\u2019affirme\u00a0au\u00a0travers\u00a0de\u00a0la\u00a0vie\u00a0associative,\u00a0syndicale.\u00a0Je\u00a0souscris\u00a0pleinement au programme l\u2019Avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "medocinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Olivier MANEIRO", "depart": "033", "bio": "P\u00e8re de famille \u00e0 Saint-Est\u00e8phe. Ambulancier dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019\u00e9tat depuis 4 ans apr\u00e8s plusieurs petits boulots. 33 ans et engag\u00e9s dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s et le racisme. Ecologiste et humaniste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "medocinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Johanne Sebaux", "depart": "033", "bio": "J\u2019ai 37 ans, je suis cadre dans l'industrie des nouvelles technologies depuis 2006. Je suis n\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00eele de La R\u00e9union et ai rejoint le continent pour les \u00e9tudes. De mon enfance, j\u2019ai gard\u00e9 l\u2019amour de la nature, et une approche tr\u00e8s optimiste de la mixit\u00e9. J\u2019agis dans le milieu associatif \u00e9cologiste. J\u2019ai une pratique mod\u00e9r\u00e9e mais r\u00e9guli\u00e8re du sport. Je m\u2019int\u00e9resse beaucoup \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et son application pratique dans la vie quotidienne.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Jean-Luc Fala", "depart": "033", "bio": "54 ans , entr\u00e9 \u00e0 la SNCF en 1982 . Passion\u00e9 de nature et de sport ,  j'habite Pessac , au quartier de l'alouette. J'assiste aux ravages des pr\u00e9dateurs immobiliers et leur m\u00e9pris pour ceux qui veulent sauvegarder leurs arbres , leurs espaces verts......", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Maud Besson", "depart": "033", "bio": "Issue d'une famille militante et du monde syndical.\nMembre du PG depuis 2009, j'ai rejoint tout naturellement le Mouvement de la \"FRANCE INSOUMISE\" d\u00e9s ses d\u00e9buts.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumis-4eme-circo-gironde@framalistes.org"}, {"nom": "Eric BAREYT", "depart": "033", "bio": "Militant associatif depuis toujours je me suis engag\u00e9 en politique dans les mouvements citoyens. J'apporte \u00e0 la France Insoumise  mon exp\u00e9rience dans  l\u2019\u00e9ducation, la culture et le sport.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumis-4eme-circo-gironde@framalistes.org"}, {"nom": "Aude Darchy", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": " ", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Evelyne Cervantes-Descubes", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "WILLIAM VANDELANNOOTE", "depart": "033", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": ""}, {"nom": "Lo\u00efc Prud'homme", "depart": "033", "bio": "n\u00e9 \u00e0 B\u00e8gles, habite \u00e0 Villenave-d'Ornon\n47 ans, mari\u00e9, un fils de 15 ans\nMilitant associatif et syndical\nTechnicien \u00e0 l'INRA\nRevenu mensuel : 1696 \u20ac", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "campagne@candidatsinsoumis-3303.fr"}, {"nom": "Tiphaine Maurin", "depart": "033", "bio": "Habite \u00e0 Talence.\n30 ans, pacs\u00e9e, 1 fils de 1 an.\nMilitante syndicale, anti-nucl\u00e9aire et f\u00e9ministe. Pr\u00e9caire de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche.\nRevenus mensuels 2016 : 1557 \u20ac  net/mois", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33", "depart_nom": "33 - Gironde", "dep": "33", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/33/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "campagne@candidatsinsoumis-3303.fr"}, {"nom": "Marielle Fenech-Monfort", "depart": "034", "bio": "Directrice d'\u00e9cole \nconseill\u00e8re municipale d'opposition \nmilitante d'association citoyenne\nmilitante f\u00e9ministe\nmari\u00e9e, 3 enfants \nhabitante de la circonscription depuis 22 ans", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Jean-Marie Pourtier", "depart": "034", "bio": "Retrait\u00e9, 4 enfants, 5 petits-enfants; syndicaliste, libre-penseur, attach\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense du code du travail et \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, \u00e0 la Commune et aux Services Publics.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": ""}, {"nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne LECLERCQ", "depart": "034", "bio": "Retrait\u00e9e\nMilitante anti-imp\u00e9rialiste, pour les droits des femmes\nSyndicaliste: d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e CFDT \nAssociatif: Restos du coeur, Secours catholique\nOMS: resp. programme international de sant\u00e9 publique", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "france.insoumise.34.7@gmail.com"}, {"nom": "Arnaud CAMBON", "depart": "034", "bio": "Ing\u00e9nieur ENSAM -\nCo-fondateur d'une franchise construction bois/\u00e9nergies renouvelables -\nNuit Debout - Manifs El Khomri -\nAsso culturelles (ensemble vocal-image documentaire)", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "france.insoumise.34.7@gmail.com"}, {"nom": "Pierre Polard", "depart": "034", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "legislatives.2017.serge.azais@gmail.com"}, {"nom": "Catherine Brusq", "depart": "034", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "legislatives.2017.serge.azais@gmail.com"}, {"nom": "David GARCIA", "depart": "034", "bio": "Militant politique syndical et responsable associatif, p\u00e8re de 3 enfants, animateur FI du Biterrois, passionn\u00e9 d'histoire et de litt\u00e9rature.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "lesinsoumisoccitant34@gmail.com"}, {"nom": "Sandrine DUMAISNIL", "depart": "034", "bio": "Bac+2 en horticulture, a travaill\u00e9 en jardinerie, parle Anglais et Italien couramment, notions de Japonais. A rejoins la FI en novembre 2016, suite au meeting \u00e0 Toulouse en Ao\u00fbt 2016. Aime l'AEC.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "lesinsoumisoccitant34@gmail.com"}, {"nom": "Etienne Hayem", "depart": "034", "bio": "Dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019\u00e9cole de commerce avec un m\u00e9moire sur l\u2019environnement et l\u2019\u00e9nergie, je milite pour de nouvelles formes d\u2019\u00e9conomies via l\u2019intelligence collective et les monnaies compl\u00e9mentaires", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "campagne@insoumis4herault.org"}, {"nom": "G\u00e9raldine Muau", "depart": "034", "bio": "Sophrologue Psychopraticienne, 48 ans, mari\u00e9e, un enfant, install\u00e9e \u00e0 St Andr\u00e9 de Sangonis depuis 8 ans. Auparavant, formatrice puis cadre commerciale dans un grand groupe de bancassurance. Insoumise non encart\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "campagne@insoumis4herault.org"}, {"nom": "Muriel RESSIGUIER", "depart": "034", "bio": "Engag\u00e9e dans de nombreuses luttes, je me suis retrouv\u00e9e insoumise avec ceux se reconnaissant dans les valeurs de justice sociale, d\u2019\u00e9cologie politique et de la\u00efcit\u00e9, ceux qui placent l\u2019humain d\u2019abord.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "ressiguier.muriel@orange.fr"}, {"nom": "Ren\u00e9 REVOL", "depart": "034", "bio": ".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "ressiguier.muriel@orange.fr"}, {"nom": "St\u00e9phane VIDAL", "depart": "034", "bio": "Ing\u00e9nieur environnement sp\u00e9cialis\u00e9 dans la pr\u00e9vention et la gestion des d\u00e9chets, j'exerce en bureau d\u2019\u00e9tudes depuis 10 ans. Je suis Conseiller Municipal d'opposition \u00e0 Baillargues depuis 2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "contact@stephane-vidal.fr"}, {"nom": "Marie MONCADA", "depart": "034", "bio": "Je suis doctorante et ing\u00e9nieure d'\u00e9tudes en science politique. Je ne suis rattach\u00e9e \u00e0 aucun parti politique et \u00e9tais pr\u00e9c\u00e9demment engag\u00e9e dans des associations de d\u00e9fense des droits de l'homme.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "contact@stephane-vidal.fr"}, {"nom": "Julien Colet", "depart": "034", "bio": "Natif de Montpellier, mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants, titulaire d'un DEA d'histoire m\u00e9di\u00e9vale, professeur d'histoire g\u00e9ographie en coll\u00e8ge,  responsable et militant syndical sur Montpellier M\u00e9tropole.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "torpedo34000@yahoo.com"}, {"nom": "Anne-Rose Le Van", "depart": "034", "bio": "Urbaniste. Pacs\u00e9e, m\u00e8re d'un enfant. Ancienne conseill\u00e8re municipale d'opposition de gauche (Ensemble! FDG) \u00e0 la Mairie de Montpellier 2011-2014.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34", "depart_nom": "34 - H\u00e9rault", "dep": "34", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/34/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "torpedo34000@yahoo.com"}, {"nom": "Enora Le Pape", "depart": "035", "bio": "M\u00e8re de famille. Master Droit et pratique de la solidarit\u00e9 internationale. 10 ans d\u2019exp\u00e9rience dans le monde associatif en France et en Equateur. Enseignement du FLE et appui \u00e0 la cr\u00e9ation de projets.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "enora2017.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Julien Guyader", "depart": "035", "bio": "Rennais depuis 7 ans. Empathique de nature, j'exerce le m\u00e9tier d'aide-soignant. Altruiste,  je m'engage politiquement pour la premi\u00e8re fois, afin de d\u00e9fendre des valeurs qui me son ch\u00e8res.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "enora2017.franceinsoumise@gmail.com"}, {"nom": "Nicolas CHEVALLIER", "depart": "035", "bio": "Le fil rouge de ma vie de philosophe et de psychologue est de propager une \u00e9thique des passions g\u00e9n\u00e9reuses", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise7eme@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9line Coucaud", "depart": "035", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": "franceinsoumise7eme@gmail.com"}, {"nom": "H\u00e9l\u00e8ne Mocquard", "depart": "035", "bio": "48 ans m\u00e8re de 3 enfants, responsable d\u2019une structure  accueillant des personnes en situation de handicap et des personnes \u00e2g\u00e9es  Suis attach\u00e9es aux valeurs de solidarit\u00e9 qui motivent mon engagement", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "candidatsfi.6c35@gmail.com"}, {"nom": "Nino Tocco", "depart": "035", "bio": "J'ai 57 ans, r\u00e9side \u00e0 Melesse depuis une dizaine d'ann\u00e9e. Entr\u00e9 aux PTT en 1983, je suis salari\u00e9 d'Orange. Je suis membre de divers collectifs, contre le TAFTA ou les pesticides entre autres.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "candidatsfi.6c35@gmail.com"}, {"nom": "Micka\u00ebl Hugonnet", "depart": "035", "bio": "Agronome \u00e2g\u00e9 de 27 ans actuellement en th\u00e8se, je m\u2019int\u00e9resse depuis longtemps aux d\u00e9marches citoyennes. C\u2019est donc naturellement que je me suis impliqu\u00e9 au sein de la France Insoumise.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "vitre.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Laure Aumon", "depart": "035", "bio": "N\u00e9e \u00e0 La Rochelle, j'habite dans la r\u00e9gion rennaise depuis 6 ans.\nDipl\u00f4mes: Licence LEA/Ma\u00eetrise LLCE Anglais/Master 1 traduction technique.\nEmploi: assistante technique - Rennes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "vitre.insoumise@gmail.com"}, {"nom": "Marc Martin", "depart": "035", "bio": "N\u00e9 \u00e0 Rennes. \n39 ans.\nMari\u00e9 - 1 enfant de 16 ans.\nOuvrier de la m\u00e9tallurgie depuis 18 ans.\nMilitant syndicaliste engag\u00e9 depuis 15 ans.\nMilitant contre toutes formes de discrimination.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "insoumisquatrieme@gmail.com"}, {"nom": "Alexandra Vandenbossche", "depart": "035", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Pontivy. Saisonni\u00e8re en restauration depuis l'\u00e2ge de 19 ans. Etuduante. Licence de Droit Mention Science Politique; Master Politique Compar\u00e9e : Pens\u00e9es et R\u00e9gimes politiques (en cours).", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "insoumisquatrieme@gmail.com"}, {"nom": "Virginie Abautret", "depart": "035", "bio": "43 ans, m\u00e8re de 3 enfants ; Licence en Ing\u00e9nierie Sociale Urbaine\n17 ans d'exp\u00e9rience dans le logement social sur le 93 et  Rennes, dans le d\u00e9veloppement social urbain, en lien avec le milieu associatif et dans la pr\u00e9vention des impay\u00e9s de loyer.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "candidats.fi.35.3c@gmail.com"}, {"nom": "Isma\u00ebl Sene", "depart": "035", "bio": "49 ans, mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants.\nEnseignant chercheur de profession et Breton d\u2019adoption. \nCitoyen engag\u00e9, je sui attach\u00e9 aux valeurs de la gauche \u00e9mancipatrice, et altermondialiste.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "candidats.fi.35.3c@gmail.com"}, {"nom": "Louis Fricker", "depart": "035", "bio": "Enseignant de formation, je suis aujourd'hui livreur et m\u00e9canicien cycle ainsi que traducteur. Engag\u00e9 associativement sur les probl\u00e9matiques cyclistes et de r\u00e9emploi", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "asso@frickerlouis.com"}, {"nom": "Sabine ANQUETIL", "depart": "035", "bio": "Militante depuis des ann\u00e9es, c'est mon premier engagement politique.\nMes domaines de pr\u00e9dilection sont l'\u00e9cologie et la justice sociale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "asso@frickerlouis.com"}, {"nom": "Patrick Bergogn\u00e9", "depart": "035", "bio": "Educateur sp\u00e9cialis\u00e9\ntitulaire d'une licence de g\u00e9ographie\nSympathisant des mouvements altermondialistes d\u00e8s les ann\u00e9es 90 (attac,...)\nAdh\u00e9rent au Parti de Gauche\nAdh\u00e9rent \u00e0 la FCPE", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise3501@gmail.com"}, {"nom": "caroline Frydman", "depart": "035", "bio": "Conseill\u00e8re P\u00f4le Emploi agent public\nMilitante \u00e0 la CGT depuis juillet 2013\nSympathisante Parti de gauche\nCandidate suppl\u00e9ante l\u00e9gislative 35-01", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35", "depart_nom": "35 - Ille et Vilaine", "dep": "35", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/35/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "franceinsoumise3501@gmail.com"}, {"nom": "Corinne Keller", "depart": "036", "bio": "3 enfants\n\nInstitutrice, puis com\u00e9dienne \n\nActiviste\n\nAdjointe au maire, 1995-2014\n\nRetrait\u00e9e\n\nEcriture, voyages,  jardinage\n\nt\u00e9nacit\u00e9,  bienveillance", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36", "depart_nom": "36 - Indre", "dep": "36", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "kellerauger36fi@gmail.com"}, {"nom": "Jean-Baptiste Auger", "depart": "036", "bio": "Non encart\u00e9 politiquement, repr\u00e9sentant du personnel.B\u00e9n\u00e9vole dans l'humanitaire et le secours. Apiculteur amateur et engag\u00e9 dans le tissu associatif.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36", "depart_nom": "36 - Indre", "dep": "36", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/36/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "kellerauger36fi@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Pierre MICOUD", "depart": "038", "bio": "53 ans, trois enfants. \nIng\u00e9nieure, Militante associative.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/9/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/9", "role": "Titulaire", "circo": 9, "mail": "micoud-toillier@fi38.fr"}, {"nom": "Christian Toillier", "depart": "038", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/9/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/9", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 9, "mail": "micoud-toillier@fi38.fr"}, {"nom": "Val\u00e9rie Bono", "depart": "038", "bio": "49 ans, mari\u00e9e, 2 grands enfants.\nAssistante de fabrication  depuis 26 ans en hyper march\u00e9.\nEncart\u00e9e CGT.\nConseill\u00e8re municipale \u00e0 Salaise/Sanne depuis 3 ans, r\u00e9f\u00e9rente de d\u00e9mocratie participative.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/7/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/7", "role": "Titulaire", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Aur\u00e9lien Delsaux", "depart": "038", "bio": "35 ans, mari\u00e9, 3 enfants. Etudes de lettres \u00e0 Grenoble puis Paris. J'habite Ornacieux. Professeur de fran\u00e7ais en disponibilit\u00e9, je me consacre \u00e0 mon travail artistique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/7/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/7", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 7, "mail": ""}, {"nom": "Myriam Thieulent", "depart": "038", "bio": "J\u2019ai 42 ans. Je suis m\u00e8re de deux adorables filles.\nTitulaire d\u2019une licence de psychologie, je travaille comme technicienne \u00e0 la CPAM depuis 15 ans. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale, militante associative.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/8/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/8", "role": "Titulaire", "circo": 8, "mail": "insoumis8eme@gmail.com"}, {"nom": "Fabien Juglair", "depart": "038", "bio": "J'ai 32 ans. N\u00e9 \u00e0 Brian\u00e7on, je vis Vienne (38) et suis papa d'une petite H\u00e9lo\u00efse de quelques mois. Titulaire d'un Bac H\u00f4telier et d'un CAP chauffagiste, je travaille comme soudeur.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/8/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/8", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 8, "mail": "insoumis8eme@gmail.com"}, {"nom": "Michael Aydin", "depart": "038", "bio": "Responsable commercial, marie et pere de 4 enfants, nous vivons sur Ruy-Montceau. Impliqu\u00e9 dans la vie associative berjalienne, notamment en tant que responsable de conseil de quartier.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/6/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/6", "role": "Titulaire", "circo": 6, "mail": "alain.duparquet@free.fr"}, {"nom": "Sylviane Nouet", "depart": "038", "bio": "Mari\u00e9e, 3 grands enfants, Nord-Is\u00e8roise, habitante de St Romain de Jalionas depuis 1998. Informaticienne, salari\u00e9e pendant 32 ans et  entrepreneure dans une SCOP depuis 2016.  Ma passion  \u00ab partager \u00bb", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/6/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/6", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 6, "mail": "alain.duparquet@free.fr"}, {"nom": "Patrice BRUN", "depart": "038", "bio": "51 ans, mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Syndical chez Carrefour depuis 2012, membre de l'Union Locale CGT de Grenoble, membre du Parti de Gauche", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "patrice_brun_circo3805@laposte.net"}, {"nom": "Marine Haurillon", "depart": "038", "bio": "N\u00e9e en 1994, je suis actuellement \u00e9tudiante \u00e0 Grenoble, en troisi\u00e8me ann\u00e9e d'histoire, et membre du syndicat \u00e9tudiant l'UNEF.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "patrice_brun_circo3805@laposte.net"}, {"nom": "Laurent Viallard", "depart": "038", "bio": "Ing\u00e9nieur et militant syndical. Moniteur de ski et \u00e9ducateur de rugby. \u00c9lu \u00e0 Monestier de Clermont et au conseil communautaire du Tri\u00e8ves. J'ai 47 ans, un enfant, mon \u00e9pouse est allemande.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "circo4@viallard.com"}, {"nom": "Fran\u00e7oise Meynier", "depart": "038", "bio": "Retrait\u00e9e de l'Education Sp\u00e9cialis\u00e9e, 65 ans, 3 enfants. Je suis engag\u00e9e dans la vie associative du Vercors. Militante syndicale,, j'ai travaill\u00e9 dans le secteur social, l'animation et l'agriculture.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "circo4@viallard.com"}, {"nom": "Rapha\u00ebl Briot", "depart": "038", "bio": "M\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur, chercheur en physiologie. Militant syndical avec des responsabilit\u00e9s nationales. Investissement institutionnel au sein de l'h\u00f4pital public.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "fi.circo3.38@gmail.com"}, {"nom": "Rapha\u00eblle Raban Revel", "depart": "038", "bio": "Candidate citoyenne, \u00e9tudiante en 3e ann\u00e9e d\u2019information-communication \u00e0 Echirolles (38), engag\u00e9e sur les causes \u00e9cologistes et humanistes.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "fi.circo3.38@gmail.com"}, {"nom": "Taha Bouhafs", "depart": "038", "bio": "Jeune de 20 ans, issus des milieux d\u00e9favoris\u00e9s\nTr\u00e8s engag\u00e9 dans le milieu associatif, Nuit-deboutiste\nSouhaite incarner le renouveau de la classe politique \n\n.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "taha.bouhafs@gmail.com"}, {"nom": "Val\u00e9rie Neyreneuf", "depart": "038", "bio": "enseignante dans des \u00e9coles en zone d'\u00e9ducation prioritaire, attach\u00e9e a l'\u00e9ducation populaire, aux valeurs de gauche, a l'\u00e9galit\u00e9 des chances et souhaite une r\u00e9forme de l'\u00e9ducation nationale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "taha.bouhafs@gmail.com"}, {"nom": "Elsa R\u00e9gis", "depart": "038", "bio": "\u00c9tudiante en \u00e9conomie-gestion \u00e0 l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes, je suis \u00e2g\u00e9e de 18 ans. La France Insoumise est mon premier engagement politique afin de d\u00e9fendre notre programme l'Avenir En Commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "elsaregis1@orange.fr"}, {"nom": "Cl\u00e9ment F\u00e9vrier", "depart": "038", "bio": "Docteur en physique de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes, je suis sans emploi comme nombre de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s pr\u00e9caires dont je me fais porte-parole. J\u2019ai 30 ans et n\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 membre d'un parti.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38", "depart_nom": "38 - Is\u00e8re", "dep": "38", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/38/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "elsaregis1@orange.fr"}, {"nom": "Jean-Marc Vareille", "depart": "019", "bio": "Militant associatif, fonctionnaire en charge des politiques \u00e9ducatives et d'\u00e9ducation populaire.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19", "depart_nom": "19 - Corr\u00e8ze", "dep": "19", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jmvareille@gmail.com"}, {"nom": "Lucr\u00e8ce Lachenardi\u00e8re", "depart": "019", "bio": "Dipl\u00f4me : Ma\u00eetrise de Lettres modernes, Paris III.\n1970-2011 : marionnettiste, com\u00e9dienne, assistante metteur en sc\u00e8ne, productrice radio. 2011-2017 : organisation de manifestations artistiques et scientifiques", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19", "depart_nom": "19 - Corr\u00e8ze", "dep": "19", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jmvareille@gmail.com"}, {"nom": "Selin Ersoy", "depart": "019", "bio": "Apr\u00e8s l\u2019obtention d\u2019un master en am\u00e9nagement du territoire et urbanisme, j\u2019ai travaill\u00e9 deux ans dans un cabinet de conseil en construction publique. Aujourd\u2019hui, je suis sans emploi.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19", "depart_nom": "19 - Corr\u00e8ze", "dep": "19", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise19@hotmail.com"}, {"nom": "Roland Rupage", "depart": "019", "bio": "Je travaille dans le secteur bancaire depuis plus de 20 ans au contact des TPE et PME de notre r\u00e9gion.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19", "depart_nom": "19 - Corr\u00e8ze", "dep": "19", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/19/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "franceinsoumise19@hotmail.com"}, {"nom": "Jean Moghraoui", "depart": "02B", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B", "depart_nom": "2B - Haute-Corse", "dep": "2B", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Am\u00e9lie Raffeali", "depart": "02B", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B", "depart_nom": "2B - Haute-Corse", "dep": "2B", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Catherine Laurenti", "depart": "02B", "bio": "Candidate sur la liste Front de Gauche aux Europ\u00e9ennes", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B", "depart_nom": "2B - Haute-Corse", "dep": "2B", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "insoumis.bastia1@orange.fr"}, {"nom": "Claude Franceschi", "depart": "02B", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B", "depart_nom": "2B - Haute-Corse", "dep": "2B", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2B/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "insoumis.bastia1@orange.fr"}, {"nom": "Jean Riffet", "depart": "018", "bio": "1983 facteur d instruments,1990 Artisan taxi \u00e0 Bourges pr\u00e9sident du groupement,1995 formateur prof.,2005 artisan-agenceur d\u2019int\u00e9rieurs,d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental de l\u2019\u00e9ducation nationale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18", "depart_nom": "18 - Cher", "dep": "18", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "filegislativeschercirco3@gmail.com"}, {"nom": "Patricia Hazard", "depart": "018", "bio": "J'ai 54 ans et suis actuellement en cours de cr\u00e9ation d'une petite structure de Conseil et Formation pour entreprises. J'ai \u00e9t\u00e9 en formation tout au long de ma vie, tout en travaillant.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18", "depart_nom": "18 - Cher", "dep": "18", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "filegislativeschercirco3@gmail.com"}, {"nom": "Jacques Casamarta", "depart": "02A", "bio": "Engag\u00e9 dans le milieu associatif dont les actions s'appuient sur les droits humains et la solidarit\u00e9.\nAttach\u00e9 au d\u00e9veloppement social, \u00e9conomique, culturel et environnemental de la Corse.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A", "depart_nom": "2A - Corse du Sud", "dep": "2A", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "legiscorse2a1c@gmail.com"}, {"nom": "Christine Malfroy", "depart": "02A", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A", "depart_nom": "2A - Corse du Sud", "dep": "2A", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "legiscorse2a1c@gmail.com"}, {"nom": "Dylan Champeau", "depart": "02A", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A", "depart_nom": "2A - Corse du Sud", "dep": "2A", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Sandrine Nobili", "depart": "02A", "bio": "", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A", "depart_nom": "2A - Corse du Sud", "dep": "2A", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/2A/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": ""}, {"nom": "Frederic Renard", "depart": "018", "bio": "2 enfants, Musicien, Viticulteur amateur. Enseignant sp\u00e9cialis\u00e9, a exerc\u00e9 : prison , Directeur p\u00e9dagogique ITEP, formation AVS, SEGPA. Organisation Championnats Europe d'escrime,  asso culturelle et musicale.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18", "depart_nom": "18 - Cher", "dep": "18", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "legislativeinsoumise18circo1@gmail.com"}, {"nom": "Corinne Trussardi", "depart": "018", "bio": "Mari\u00e9e deux enfants\nSalari\u00e9e en h\u00f4tellerie durant de nombreuses ann\u00e9es\nReconversion formatrice adultes\nTr\u00e9sori\u00e8re  parti de gauche", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18", "depart_nom": "18 - Cher", "dep": "18", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/18/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "legislativeinsoumise18circo1@gmail.com"}, {"nom": "Geoffrey Lebreton", "depart": "017", "bio": "Celibataire sans enfant \nBEP comptabilit\u00e9\nPompier volontaire 2006/2012\nAidant familial 2008/2017", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/5/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/5", "role": "Titulaire", "circo": 5, "mail": "lebretonperez@gmail.com"}, {"nom": "Marie-Claude Marlin", "depart": "017", "bio": "Mari\u00e9e 3 enfants\nAdjointe au maire de Saint-Pierre d'Ol\u00e9ron 2008/2014. Conseill\u00e8re municipale et communautaire, membre du comit\u00e9 syndical du PETR Marennes-Ol\u00e9ron depuis 2014. membre d'associations.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/5/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/5", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 5, "mail": "lebretonperez@gmail.com"}, {"nom": "Lucie Kirchner", "depart": "017", "bio": "26 ans, professeur agr\u00e9g\u00e9e de philosophie en lyc\u00e9e, syndicaliste. Ancienne animatrice nationale du M6R, co-r\u00e9dactrice d'une proposition de loi pour une 6e R\u00e9publique d\u00e9mocratique \u00e9cologique et sociale", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/4/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/4", "role": "Titulaire", "circo": 4, "mail": "lucietonyinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "Tony Launay", "depart": "017", "bio": "Educateur \nN\u00e9 \u00e0 Meaux (77) Mari\u00e9, 3 enfants.\nAdjoint sur la commune de St Martin d'Ary.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/4/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/4", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 4, "mail": "lucietonyinsoumis@gmail.com"}, {"nom": "R\u00e9my Catrou", "depart": "017", "bio": "Instituteur pendant 30 ans et maintenant chef d'\u00e9tablissement secondaire. Militant associatif  syndical et politique, j'ai soutenu JL M\u00e9lenchon en 2012 et rejoint la France insoumise d\u00e8s sa cr\u00e9ation.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "jlm2017saintes@gmail.com"}, {"nom": "Maryvonne Filipovitch", "depart": "017", "bio": "N\u00e9e \u00e0 Saintes, p\u00e8re ouvrier \u00e0 la SNCF\nAttach\u00e9 principal retrait\u00e9e, gestionnaire d'\u00e9tablissement public agricole \nConseill\u00e8re municipale de JUICQ depuis 2008", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "jlm2017saintes@gmail.com"}, {"nom": "C\u00e9dric Ruffi\u00e9", "depart": "017", "bio": "P\u00e8re de deux enfants, investi dans le milieu culturel, j'ai pris la d\u00e9cision de m'engager dans la France Insoumise pour d\u00e9fendre le principe d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral port\u00e9 par \"l'Avenir en Commun\".", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "jlm2017.agenda@gmail.com"}, {"nom": "Yhlem Dekkiche", "depart": "017", "bio": "Avec la F.I., j'ai retrouv\u00e9 mes principes politiques, dont l'Humain d'abord. Nous ne sommes plus des chiffres, nous sommes enfin consid\u00e9r\u00e9s comme il se doit avec l'avenir en commun.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "jlm2017.agenda@gmail.com"}, {"nom": "Maud Assila", "depart": "017", "bio": "J'ai grandi pr\u00e8s de Surg\u00e8res (17). Apr\u00e8s des \u00e9tudes de linguistique, j'ai voyag\u00e9 en Europe. J\u2019enseigne aujourd\u2019hui dans mon d\u00e9partement d\u2019origine. J\u2019ai rejoint la France insoumise d\u00e8s sa cr\u00e9ation.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "2emecirco.charentemaritime@gmail.com"}, {"nom": "Christophe Geffr\u00e9", "depart": "017", "bio": "Je suis n\u00e9 \u00e0 La Rochelle, je suis mari\u00e9 et j'ai 3 enfants. \nAncien responsable syndical (CGT puis SUD-SOLIDAIRES), j'ai eu des mandats locaux et nationaux. J'ai \u00e9t\u00e9 porte parole de Ras L'Front. \nJe suis parent d'\u00e9l\u00e8ve, et \u00e9lu en tant qu'\u00e9ducateur au comit\u00e9 d\u00e9partemental de rugby en charge des \u00e9coles de rugby. \nC'est ma premi\u00e8re exp\u00e9rience politique, je ne suis adh\u00e9rent \u00e0 aucun parti.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17", "depart_nom": "17 - Charente Maritime", "dep": "17", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/17/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "2emecirco.charentemaritime@gmail.com"}, {"nom": "Nathalie Jabli", "depart": "016", "bio": "Candidate pour la 1\u00e8re fois \u00e0 une \u00e9lection politique. Militante syndicale et associative, pour la justice fiscale, sociale et environnementale, contre les accords de libre \u00e9change.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/2/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/2", "role": "Titulaire", "circo": 2, "mail": "njabli.fi.legislativescharente@gmail.com"}, {"nom": "Gr\u00e9goire Feybesse", "depart": "016", "bio": "Artiste-p\u00e9dagogue, mon engagement se fonde sur ma col\u00e8re de voir cette soci\u00e9t\u00e9 s'ab\u00eemer dans le culte de l'argent et ma conviction que les jours heureux n'attendent que nos efforts !", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/2/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/2", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 2, "mail": "njabli.fi.legislativescharente@gmail.com"}, {"nom": "V\u00e9ronique Gr\u00e9gori-Bachelier", "depart": "016", "bio": "25 ans d'artisanat; secr\u00e9taire nationale du syndicat d'esth\u00e9tique et aujourd'hui transmission de comp\u00e9tences et de savoir-faire aupr\u00e8s de jeunes apprentis,militance JLM2017, insoumise et d\u00e9termin\u00e9e.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/3/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/3", "role": "Titulaire", "circo": 3, "mail": "charente.insoumise.circo3@netcourrier.com"}, {"nom": "BASILE DUBON", "depart": "016", "bio": "Technicien informatique au service de tous, militant engag\u00e9 dans la vie associative depuis 15 ans, pour une 6e r\u00e9publique \u00e9quitable et \u00e9cologique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/3/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/3", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 3, "mail": "charente.insoumise.circo3@netcourrier.com"}, {"nom": "Martine Boutin", "depart": "016", "bio": "61 ans retrait\u00e9e, 40 ans conseill\u00e8re \u00e0 l'emploi. J'ai particip\u00e9 et organis\u00e9 les luttes pour d\u00e9noncer toutes les politiques antisociales men\u00e9es par les gouvernements successifs.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/1/titulaire", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/1", "role": "Titulaire", "circo": 1, "mail": "contact@insoumis16.fr"}, {"nom": "Daniel GAUTIER", "depart": "016", "bio": "Retrait\u00e9 commer\u00e7ant au service de tous, militant engag\u00e9 dans la vie associative, syndicale et politique depuis bient\u00f4t 40 ans, pour une 6e r\u00e9publique \u00e9quitable et \u00e9cologique, pacifique.", "photo": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/1/suppleant", "depurl": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16", "depart_nom": "16 - Charente", "dep": "16", "url": "https://legislatives2017.lafranceinsoumise.fr/departement/16/circonscription/1", "role": "Suppl\u00e9ant", "circo": 1, "mail": "contact@insoumis16.fr"}]